[玄幻長篇] 人間道 (四)

楔子：

無名崖頂上風雨漫漫，而冷漠的雨點只打落在一個人身上，事不尋常，但其實此地還有一些倒地之人，然而他們早已氣絕，只有執劍之人依舊站著，所以說雨點只能算作落在一人身上。

「原來這裡的風光如此普通。」

執劍之人抬頭望天嘆了口氣，這個天是他曾經追逐的目標，卻在最終他才發現這個老天一直在戲耍自己，人們所尊敬的老天爺，壓根兒就沒有看過自己。

知天命？

充其量也只能稱作武夫的人，世人卻稱為「劍神」的男人，這個稱謂真的很諷刺，歷經親人死絕，又被賣友求榮，愛人更死在自己懷內，他的一生被仇恨與絕望填滿。

他也以手中劍殺光仇敵，成就了他的劍神之名，每每有人來與自己挑戰，不管實力如何，他都一一殺死不留活口，沒有人想知道他的過去，他為何會如此強大，挑戰之人只有想要殺他成為新的劍神，而這正正就是江湖的真實面貌。

每殺一人之前他總會聽到很多故事，每個挑戰者的理由都說得光明正大，想要名成利就，想要替朋友親人報仇，想要與自己切磋劍法的，林林種種，而他根本不想知道。

名利重要麼？

地位重要麼？

「寧兒，我終於明白你說的笑容有多麼珍貴。」

「遲了嗎？」

這一句是對天說的，同時對曾經在他身邊的人說，朋友、家人，還有那個優美的再也回不來的影子。

這長時間的追逐讓他漸漸把他們停留在腦海的樣子磨滅了，都想不起來了，真的想不起來了。

「老伙計，你怎麼想？」

青色寒鋒依舊殺氣逼人，整整跟隨自己數十年的凶器，然而卻沒有一絲鏽跡，鋒利依舊，淡淡散發出一股血腥的味道，它身上染過不少在世間稱為強者的血液，死傷不論的話，它可是不折不扣的殺器。

然而此刻的它只能以慢慢的顫動來回應主人，主人的會心一笑令它感到安心，那個稱為劍神的男人正用無力的左手輕撫自己，這種感覺好像很久也沒有試過了。

「原來你也累了嗎？」

將青鋒插入地面，他好像放下了一身重擔，從未有過的輕鬆感覺充斥全身，很舒服，閉上眼睛的他感受著帶有血腥的風，慢慢地走著。

走著。

走著。

一步、兩步。

在第十步踏空了。

整個身軀往下墜落，向著谷底而去，他沒有運起引以自豪的精純內力，嘴角微微揚起，用力張開雙手，思緒好像回到小時候。

那種很懷念的自由感覺。

「是該好好睡一覺了。」

帶著再無遺憾的笑容，他的身體終於也觸碰地面，沒有痛苦的哀嗚，他甘於倒在這個不知名的地方，流下最後一絲血液。

紙言同步：

十年無更新既:

IG : yourfishifried

每一個留名同回覆都係我出文既動力，唔好放棄呢個可以爆菊既機會，多啲出聲比我知道你地真係支持呢個故。

再多謝咁多位兄弟支持成功第二次1001。

新入嚟嘅兄弟可以去紙言睇到全文，此post只會有最新連載，謝謝。

369. 落幕時刻

風寧對旁枝的態度一向是歡迎至極的，兩世為人加上心脈修行，他看待人與事都與別不同，讓風家強大的秘密只能是密不可分，聯合宗脈與旁枝勢在必行，立此根基風家才是天劍門的核心，並非以往的各自為政，這樣對天劍門與風家都沒有好處，他想要讓這祖業更上一層樓，重要的是他知道日後遇到的危機必然更大更可怕，強大的後盾與安定的風家會讓他更放心去做某些重要決定，至少要讓風家年輕一代更能獨當一面。

風如我這種人才太少，風寧不能強求，但最少也要有風雨柔級別的多個存在，這才是一個穩定的宗派力量，若只有老一輩苦苦支撐，門派整日披著暮色也不是好事。

「法相來說兩人在伯仲之間，未到最後一刻都難斷勝負。」

風如我越來越有興趣，他自己對於太清的理解比他們兩人都深，但他個人主張入世修行，並非如他們般遠離人群的。

修行無對錯只有適合的方法，這個修行是他自己慢慢糾正過來的最適合法門，若交給場上的兩人絕對有反效果，他也喜歡參考別家的大成，集腋成裘，最終再晉一步。

「如我，這次若是旁枝勝出有勞你走一趟無幽谷。」

「師兄你我還須客氣話嗎？」

「放心吧，暗線的消息靈通，他們的依仗如我等所料真的是那位失蹤的族長，而最新回報指他已經突破清靜似是半步無為了。」

「如此天賦，如此心機，此人應當見上一面。」

「見上一面不難，我想見面的時間也快了。」

風如我神秘的一笑讓風寧有點不舒服，這次的族會讓上界認識到風家的年輕一代，也只讓令天劍門與劍宗都了解到風家人的天賦。

風家的底蘊雖然在上界排不上名號，但每代人中總會有不少天資絕頂者，這就讓九派都為之羨慕。

風家的血脈力量強大無比，歸咎的只能是先祖風后，這位歷經太古的大能級人物沒有任何隕落的消息，但卻也沒有人能找到他的蹤跡。

這也是風家人一直想要知道答案的問題。

究竟先祖是否真的身死道消，又或者如其他大能般轉世或是寄託歷史長河，等待回歸的機會就像是無生老母一樣，可惜她現階段沒有手下，若是她手下的神使們皆復活上界就會出現一股全新勢力，平衡打破可不是容易修補好的。

法相中老君兩個互相對望，同樣擺出一副微笑之貌，似乎眉羽間都表示對對方的尊重，同為法相兩尊都栩栩如生，遠在天外天的守門看到都為之驚訝一聲。

只有守在丹爐前的老君面無表情的點著頭，沒有再多的評價。

「栩栩如生的法相，他們兩個真的是我們風家之人？」

「要不是修行太清一脈，他們的名氣恐怕要冠絕上界年輕一代，年紀輕輕就踏足清靜，除了師兄與我就是他們了。」

「九派底蘊極深，三宮更加毫無疑問，他們十二家比起我們要強大得多，更重要的是還有封印鬆動的問題。」

「那也是個麻煩，不過時間尚算充裕，重新加固封印也非是難以解決的。」

「來了。」

風如我看到風清首先動手，時機與手段都毫無落差，法相立於他身後如同守護神般，讓他舉手投足皆有太清之意。

這意就是毫無違和，就算是此刻他手上無預料的多了柄劍也是毫無違和，自然之道讓他的任何決定皆無法被抵抗。

「厲害，但也僅此而已。」

風無意俯瞰眾生的老君法相雙手引到元力流動，在掌手各自凝聚，老君打出一套反應奇慢的怪拳，最後雙拳合攏按在丹田之間，突然氣勢急轉，在其中有一股引力出現，在外的元力被它莫名拉了進去，元力正在壓縮，這種攻擊風寧在悟空道人處見過類似的手法。

「有想法。」

風如我認為這是讓對方無法得到有效反擊手段而佈下的前置，當然風清也還以顏色，他的法相放棄了抬頭望天的姿態，回首過來，雙手一合，拍出一聲大道之音。

「大道無形。」

元力壓縮被打斷，這一招大道無形讓此間的元力無法被感知感應，包括風清自己在內也無法調動，元力壓縮中斷威力只有六成，他也只能將就打出，合掌的手打開，硬接下了這一球的威力。

六成的元力彈不可怕，可怕在於元力不能再成為分出高下的手段，法相也變得毫無意義，風無意先行收起，將法相與自己融為一體，最後的一擊在他或是風清都知道不能單靠法相，同為太清只有不自然才是致勝關鍵。

「我全力一擊你看好了。」

風無意所有元力與體力都集中在身法之上，靈動的軟劍配合身法，在四周形成了無數個身影殘留，風清也解除法相，雙目遊走在諸多身影之上，他的雙目吸收了法相的能力，能看穿真實，參悟大道的全貌。

如此身法在他眼中不值一提，但他的身體卻比不上自己的這雙眼，至少在現階段無可能做到同步的程度，這就讓他不能穩勝，甚至落了下風，軟劍飛快雖然降低了重創的可能，但積累起來的傷口再小也是傷，但總有臨界點的存在，風清在自然幫助下試圖反擊，但風無意的全力以赴的程度真的不要命的打法，完全讓他無法鬆容找到轉守為攻的機會。

「完結了。」

最後一劍。

風無意輕取風清，風清坦然一笑以身接劍的同時雙掌也借機回應。

一劍換一掌，最簡單直接的博弈手段，風無意先抽出軟劍，在其上的鮮血沒有停留全都流到場地之上，兩人接著同時吐出口血，亦同時單膝跪下，臉色蒼白，兩者皆不能再戰。

「最終戰，和局。」

竟然兩人同時力盡，風寧意想不到的結局，兩人的比拼雖然簡單但也同時承受與自然之間的排斥，修行太清之道並非易事，與自然親近也並非與生俱來，一點一滴都是得來不易。

「師兄，好戲要上演了。」

風如我看向門口方向，不知何時多了一道身影，此人正是失蹤的那位族長。

無情劍道，風飛虹。

真的是半步無為的修為。

我自己都未1001過

我今次留晒手諗住留返畀你㗎啦

你哋開心就好

你又唔爭氣

病咗 無睇到就爆

小心身體
香港真係熱到仆街

贏左

又焗又熱先攞命

應得嘅

咁應出既文幾時出

無咁快

留名

文也沒有

從來沒有

你呃人

佛系出文 緣份到了 文就出來了

居然有新post啦

炸魚返大陸點上網㗎
依家仲有冇用得到嘅vpn
或者有冇更好嘅方法
嚟緊要去上海一個半月好無助

大陸卡加vpn

仲有咩vpn用得到
好耐無上過去唔知情況

iphone我唔太知 但Android邊個都用得

留名先

我用果個好似叫天行

Android

文呢

370. 無情劍道

半步無為讓人無法無視，在場的弟子都感受到風飛虹身上傳來的強大氣息，此人非是沉默之輩，這個時候來劍宗必然是想要一鳴驚人，如此風寧也可以探探他的真實戰力究竟到達什麼程度。

「旁枝無幽谷風家族長風飛虹見過宗族長。」

「免禮，飛虹的修為驚人，不知可是與失蹤有關？」

「飛虹失蹤得見奇緣有幸修出劍道，瓶頸去除方能踏出半步，如今半步無為實屬僥倖。」

「飛虹此言過於保守，自我上任以來早已革除舊日的成見，風家不能一成不變，如今你已成就半步無為可以考慮加入長老議會。」

你意下如何？

風寧一招以退為進，風飛虹眉頭皺起算是猜不到風寧會來這一步棋，風寧的請求令他無法拒絕，至少風寧沒有任何附帶的條件，這雖然讓他有點懷疑，但實際上他只是在想風寧究竟在想什麼？

為何會如此禮賢旁枝，這絕非宗脈該有的表現。

他不曾想過風寧是真心真意的邀請，這也難怪，因為宗脈自傲的局面早有先例，風寧此舉只是起步，要讓旁枝也相信自己的話而沒有懷疑顯然很難，但風寧若不踏出第一步，這就難上加難，永無可能達成目標，風家需要更上一層樓。

「飛虹自知資歷淺薄，但盛情難卻，那我也只好厚著臉皮答應。」

「如此甚好，沈長老，此事你稍作安排。」

「遵掌門令。」

風太蒼的空缺正好交給他，風家剛經歷了一場宗脈內鬥，已經再輸不起，風寧急切需要旁枝的支持，他掌握的資料雖多，但面對這些人物他依舊不了解，真正的會面才能讓他有更多的理解。

「飛虹有一個不情之請，希望族長成全。」

「但說無妨，我能做到定不推辭。」

「飛虹想要領教一劍無塵，未知族長可願意？」

「有何不可。」

風情出鞘風寧施展玉虛踏天步，人來到場中後風飛虹也自動就位，兩人持劍相對著，風寧清靜境雖然與他有著差距，但他並沒有怯場，風寧總會能勇敢面對比他強大的敵人。

「一劍無塵，小心了。」

萬劍。

風寧背後浮現出萬千道劍意，劍崖上的劍痕化成的劍意投影，在場外的弟子們目定口呆的表情，他們沒有想到風寧的劍道如此強大，能使萬劍臣服。

「厲害。」

風飛虹的評價簡單直接，他的無情劍道蓄勢待發，只等一劍無塵襲來。

「一劍。」

風寧將風情舉起伸出劍尖指向前方，萬道劍意同時匯集其中，它通體變白，整柄劍都變得異常沉重，風寧改為雙手持劍，這是他頭一次毫不留手的一劍，這是對風飛虹的敬意。

寧劍同時發動，性脈的力量發動，寧劍版一劍無塵。

一劍砍斬揮出，萬道劍意相隨，一劍等同萬劍，每一劍是由風寧的寧劍狀態下發出，一瞬間場中佈滿風寧的斬擊，只等風飛虹的反擊，若不能完全接下，風飛虹很有可能會受傷。

「無情。」

無情劍道配上他手中的無情劍，無情劍通體血色，筆直的劍身之中有一道粗獷的血槽，這是讓血流出的設計，看來此劍多是往刺入肉體的方向而製，無情劍動人亦消失，他沒有接下萬劍劍意，他直接來到風寧身前想要近身戰。

「無情劍道嗎？」

難道有點熟悉。

風寧知道了他的劍道竟然是自己以前修行過的無情劍道，想必他也是從血色洗禮之中走出來，他手中之劍殺氣極重，風寧不用刻意感受也能感應出自它而出的殺氣，它渴望殺戮的程度太明顯，有進化魔兵的傾向。

「無情雖然厲害但卻不是正途。」

「族長了解無情嗎？」

「可能你不會相信，但我可以說自己比誰都要了解無情劍道。」

「我也感受到族長你身上亦有跟我相似的劍道，天才之名今日才得以見證，飛虹實是佩服。」

「既然族長亦懂，那麼我也全力以赴吧。」

無情劍平舉劍首抵在胸前，風飛虹血紅的雙眼凝視風寧，這是無情劍道的劍招，風飛虹沒有想要躲開一劍無塵的攻擊範圍，他準備以傷換傷。

「血刺。」

沒有過多的修飾，他的速度提升至無為境界，風寧慢了半步已不可能完美躲開，風情自行護主，準備擋下這一式快如閃電的劍招。

風飛虹的劍沒有得手，風寧被劍招做成的震盪震傷臟腑，境界的差距下力量不平等，風寧也不能抵擋得住，幸好掌門法衣已經將可怕的衝擊力降到最低，否則風寧可以早已內傷吐血。

風飛虹這一招怕是準備已久，想要給風寧一個驚喜。

記低呢篇係尋日既

我都冇氣啦

可能係前日嘅

唧到出嚟 對得住大家

可能係大前日呢

算你有交代

新post報到

新post留名

射射大家

無文

冇文

未有精神出到文 請見諒

炸魚忙咩忙到無精神

病到個人好攰

回復原狀

371. 無情碰撞

「厲害。」

「境界的差距而已，族長若是與我同等境界必不會輸。」

「『一劍無塵』乃風老指點家父完善才能成就它的美名，其中的味道我只嚐出六七分，還有些許需要無為境才能演繹，他朝無為境界時，你我再來一戰。」

「遵族長令。」

「飛虹既然來到不若給兩方指點一下。」

「旁枝實戰機會較多，畢竟身處在外危機亦多，宗脈相反有著資源優勢，真正的天才甚少，但這次出戰的都是名乎其實，飛虹算是大開眼界了。」

「所以說宗脈旁枝各有優勝，這次族會的真正目的是讓各位明白一個道理，不論地域出身，你我都是流躺著風家血脈，故風家的資源在我任期內都會平等開放，只要是合乎要求的子弟均可以申請，風家需要團結，今天希望大家作一個見證。」

「願風家千秋萬世。」

豪壯的話語過後，就連風飛虹都被風寧的一番話後產生疑惑，他與眾多旁枝一樣對宗家的態度絕不好，親切只停留在表面上，風寧話雖如此，但風飛虹的心裡依舊佔據著懷疑，只因他多年種下的心魔就是宗家的壓逼，不論是父輩或者年代更久，他們旁枝都欠缺權力，只是被宗家控制著，如此他們心中長年積累的是怨恨，非是對家族的尊敬與自豪。

如今風寧想要改變，他沒有一步登天，釋放的權力也沒有過多，一下子落下太多也非幸事，如今風飛虹算是半相信半懷疑，因為他不相信風寧沒有附帶條件，就這樣釋出長老位置，風飛虹絕不相信，風寧卻沒有再多的要求，他只是要風飛虹站在同一陣線上，而非是與自己對立，能開的條件他思前想後正是風太蒼懸空的位置，這個順水人情剛好送上，讓風飛虹內心出現掙扎。

他本來打算是來施出下馬威，讓風寧知道旁枝的真正實力，可惜的是風寧巴不得自己更強，那就更加不用其他人懷疑。

半步無為雖然比風寧強，但未至於不能反抗，風寧給予足夠多的尊重後風飛虹只能說對眼前的風寧另眼相看，全因他的處事手法成熟，沒有多一分的稚氣，大度間還帶有家主的威嚴，他面對風寧也不自覺給予了尊重，這是風寧能做到的事。

「敢問族長懂得『無情劍道』？」

「不瞞飛虹，無情劍道於我有特殊意義，可以說是熟悉得很。」

「果然如此，不知族長可否賜教？」

「當然可以。」

風寧的無情劍道牽引了不少劍痕和應，那些劍帝的痕跡與自己的經歷結合，大家彼有修練出屬於自己的無情劍道，近古之年劍修可算是獨領風騷，但劍帝偏偏別豎一格，沒有創下基業但指點過的英才皆成就非凡，而他自己想要問問天有多高，最終雖然人滅劍隕，但留下的東西沒有被埋沒，那未完成的劍道亦給風寧借鑑，沒有藏私，他就是不折不扣的劍道前輩。

「我的無情來自經歷，或者你會不信，但我經歷的東西絕對足夠，種種涉獵的無情匯聚成的劍道鋒芒，接招吧。」

「風情。」

無情劍痕們浮現共鳴，消失淡忘的是記憶，但身體絕不會忘記，每一次面對敵人的手段成就出無情劍道，風情接過種種劍痕後透出淡淡的紅光，它化成了殺器，內斂下透出殺戮的本質，無情劍道主殺。

「讓族長也看看我的。」

風飛虹同樣施展出無情劍道，但他的當中更多的不甘與怨恨，這是旁枝的命運，他們天生就被壓迫，沒法抵抗太多，但也是種種情緒化成實力讓他修練速度非一般的快。

無情堅定了他的決心，無幽谷的競爭極大，他雖說是老族長挑選的繼承人，但當中的腥風血雨他自己知道，暗中培養三個檯面上的家族，讓自己可以暗地裡得到更多，風寧或許跟他有些許相似，但他更多處於不甘的情緒之中，他小時候也有翻天之志，而這個天只是宗家。

若是相識於微時，風寧會與他成就至友也不定，但現在風寧已成宗族長，他也成了旁枝中的巨頭，兩人同時站在風浪口，注定針鋒相對。

「無情。」

無情劍揮動風情迎上，兩人只是互砍一劍，清脆的碰撞聲先響起，震盪力讓兩人雙手都透出血色，虎口劇烈抖動，兩人都出了全力，風飛虹真沒想到風寧的無情劍道可與之相比。

風寧借今次審視了早已淡忘的仇恨，那是讓自己劍道提升的動力，當然被他放棄已久，早已換成了守護化成了有情劍道，仇恨是當下的動力也是長久的折磨，讓人墮落成魔，滅絕人性，風寧也曾化成人屠，那是他行屍走肉的日子，如今想起也是一陣唏噓。

風情壓過了無情，風寧畢竟多了一輩子的劍道修為，在無情劍道之中他可是先行者，風飛虹依舊在前進的路上，感悟未夠，風寧佔優才險勝些毫。

「無情劍道雖強大但也不能讓它成為主導。」

「飛虹受教。」

「好了，今天日個高興日子，我們還是先作正事吧。」

「既然不分勝負，獎勵就按六四分成，旁枝多拿一成，以後旁枝也會給予名額讓你們可以來宗家交流功法與享用資源。」

「我不希望風家有害群之馬，能給的我不會客氣，你們的怨氣逐點消散掉，讓我來補償你們多年來的屈結。」

「宗族長無私，我風飛虹未及也。」

「飛虹，我倆也不如坦誠，無幽谷一脈我知道的雖不多但也足夠，我的大度也希望你配合，你的意思如何？」

「不瞞宗族長，我無幽谷的確有錯，但錯在我一人的決定，禍不及家人，我一力承擔便是。」

「飛虹，向假仁假義之徒低頭，你始終讓我失望！」

「老爹？！」

炸魚返黎了
病好未

其實未 仲有咳

保重身體

炸魚保重呀

各位有心

加油 炸魚

推

好多謝大家 就出到文

今日北上了

人無事最緊要

留名支持

無文睇好悶

等我喲

多謝

372. 風寧的誠意

「無幽老谷主。」

「老夫這次來沒有別的意思，只是想見一見你這位新的宗族長。」

「老谷主有心，小子風寧有幸得掌族長之位，如今希望整合鬆散的家族，你的光臨絕對是一件大事。」

「自老夫出生在風家以來我旁枝一直受盡欺壓，並不是你一句話就可以解決恩怨，你未免有點異想天開。」

「儘管以往的風家如何，如今我執掌風家就絕不會再有同樣事情發生，希望大家可以拋開成見，不論旁枝宗脈大家彼此團結。」

「我們盼望過但失望太多，那顆團結的心早就熄滅了，如今我無幽谷掌握旁枝的力量算是不弱，現在你才想要來分一杯羹，宗族長你的眼界不俗啊。」

「人心難測，我自知三言兩語無法輕易說服老谷主你，但如今我已經開了一扇門，希望你們旁枝可以與宗脈更接近，拉近彼此之間的距離，我不希望有人從中作梗。」

「說到底還是我這個老古董阻了你的道吧，那就來消滅我，讓你的管治無往而不利。」

「老爹，你這又何苦？」

「飛虹，你出生的年代與我隔絕甚遠，未見識過宗脈的嘴臉，他們口蜜腹劍，隨時都會反咬你一口，他們是毒蛇。」

「記得你親祖父當年如何受盡宗脈欺凌，我無幽谷的基業也是多謝那時候的宗脈所賜，讓我旁枝終於聯合起來。」

「風太蒼之死是我唯一要多謝你們的，那個狗雜碎我不能親自殺死他是個遺憾。」

「他還未死，被一個遠古大能救走了。」

「死不死沒所謂，只要剩下一口氣我都會將他碎屍萬段。」

「風太蒼不能代表所有宗脈，他的嘴臉也只是他個人而已。」

「但你們沒有一個願意站出來維護我們，這樣就足夠了，該要你們幫助的時候不聞不問，現在才想起我們的重要？」

「宗族長你的心思我明白，但我不想要配合你，你們宗脈的態度讓我等失望太過，此時此刻我無法改變心意，就算你是真心真意在我眼中也是毫無用處。」

「風家於我再無意義，我只是無幽谷的老人，跟不上你們年輕人的腳步。」

「既然無幽谷想要阻礙風家發展，我們也無需要再爭辯什麼。」

風如我也忍受不了老谷主的說話，他們之間的分歧太大，沒有可能在這個時候聯合起來，被外人看笑話而已。

「劍宗借出場地讓我等舉辦一場盛會可不是想如此結果，老谷主的態度我明白了，但我不希望這就讓我的盼望幻滅，風家在我手上會改變，我亦向旁枝展現前所未有的誠意，我覺得大家有必要坦承面對，內戰或是分家是我最不想見到的情況，望老谷主慎重考慮清楚。」

「你在威脅老夫？」

「可不是，風寧只想風家更團結強大，非是以往各自為政，以致本家旁枝乃至天劍門中也是派系林立，這種種的壞處陋習於我這一代革除，我的誠意想要你與飛虹接受，如果你真的不願意接受，我只想你不要帶有惡意，其他旁枝們也可以得到晉升的機會。」

「呵呵，老夫還是輕看了你，年紀輕輕竟然有如此手段，看來無幽谷是沒有我的話語權了，飛虹，你自行決定吧。」

「老爹，唉。」

「我相信無幽谷的付出，只要沒有出賣風家，無幽谷一系我可以作擔保，至於多年來的恩怨也是逐點彌補，現階段我只能以資源與地位空缺來填補一些，至於日後我會成立一個『監察院』，由族人公平公證下推選，以作為日後風家營運的監護，確保在族人互信之下大家彼此合作，就算有磨擦出現也可以在監察院見證下解決。」

「我果真是老了，竟然想不到話應對，飛虹，你代老夫作決定吧，我先回去了。」

「回宗族長，我飛虹代表不了所有旁枝，但無幽谷一系絕不會叛出風家，我選擇支持。」

另外三家家主各自猶豫了一下也作出回應。

「我三家跟隨無幽谷共同支持宗族長。」

「你們絕不會後悔今日的決定。」

正

冇文？

又開始進入介紹章

點解咁講

每況愈下

又回到最初的起點

今日會出返文 我都知對唔住大家

唉

體諒下炸魚病左

373. 大婚在即

族會算是成功了一半，三家沒有聯同老谷主擺出姿態，相反他們看到風寧後態度動搖，無他，只因他們看到更大的利益，風寧與谷主地位差距甚遠，手中資源更無法比較，最重要是風寧的求變之心甚堅，他們都知道選擇支持會得到更多，非是控制他們的無幽谷可比。

「族會已過，三位家主怕是要回去了吧。」

「回宗族長，我們的確是要回去。」

「無幽谷基業重要，我會給你們足夠的幫助。」

「先謝過宗族長，你需要我們如何配合？」

「離開無幽谷是第一步，我知道你們找到一道全新的礦脈，既然是你們發現的我自然不會搶奪，但我等可以公平交易。」

「願聞其詳。」

「你們比較熟悉礦務，所以基本運行方面我不會插手，但你們欠缺打手護衛，這些我就可以提供，路線安全防守我們宗脈人手都可以提供。」

「宗族長說的是，安全一向是我們缺少的東西，既然宗族長願意提供人手，那就最好不過。」

風寧接手後的確有不少人手可用，再者還可讓風如我聯合，風四少家族不乎好手，也好讓他去建立宗脈在外的基地，宗脈在外的據點接近沒有，風寧需要一個外在基地打下基礎。

無幽谷是旁枝最大的基地，風寧能與他談判是一件高興的事，只要能好好談判沒有不能成就之事，幸好的是無幽谷主風飛虹不是難與之輩，如此他才可以再一步處理礦脈之事。

礦脈是他最首要的任務，需要補全封印，這條礦脈若有需要用到的寶石正好，風寧省卻最大的麻煩。

「人手方面我會先派一部分跟隨你們回去準備，期後會陸逐交替人手，你們也不必擔心我會派人手長駐鎮守，這也可以省掉你們的憂慮。」

「宗族長深明大義，我等無地自容。」

「這也是該考慮的事，你們不必如此，我說過宗脈不是佔你們便宜而來，我們帶著誠意。」

「對於宗族長的胸懷我等是佩服不已，我等唯宗族長馬首是瞻，絕不背叛。」

「剛見面也不必承諾太多，我看重的是未來，希望大家合作愉快。」

「我等同感。」

短短兩個月過去，無幽谷中風如我正是巡視，控制了部分礦脈後，旁枝宗脈的合作尚算愉快，雙方沒有太大的矛盾，能解決的事都會有監察院人員出動，由沈兩儀負責最後調停。

監察院由風飛虹與沈兩儀作最後把關，兩位都是雙方重要人物，有一定權威以及阻嚇性，風寧設立該處並非是為了把持權力，只想讓犯錯的族人得到公平的對待，以及讓大家在沒有上下之分的同時彼此認識尊重。

「師兄大婚在即，必須加緊找尋礦石的人手了。」

風如我自從成為風寧的得力助手後對風寧的尊敬日益加深，以至他大婚一事風如我亦非常隆重其事，風寧雖然也不輕鬆，他需要處理公務之餘還要聯絡各方通知大婚之事，更要挑選為數眾多的大婚資源要項，他可說是分身乏術，但他樂在其中沒有半句怨言。

「不知道礦脈那方時否順利？」

好消息在過了多三月後傳來，風如我第一時間趕往，他的目光銳利根據風寧的描述判定礦石種類。

他肯定過後立即安排開採工作，將工作首要日程的第一梯度改成挖掘此礦石，正好讓它趕上大婚作賀禮之用，風寧仍被他蒙在鼓裡，心裡算是忐忑不安，風如我決定以驚喜形式來恭賀。

派中以及家族中都處於密鑼緊鼓的狀態，下人以及一些資歷低的族人都在為風寧著手一些準備工作，務求讓大婚完美舉行，在下界的詩嫣正在等待風寧迎娶回來，她的心情最是陰晴不定，讓劉淼也不好面對。

「詩嫣不用急，還有一月之期，寧兒就會來了。」

「爹，不知為知我近日來就心情忐忑不安，經常有種患得患失的感覺，女兒不知道哪裡出了問題？」

「呵呵，傻女兒，這是大婚前的恐懼，乃是常見的事，當年你父親我也有一點類似的症狀，等大婚後自會無事，不用擔心太多。」

是嗎？

但她總是覺得事有不同，話雖如此，但她的喜悅佔更多的比例，經歷多次的生死，她的心早已離不開風寧，一個人為自己甘願去刀山火海的男子，人生得一男子如此，夫復何求。

劉淼境界已到，要更進一步就需要飛升，他準備飛升之時順道趕去大婚，他的晉升日程已經安排妥當，不會有任何問題，風寧的敵人不多，但每個實力都異常可怕，他只希望不會有太多麻煩上門。

大婚設在天劍門，畢竟風家族地地方淺窄，不是舉辦的好地方。

風載道與風無幽事後成了雙方通訊的橋樑，兩個擔當的角色重要，成為風寧與無幽谷聯絡的第一選擇，而且風無幽見識過風寧後再無叛逆之心，全因他看到了一個誠意十足，處事以及決斷力超凡之人，風寧成為宗族長讓他同樣看到希望曙光。

旁枝或許真的可以改變命運。

風寧境界穩定有望步入中期，清靜境的修行不能著急，他不乏功法只差火候，更重要的是他的心境，他在為大婚準備，修行暫時要收起，先辦好此事再開始修行。

另一邊廂，自救走風凝霜後無生老母一直在培養她，在實力上她的天賦極佳晉升飛快，更重要的是風寧的羞辱讓她留下陰影，她必須要贏到風寧取回心境上的缺失的一塊，她得知了風寧大婚，這是個絕佳的機會。

有關大婚的安排風寧請動了外公始源道人幫忙，務求安全至上，金鐘山上伯父亦會幫他，黃龍山上的那位也自覺虧欠風寧也主動提出幫忙，風寧至此得到了很多強者的支援，旁門左道兩人少不了也來討杯酒水，至於旁觀就一直在風驚雷下棋，兩人不亦樂乎，斜月老祖來到也參與其中，稱讚旁觀道人是個妙人。

「大婚之期轉眼就至，寧兒可有緊張？」

「回叔父，寧兒的確緊張。」

「人生大事只有這一把，媳婦兒天生多劫，天帝命格是你外公推演多次的結果，千真萬確，但不代表她道標身份無法逆轉。」

「道標注定翻不起浪花，但並非必然，翻天之主惜敗但也雖敗猶榮，你繼承了翻天之道與天帝本就親近，天帝的佈置不會單一，我想他另有復活後手，只要讓他退一步就該可以讓詩嫣安全。」

讓遠古大能退讓一步何其困難，但風寧不想效棄。

「叔父，我明白了。」

難題眾多，風寧需要一一面對，大婚之日已到，風寧將要先迎來人生新的一頁，希望沒有太大的變數。

打打下訓著咗 對唔住大家 先補一篇先 仲有咳未斷尾

飲多幾枝咳水

小心身體

374. 意外驚喜

天劍門這個月份起人氣不斷熱鬧起來，一方面是為了掌門大婚，另一方面是來自四方八面的賀禮與人馬。

不少與劍宗及天劍門交好的門派早有準備，亦有不少想要攀附的小門派也會想求見一面，最重要的是風寧的賞識，可能只是一句話都可以讓他們威風八面。

「弟弟，緊張嗎？」

「雨柔姐，我當然緊張啊。」

「想不到你回上界的日子不長，但已經成為掌門，現在還要迎娶詩嫣，我覺得很不真實。」

「光陰飛逝就是如此，雨柔姐也該嫁人了。」

「你少來取笑我，你姐我的追求者很多只是都太油膩。」

「要不要我介紹二弟給你。」

「陳默那個滑頭鬼就算了吧，看著已經煩心。」

「可惜三弟看上了玉華師妹。」

「那木頭我也不喜歡。」

風寧搖頭苦笑同時壓力也消去了一點，迎娶安排在打通兩界通道的時間，那時候大量修士同時飛升，一舉數得的同時也為上界增加抗敵的本錢，在彼岸天之後必然有些可怕的東西，又加上風寧發現的封印鬆動，他跟不少前輩討論過，大家亦只能通過找尋礦脈來解決。

風如我早就準備好，這已不成問題，風寧換好禮服，最莊嚴的規格，精神百倍的同時他內心又泛起陣陣蜜意，想不到最初的嬉鬧會變成兩人的甜蜜，自他得到重生以來這是他緊張的時候，大娘大叔都安排好在青蓮樓中，他們都在等待這個神聖的時刻。

天空第一道晨光打進下界的同時，早已預準的修士們一同激發天劫，通玄境飛升的天劫出現，天道一時無法運轉過來，只能本能的分出雷光應付，下界天道尚未回復如初，但它的力量依舊不是通玄境可以輕易應對的，劉淼知道是時候了，上界的迎親隊伍也出現，為首的是風寧的江伯父與驚雷叔父，隨後的是旁門左道，四個絕世強者強行支撐著通道，旁觀在隊伍中央位置跟在風寧身旁提防宵小，下界南方的凡人修士都共同觀看到這一幕空前絕後的盛景。

「寧兒，起程了。」

風寧點頭示意車轎出發，靈獸拉動的車轎帶著隊伍出發，青蓮樓上空的防禦暫時解除，最大規模的防衛人手一下子出現在四周，劉淼一人飛空在後又有馮學崖跟隨著，在他身旁更有早已成親的寧香香。

龍泉山莊寧鑄子負手背後歎了口氣，而他身旁則是雲霄道人龍棄天跟師父凌虛道人。

原正劍山山主梅不悔老了不少，身旁的石不動已經修回通玄半境巔峰，只等心血來潮完滿心境就可以飛升上界。

魔修不敢發難，佛修更是安靜得像小狗一樣，他們都感受到上界修士的可怕威壓，這個時候出手可不明智。

「上界天劍門掌門風寧現迎娶青蓮樓明珠，求請青蓮樓大樓主答允。」

「郎才女貌，本為佳話，但仍希望郎君先過三關才可迎接詩嫣過門。」

「劉大樓主請講，我風寧絕不退縮。」

「好，大丈夫就該如此。」

「第一關。」

青蓮樓水天一色中升起了一座大石，大石剛好阻礙了迎親隊伍的去路，意思不說自知。

「風情。」

萬劍。

「呵呵，田寧師弟真是的。」

石不動與雲霄同時感歎，風寧劍道上的可怕修為，這就是劍仙資質的可怕，入聖級別也無法做到的實力表現。

「一劍風情。」

萬道劍痕化入風情劍體之中，隨著風寧的揮動，一劍砍下，整座大石化成粉塵隨風飄散，他甚至不用一劍無塵與寧劍劍意就可以做到，若是一同使出大石會粉塵都不會留下。

「好。」

劉淼也驚訝他的修為之高，清靜境真的是高深莫測，第二關緊接而來。

「第二關。」

第二關有點特別，在青蓮樓中有不少女子同時走了上來，讓風寧吃驚的是她們的樣貌竟然都是詩嫣，旁人看著心境會出現浮動，但風寧要猜出誰才是真的那一個。

這種調皮的關卡怕是劉詩嫣自己想出來的，風寧細心留意著，身型上風寧就可以剔除不少選擇，只留五位人選，她們的行為舉止都學習得非常神似，風寧在猜想的同時思維顛倒了一下，隨後由心而笑，自己差點就中計了。

「這五位也不是。」

「為何？」

「尚未過門的妻子怎可以輕易讓她露出尊容，所以詩嫣不會甘心就此在人前現身，她仍在樓內等我吧，我猜得對嗎？」

「果然還是你最了解丫頭，這樣我也放心了。」

「第三關很簡單，她想要聽聽你的愛的宣言。」

風寧就知道詩嫣不會罷休，他閉目回想起與她的所有經歷，同生共死，她的所有自己都了解想要愛護，他張開雙眼的同時，張嘴就說。

「詩嫣我來了。」

「嫁給我，你就是我的所有。」

「你不在我始終欠了一角不完整，就是你讓我重生明白守護的意義。」

「我愛妳。」

所有人同時看向這個小伙子，每一句肉麻的說話都在此刻化成最動人的字句，觸動了每一個人的心靈，劉詩嫣滿臉的淚水看著在天空毫不知恥的風寧，她好氣又好笑，這個男人始終如一。

「風哥。」

「詩嫣嫁給我好嗎？」

「嗯。」

陳默不知何時出現在場中神來之筆的一句。

「吻我風哥。」

一下子吵熱的氣氛被熄滅，陳默的攪鬼風格永遠不合時機，陳家主氣得抽出陳家法寶就想來一擊家法，但此時還有驚喜在。

「風太蒼見過家主大人。」

修為全無的風太蒼出現了。

這讓風寧無法反應過來。

廢老仲未死

又點

廢老又想搞咩

廢老搞轉party

就睇下佢可以搞出乜

今日有冇文

係醫院無文解悶點算

無事嘛？

有文會好好多

375. 空前盛況

「風太蒼，你自投羅網，這次你插翼難飛！」

風寧的江大伯直接出手，一隻元力大掌印向他飛去，一道無形的護牆出現，風太蒼身旁多了道身影，正是風凝霜。

「爺爺！凝霜！」

風載道不敢相信眼前之兩人，他心中有不祥的預感，風太蒼看著風載道的樣子只是淺笑，回想起當日三爺孫的日子，他只能回味但今天自己有更重要的任務。

「掌門師兄，風凝霜特來賀喜。」

「凝霜，當日你被無生老母救走，如今又來賀喜，說真的，我並不認為你帶著真心而來。」

「我知道要師兄相信困難，師兄可先收下此禮再決定。」

「什麼？」

賀禮送上自行打開，封裝之下是一顆金丹，風寧不明所意，但他的江大伯卻是知道的。

「傳道金丹？」

旁門左道同時高呼，他們兩人的激動不比江成子低，風寧從中感受到熟悉的味道，與風如我風四少有點相似。

「如我？！」

「這是四祖的金丹。」

四祖？

聽到這個名字風寧想起的是卻是另外一個人，是風寧的親爺爺風寰宇。

「師兄放心，風老沒有任何損傷。」

沒有任何損傷？

「今天來除了送上叛逆四祖的傳道金丹外，更重要的為老母傳話。」

「無生老母？」

江成子準備好最壞打算，若果他們敢破壞婚禮，他絕不會手軟，一出手就是全力。

「老母想要在上界締結『真空家鄉』，祂想要合作。」

「祂為何不自己來談，我看不到任何誠意。」

此話卻是江成子說的，真空家鄉是靈魂的歸處，說白了就是一個囚禁靈魂的地方，易進難出，近乎沒有自由，失去自我。

「老母猜你們不會第一時間答應，所以祂去準備更多的誠意。」

「祂又想幹什麼？」

江成子已經有點不耐煩，眼前兩個跳樑小丑在破壞風寧的婚禮讓他很不高興，若非在眾人面前他早就下死手了。

「風太蒼，我不管你背後那位如何，今天乃寧兒大婚，不談別事，但你們既然自投羅網那就先將你們押下之後再談。」

風驚雷與江成子有默契的同時出手，風驚雷重回清靜，手段還未及全盛的十之五六，但也足夠了。

金鐘之聲響起，請動了金鐘虛影，江成子發出了一擊無為殺招。

金鐘壓頂。

下界天道未有空插手他們之間的恩怨，風凝霜在懷內取出一張奇怪的符咒貼在額前，隨後它無火自燃，她整個人氣息一變，慢慢有神性圍繞。

無生老母降臨。

「那來的火氣，先下火我們再談？」

「哼，無生老母，你偏偏在這個時候現身，你老不要臉還真是聞名不如見面。」

「金鐘山的傳承嗎？」

「難怪火氣如此猛，就跟當年的廣成道君一樣，果然是同出一門。」

「休要辱罵廣成先祖。」

「夠了小輩，我不是來跟你說這些的，就算是始源也只是與我平起平坐，你還是先看看自身的實力吧，道境也不是的小朋友。」

一身道境威壓展開，天道立即放開所有關注如臨大敵。

道境與下界天道的實力相差不遠，但下界天道不全，此刻它是跟據天道意志運行，平衡是它第一首要，出現道境它絕不容許。

「哀家的耐性有限，今天也不是來請求，只是想你帶話給始源，他自會知道如何回答。」

「堂堂道境如此行徑，無生老母你不配為一教之主。」

「此話我就當給始源一個面子。」

「嘻，想不到還有一個人甦醒了。」

無生老母突然看向虛空某處，那裡有一行人走了出來，為首的氣息接近道境，他頭頂平天冠，一身紫紅的邪異道袍，三十多歲的外貌，從外貌看來是個俊朗的修士，但石不動與梅不悔心中同時震動，這人就是正劍山失蹤已久的大師兄。

「中雲祿？！」

「不，仙帝傳人。」

梅不悔回答了雲霄道人，想不到他都來參加這場大婚，梅老了解中雲祿，他出現必然有目標，而且沒到手不會罷休。

「呵呵，小師弟第一次見面，還真像小壽呢。」

「中雲祿師兄？」

「這個名字我已經不用了，今後可稱我『無光』。」

無光仙帝。

「師弟大婚如此大事我當然要到場，師兄我可是準備了很好的賀禮。」

哈哈哈哈哈哈。

只見他伸出右手，漆黑的手掌中紫光邪氣逼人，詩嫣體內的天帝遺留被激發，整個人變得奇怪，有點像當日變回道宗弟子時的模樣，中雲祿不安好心想要她身上的東西。

「好弟婦，師兄來送你一道機緣。」

仙帝本就是天帝的一部分，他激起了天帝的感應，想要吸收掉屬於詩嫣的天帝遺留。

風寧的怒火被激起，一場大戰在所難免。

「風情。」

劇情突然咁刺激

突然咁多人 消一消化下先

加速

376. 翻天之主

「無光，你想怎樣？」

「小師弟放心，我這是為了你娘子好。」

「你想要詩嫣體內的東西，我不會讓你如願。」

「你可以試試阻止我。」

魔掌加倍放大，影響力也同樣倍升，在他身後數道身影沒有動作，顯然對他十分有信心。

「雲祿住手。」

「梅老。」

「仙帝的傳承讓你失去人性，這非是大道。」

「大道本無情，況且無光的後手我知道，我會比他更快登極道境。」

「天帝的後手你又能不能敵過？」

天帝比之仙帝更強大這是肯定的，仙帝被天帝打得只留下殘魂等待復活，而天帝自身則利用時光大道與命運長河躲過大限一直等待機會，一眾大能快將回歸，大劫亦快將開局，他們都在為最後的機會搏鬥，遁去的一消失已久，就連道尊與三清等沒有痕跡，最先現身的無生老母想要搶先一步讓「真空家鄉」凝成實質，讓大道再進一步，道境之後是長生不朽的造求，那是道尊的境界，但他不在沒有人提供經驗，這讓無生老母為之頭痛，只能逐層遞進，穩中求勝。

仙帝的打算是盡早吸收天帝來不及回收的遺留，搶佔先機，讓他面對天帝時再不被動，甚至有擊敗的可能，顯然詩嫣是他志在必得的，風寧發瘋一般的聚集元力，風情出鞘連帶著萬道劍痕形成的無形劍意，加上劍帝太白的「初」字劍意，寧劍與一劍無塵劍意，所有能用的風寧一一疊加在自己身上，他身上短暫爆發出清靜後期的氣勢與威壓，但在中雲祿面前依舊是個笑話。

「若果小師弟再過兩年可能真的有對抗我的本錢，可惜沒這個可能了。」

「混沌無止。」

魔掌洩出混沌之力，無為巔峰的一擊打出，江成子與風驚雷心驚，但旁門左道比他倆更快，他們可以推演門派出身，如何不知危險，但他們不能逃避，這可是他們大姐頭的獨生子，他們不能再對不起大姐頭了。

「小傢伙不用怕，有我們在你今天絕不會出事。」

兩大無為境的天機修士同時出手，左道腳步踏北斗七星，北斗主死，所以這必然為了殺人而施展，而旁門手持羅盤咬破血指連點，八個方位被他一人點亮，是八卦之法。

風后的八卦之法。

八卦有遮掩天機躲避危機之能，剛好與北斗相反，左道北斗七步踏過整個人氣勢一轉，無為的氣息來到巔峰，他是在點燃壽元，以死相搏，這讓中雲祿十分好奇風寧的身份。

「天機府的北斗七步，這一招相傳是門派危機才會一見，想不到在這裡就能見識，閣下尊名可否告知？」

「你很想知道？我偏不告訴你。」

左道雙掌同時戴上了一具靈寶手套，一黑一白，象徵陰陽，隨即施展出一套威力可怕的掌法，威勢連魔掌的混沌之力也開始動搖。

「陰陽開天。」

混沌之力被影響，魔掌威力減半，陰陽開天掌力壓，中雲祿先收手，他落入下風雖意想不到但左道使出北斗七步才能跟他平分秋色，其實是他佔了優，他只要保持下去左道必然會支持不住。

「老頭子，這般大威力的掌法你還能打出多少次？」

「老夫下次就能打死你這臭小子。」

「老人家好好養老不好麼？非要做些無用之舉。」

「無光之軀。」

仙帝法身降臨，紫光邪異的雙瞳讓中雲祿有了一分仙帝的氣息，這是道境的氣息，一分也能讓無為境低頭。

無生老團附身的風凝霜選擇後退，她不能出現在下界，只能意志降臨，與仙帝一樣，這只是意志的投影，但中雲祿依舊是主導。

「小子，你不是要反客為主麼，怎麼想起我來了？」

「當然是求救了，事後可以讓你多拿點利息。」

哦？

「天帝那廝的味道。」

他目光看在詩嫣身上，暗道一句原來如此，風寧在她身前守護，左道旁門則是風寧的守護，仙帝戲虐的一聲說道。

「一群境界低微的螻蟻而已，我出手可以，遺留我要了。」

「最多給你三成，不要作罷。」

「呵呵，還是鐵公雞呢，三成也可那我就用三成力量吧。」

「無光囚牢。」

混沌魔掌化成死寂的黑色，沒有光可以進入其中，其後如同一張大網張開向風寧的位置飛去。

「休想。」

「陰陽開天。」

左道再來一次，掌力這次無法推回大網，旁門的八卦之法要發動了，風后傳下之道神乎其神，大網每每快要到達的時候都被他躲過，旁門滿頭大汗，精確的推演心神負荷極大，他不可能隨時隨地都在使用，他最多維持多一炷香的時間。

江成子也插手了，他知道這一招非同凡響，金鐘之聲再響，金鐘壓頂準備出手之際，一朵白蓮不知何處出現抵在它面前，讓金鐘無法橫越。

「無生老母，你真想與玉虛宮開戰？」

「這是我答應仙帝之事，我也不會傷你，你只要乖乖在這裡不要插手就可以。」

「天尊不會答應你的要求的。」

「他不能降臨此地那就代表我跟他相差沒有想像中要遠，這樣他也殺不死我，你的威脅沒有用的。」

「可惡。」

仙帝君臨旁門左道立即敗勢已現，江成子不能插手，風驚雷亦無法突破封鎖，風寧已不能借助任何外力幫忙了，他只能自己想辦法，加上詩嫣現在的狀態極不穩定，這一次危機之大讓他毫無方法應對。

「風… …哥，是詩嫣連累了你。」

「傻瓜，是我實力未及，妳不用擔心。」

「不是的，這次我真的是連累了你，我感覺到身體中不對勁的能量，我快要保持不住精神了。」

「詩嫣加油再支撐一下，很快就無事了。」

風寧也只能安慰她，只見她臉色時宜發紫，下秒鐘又發黑的模樣，這讓風寧非常擔心，他很怕再次失去她。

「風哥… …，詩嫣對不起你。」

不… …。

詩嫣雙手雙手正在霧化，這不是個好兆頭，風寧感受到她力量流失非常快，是無光囚牢的影響，它一直在收集天帝遺留的力量。

「好冷，風哥… …抱緊我。」

詩… …嫣。

風寧止不住眼中的淚水，詩嫣已經漸漸在失去意識當中，他知道已經支撐不了多久。

他隨即回頭向天，看向魔化的中雲祿，仙帝附體的他現在境界已經讓天道不敵，天道也不敢現身對付。

「仙帝！」

「你我今日就來一決生死。」

旁門左道、江成子、風驚雷等人同時大感不妙，玉虛宮中，始源天尊眉頭一皺五指一算，身影同時消失。

「寧兒。」

所有人同時看著風寧懷中的詩嫣消散於風中，風寧再抑壓不住心中的傷痛，響徹天地的哀號一出，遠至魔界魔君也能感受到這股哀莫大於心死的悲涼，魔主嗅出熟悉的氣味，是他在下界遇到過的小子。

流出血淚的風寧長嘯停止，身上忽然多了一道氣息。

翻天的氣息充斥全身，他束著的長髮解放，逆流而起，他的雙眼讓人知道是遠古的意志掌控了他的身體。

翻天之主。

「想不到啊，無光，你竟然能走到這一步。」

「是翻天你？不可能！」

「為何不可能。」

「你敢逼得我弟子不惜全力調用義兄的紫氣，你知不知道這代表什麼？」

「掌握了時光大道的義兄配合我這位弟子將命運長河中的我的意志拉了出來。」

「讓我進駐這具軀殼，為的就是殺你。」

她兩指並合噠指一聲，無光囚牢消失，拒絕之力最高境界的表現，中雲祿想要逃離此地，但他無法調用天地元力，因為此刻天地被一人所控。

「不用想了。」

「這口氣不出我可愛的弟子會怪我的。」

乖乖受死吧。

翻天宮出。

小九真身出現。

所有遠古時代的存在同時出現此間，真真正正道境長生者的力量，天道完全收斂不敢現身，它怕自己現身就會被長生者境界的翻天之主收走。

如源天尊晚了一步，他感受到了古老的氣息就知道遲了，風寧的意識被隱藏著，此刻的風寧身軀為翻天之主所用，風寧身軀化成女身，變回了翻天之主的真實模樣。

「這才可使出全力，別生氣哦好徒弟。」

「無光，想要說句遺言嗎？」

「沒有商量的餘地？」

她緩慢的搖頭。

下一秒她已經抓住中雲祿的頸項，如同看著螻蟻的眼神讓他重新有了通玄半境時的困惑，境界不足就會如此，任人宰割。

我不服。

「追求力量的可憐蟲，死不足惜。」

「放… …放過我。」

「放心，輪迴百世你都會是一條可憐蟲，這是我替好徒弟出氣用的最好功法。」

「輪迴路開。」

在中雲祿背後開了一道漆黑的大門，濕氣與血氣，他想到的只有一個地方。

「不… …要。」

「是誰？是誰強開地府之門？」

陰差打開了地府九幽之門，他打開之時就看到一個熟悉的身影，那是他陰差人生中的陰影。

「不… …不可能，妳不是死了嗎？」

見鬼了？

「十殿閻羅現在是哪一位主持？」

「現在是閻羅大帝當值。」

「正好，將此人交給他，說讓此人百世不得當人，我跟他的恩怨了結，地府鑰匙歸還。」

她一手交回鑰匙，另一手將封印的中雲祿交給他。

陰差只能機械式回應，一一辦過聽到的命令回歸九幽地府。

仙帝帶來的同伴被她彈指灰飛煙滅，只剩下無生老母狀態的風凝霜與風太蒼。

「無生老母？好大的威風啊。」

「尊上怕是誤會了，我可不敢亂來，只是受人所托而已。」

「到了道境還不知縮減因果的重要？」

「尊上教訓得是。」

此刻的無生老母乖巧如小貓，祂可不敢反抗，道境以上的境界，道尊的可能，就是不知道翻天之主走到了哪一步。

「幸好義兄沒有在意識佈下後手，讓他開心一回吧。」

「今日一事已成事實，但我怕他會想不開，如今給他留下一個寄望。」

「主人莫非你是指？」

「天地第一頭浴火天鳳的雛羽。」

「在妖界我知道有一個人擁有它。」

「但我已經幫不了他，你們自己想辦法吧。」

「最後跟他說一句，雖然為至愛而死很偉大，但師父我很心痛的。」

他們對翻天之主有了全新的認識，而小九卻是很接受，他知道這就是老主人的性格。

她回頭望了始源天尊一眼。

「你的外孫很好，道聖的道種你日後可以給他。」

「我本來就有此意，謝過。」

「你也似乎感應到長生的奧秘，可惜了。」

「我跟義兄想要看看道尊的境界未果，義兄想要彼岸天開，而我不想冒險釀成了種種惡果，如今大劫到來已經不由我想。」

「我想拜託你在彼岸天開前將道種交給他。」

「如尊所願。」

好。

氣息消散，她再無法回歸長河，翻天之主復活的憑據消失，始源天尊慨歎著她的所為，此人真的是毫無保留，以往是現在是，將來也是。

竟然考慮到徒弟的日後了。

男兒身恢復風寧意識回歸，他的頭正在劇痛當中，但他依然能想起重要的事。

因為他內心的痛仍未消減半分。

「詩… …嫣。」

重要劇情大章送上

屌...

死左老婆
風寧就此踏上成魔之路

又無咁悲觀嘅

好撚亂
睇黎又要砍掉重煉

全部大能得翻天唔想復活

咁要提前講一講道尊同翻天之主嘅境界之別

道境係設定上最後一個境界但又分四大級別

無生老母係最初嘅道境

始源，劍帝太白同仙帝係處於第二級天尊

第三級係天帝同翻天之主 長生者級別

最後係道尊，遁去的一同完整天道，屬於不朽級別。

不朽級別，就算大劫消滅一切回歸混沌佢地都無影響。

翻天之主搵唔到晉升不朽嘅方法但唔想冒險打開彼岸天之門，所以復唔復活對佢嚟講唔重要，反而佢目的同名號一樣，翻天先係佢人生目標，風寧係佢選中嘅繼承者，所以佢可以毫無保留幫佢。

呢四個境界又係新野之前好似無提過
咁道境大帝係咩

之前只有提到道境 大帝係同天尊同級 只係未提到

本來要等到風寧去妖界先會講

所以翻天簡左風寧幫佢行埋條路

復活詩嫣篇 係我預想全故嘅最後一個章節

居然去到完結篇

跟住就直落第二季

風寧要退休啦

已經比我早期想像嘅 拖長咗好多

彼岸天都未開

班大粒野都未開波

會係新故事

風寧繼承翻天
仲要拎埋道聖道種
邊有咁快玩完

屬於佢實力嘅鋪設即係呢個故事會完 彼岸天之後嘅故事我想會開一個全新嘅故事去承接落去 下個主角可能會係風寧個仔之類都未定 未度好

其實有無諗過將佢d招名搞搞佢

風情，寧劍版一劍 有d累贅

今日又冇文

好想快d知風寧之後會點

又冇文

早晨

又無文

早晨 今日盡量出文比大家

世界盃 勸喻大家唔好瞓身

其實有 但係唔係近期做到 風寧未有心情

死埋條女係味開始練返絕情劍
都冇左要守護既人

風寧會大鬧妖界直闖九幽

去九幽拎女

有時間了 等一等我

唔會等到睇哂三場波架可

唔會

377. 物是人非

逆仙宮仙帝傳人「無光」中雲祿已死，天劍門內風寧不知所蹤已經兩年，日常內務由風四少處理，風驚雷重新當上門主之位，悟空道人接手了逆仙宮基業，但他也無法現身，九派與三宮已經下了死令，逆仙宮只要現身就會受到圍剿。

無生老母的願望落空，始源天尊親自出手將她送回命運長河，事後他也久居山上不再出手。

上界回歸了短暫的平靜，封印也被風如我解決，那是他最後一次見到風寧的時候。

劉淼後再有雲霄道人飛升，萬神真人與他一同再立上界的萬仙派，選了天劍門旁的一處靈山，下界就只有北方依舊混亂，群雄割據。

余祖的控制已經來到隻手遮天的境地，余祖刻意將修為把握，他身上亦有一種遮掩天機的寶物，讓天道感應減弱。

余青空在余家的地位因為余祖賞識一直位處人極，前家主青瑜已經再無話語權，余青空接受了上古道宗的傳承，以青龍血脈修練更是事半功倍，他掌握通玄境的所以前置功法，只待飛升上界進入觸花之境開始思考自己的道，立道無悔。

余祖的修為越發無法猜度，他仍未想要飛升只因羽翼未豐，他需要上界立派根基，地方在他沉睡前已經找到，只待自己真正完全恢復他就會集余家之力打開通道飛升，建立上界的一方新勢力，而現在他想要整合北方的局面，薛家無力與余家抗衡，燕家與諸葛家的聯軍只留駐守不能寸進，皆因余祖佈下的陣法，他的陣法之道不錯，兩家聯手打壓都沒能拿下余家。

他的野心彰顯出來後兩家是第一時間動作，余祖訓練好的族中修士亦有抵抗之力，兩方一直拉鋸多時，余祖當初亦知道南方出了大事，他也把握好機會，讓注意力吸引去了南方的時候出手一次，天道沒法注意到的時候，余祖爆發出無為境巔峰的一擊打破了兩家的最強防線，一擊之後只留有些土雞瓦狗，紙薄一般的防線再擋不住余家的進軍，余祖再先後捉拿兩家的老祖，兩家的威名盡喪，北方只剩下薛家一個沒有依附，這也是薛家不可能做的事。

風寧的行蹤成謎，他解決了最大的封印問題後就出走了，上界之中也少有他的身影，詩嫣之死於他打擊太大，在於他的實力依舊太弱，無法改變詩嫣在他手上消失的事實，雖然知道了復活的可能，但他想著就算成功總會因為自己的實力問題再遇到相同的困境，他再沒法分心當家主以及掌門，他只能自私的放下重擔，但沒有人想要怪他，因為痛失至愛的感覺沒有人比風寧傷的更深，就算是劉淼也沒有。

「爺爺，你看！」

小女孩看到岸邊的年輕男子，他已經來了六百多天，每一天早上都會看到他在，她開始是好奇，但久而久之就覺得無聊，因為這位哥哥完全不說話，只是看著水面靜坐，沒有人知道他在幹什麼，只是他每天在太陽下山前就會離開，然後明早又再次出現。

「小伙子年紀輕輕就滿腦華髮，怕是經歷非人之事，小如不要胡亂打擾哥哥。」

「爺爺，哥哥好可憐，我們可以幫他嗎？」

「這是他自己的問題，外人幫不了的，走吧。」

「為什麼？心如不明白。」

「爺爺猜想他是經歷生死離別，而且自己無法改變什麼，這種絕望與無力小如你是無法感受到的，哥哥的體會太深未能自拔，他需要的不是別人幫忙，而是接受它。」

「哥哥好可憐，心如要跟他談談天！」

不可！

「哥哥！哥哥！」

年輕男子回頭看去，只見一個六七歲左右的小女孩坐在自己身旁，精靈的雙眼透露出憐憫，他抬手輕撫了她的腦袋，其實他已經在悲傷中走出，但這種清澈的心靈享受對於心脈的修行非常有效，他好像很久沒有如此放鬆過心靈了。

他只是依稀記得自己被某種意志支配過身軀，拒絕之力亦有翻天覆地的變化，他對於最終的翻天之力已有眉目，心脈會是箇中關鍵。

「哥哥沒事，小心如想不想吃東西？」

「哥哥你認識心如？為何會知道我的名字？」

「哥哥很厲害的，你將來想當個女俠嗎？」

「我見過很多不公平的事但心如沒有練武的資質。」

「你知道嗎？人最重要的力量是希望，只要有希望堅持信念讓自己相信也要讓身體相信。」

「因為你不知道機緣何時會出現，就好像是現在。」

少年輕輕一點元力滲入她的體內，爺爺只個半途修行之人，境界更是凌亂，見到少年出手玄妙無雙，自知見到真正的修行者，心中的激動言語也難以形容。

「心如，想不想哥哥教你？」

「哥哥是天下第一大高手嗎？」

「當然不是。」

「那心如學懂後就可以懲罰惡人嗎？」

「惡人好人需要細心觀察，惡人也有很多，你長大後就會明白了。」

「那心如要學，學懂後也會像哥哥這麼厲害嗎？」

「當然會。」

「這個令牌你貼心帶著，心如長大後哥哥再來接你。」

「哥哥不是要教我當女俠嗎？」

「我已經幫你改善了資質，爺爺會先教你練好根基，相信哥哥，我會回來的。」

「我若回來就是師徒之緣起，為師名字風寧，謹記。」

爺爺在風寧消失後來到心如身邊，風寧的確替心如改善了資質，以修行人來說這是「仙人撫我頂」，這種手段爺爺做不到，他自然就相信了風寧絕對是位大能，心如有福了，能與他結下仙緣，這也是風寧心靈上的突破。

他看向心如時就發現她心靈的雪白，心性大於資質，他可以替她增強資質，但心性卻無法改變，這就是風寧看重的東西。

風寧回去了劍宗找到于地劍，他想要借道前去妖界，他已經修行了心靈兩年，離大成不遠，境界也已經到了清靜境後期，于半山看到他的時候除了留意他的白髮外就是他的境界，兩年就來到清靜後期這種提升速度讓于半山沒有太大意外，心脈的進步讓他更神秘，于半山也看不透他。

「看到你回來我就安心。」

「小子暫時不想公開行蹤。」

「我明白，既然如此我讓師兄與我聯手，這樣就可以將聲勢降到最低。」

「謝過于地劍。」

竟然過咗兩年都未無為

咁快就兩年好似tbb

唔好爛尾呀

又無咁趕唔切嘅

今日有冇文？

有無文

推一推

378. 如今的真鳳族

「寧兒，此行風險極大，但我知道你必去不可，我不會攔你，天劍你仍帶在身上吧？」

「回易天劍，劍靈前輩安好。」

「那你帶上同去吧，如有機會帶它去一趟天鳳山谷口，先天浴火對它有很大幫助。」

「小子定必盡力辦到。」

「天鳳山谷乃妖界四族之一的老巢，讓你身邊的真鳳引路吧。」

小九現出真身。

「放心吧，我不會讓主人出事的。」

「妖界過了這麼多年你怕是也不太清楚裡頭的要事。」

小九面露猶豫之際易存真接著說。

「如今的妖界由一皇三帝把持，妖皇剛立，三位妖帝老邁，真鳳族中沒有妖帝是古四族中最弱的。」

「真鳳修行本就是向死而生，一尊妖帝的鑄造本來就比其他種族更難。」

小九回想年幼之時族中的光景，那時候的真鳳族處處受制，只是因為先祖留下的東西苦撐著，逝去的真鳳妖帝將全族遷入絕地天鳳山谷，此谷有浴火天成，乃是大多種族無法承受的，只有真鳳族可以免疫。

「如今妖皇傳聞是金烏轉世，對於天鳳山谷虎視眈眈，三尊老妖帝也急需金烏之力延壽，真鳳族的處境迫在眉睫，九鳳你是真鳳一員，我覺得這個消息應該告知你。」

「謝過易天劍。」

小九自小被族人欺負，乃至日後被翻天之主收留，真鳳族從來於他都沒有太多感情，但當他聽到真鳳族的危機時，他也會有不忍，畢竟這是他的母族。

「主人放心，小九不會意氣用事。」

「我不擔心你意氣用事，你想救便救，不救我也不會出手。」

「容我再考慮一下。」

「傳送陣準備好了，那是一個我宗情報機關利用的隱密傳送點，你們前去後最多半月就要回歸。」

「妖界的疆域不算大，所以風吹草動的傳播會比上界快，所以當有決定必須要果斷，一旦時間拉長難保傳送陣會有意外。」

「風寧多謝兩位前輩幫忙，若果我回不來希望你們將此信送回天劍門。」

「放心。」

妖界有三輪滿月，當夜色來臨時會映射出血色，令此界的景色奇詭怪異，天鳳山谷中的真鳳族每刻都是慌亂，因為妖皇已下令全族遷出，沒有任何商量餘地，當代的族長也沒有窺見妖帝的境界，對應修士妖帝是道境的映照，妖帝之上就是妖皇，要成為妖皇最根本就是妖界意志的認同。

妖界誕生之初伴隨有一顆可怕的大火球，火球之中孕育了第一頭金烏，妖界意志與牠戰過但勝負不分，但金烏有壽限之制慢慢敵不過妖界意志，最後一次次回歸火球之中不斷重生，直到浴火重生的一次出現了分歧。

第九次重生之際另有一頭火紅飛鳥出現，天地第一道鳳鳴出現，妖界意志如臨大敵，因為這次出現了兩頭與自己匹敵的存在，浴火雛鳳與太陽金烏同時出現，妖界的新局面展開。

妖界意志最後認可了浴火雛鳳的地位，妖皇這個尊稱在妖界眾生中烙印，真鳳族的先祖圖騰確立，妖界第一大族的光榮史展開，金烏是太陽的本源所化，而浴火雛鳳乃是太陽之火所聚，兩者的能力相似但金烏的親和力更強。

而妖界意志多年後認同了金烏成為妖皇，真鳳族得到這個消息之時心感絕望，金烏與真鳳不同，從古至今都只有一頭，所以他的實力在重生後依然是巔峰。

妖界是三界其中一塊碎片所化，金烏可以理解為火球意志，而他一直想要融合碎片中的妖界意志，令自己晉升接近遠古三界天道的實力。

「大長老，妖皇最後通牒將至，那時候他的實力短暫回到高峰，我族的最後防禦是抵擋不住的，老祖的剩餘力量只可擋下一次攻擊。」

「我真鳳族衰落已久，但不至於滅族，如今妖界意志竟然主動認同金烏那廝，我想妖界意志想要改革如今死氣沉沉的妖界局面。」

「三位老妖帝時日無多，但他們比我們幸運，他們需要的只是時間，而我們卻沒有底蘊對抗，浴鳳雛羽一直安放在谷口底部，但我們根本沒有方法去取。」

「需要有妖帝的修為才可勉強到達的地方，如今又有何寄望？」

「大長老，你記不記得那時候曾有一位族人成功得到先祖回應？」

「陳年往事，現在說起又有何用？」

「但他的魂燈未滅，我們還有希望。」

「寄託無端的希望，不如努力修行，走吧，雖然危機在即，但我們的首要是保存青苗，為日後復興作準備。」

「那是自然，我們在外的秘密據點越來越少，同族中的內鬼我們還未有頭緒。」

「內鬼自然是我死後最有機會掌族的那幾個老鬼，唉，如果不是時間不足，我手上最後能用的力量也不必再隱藏著。」

「少君，你是我選定的護族人，難道你沒有不甘？」

「大長老救我育我，我的命自然都是大長老的。」

「如果不是如今的情況，你或許還可以再進一步。」

「我最想的事依舊是找到那位可憐的少主。」

「少君走吧。」

唔通少主就係小九

咁神獸哥蒙係乜野？

好快會提

咁今日有冇文

希望不大

入黎推下先

自推推人

379. 外來者

風寧與小九來到一處森林村子中，這是妖界中心處的外圍森林，在中心廣闊的陸土外就是一片連綿千萬里的森林，像是永無休止的延伸一樣。

「主人，有人來了。」

「你們跟我來，動作要快。」

風寧點頭跟上，說話的人是個獸人，混種在妖界的地位很低，所以他們一直沒有進入中土的機會，在中土居住的都是遠古物種的後代，或是神獸種族，像是三大族自然居住在最中心的部分，現在多了一位妖皇，妖界聖人媧早已消失，金烏得到了她留下的媧皇宮改建成自己的宮殿，懸浮於天空之上，金碧輝煌如同大日一般。

「這是我們的族長。」

腳程飛快的三人來到村子用不了數十個呼吸，風寧發現妖界的元力比起上界要充沛但質量比較差。

他想想妖獸的悟性普遍不高就明白了，長年累月下妖帝的數量沒有出現增長，可見就算是四大種族也未必有天才出現。

「宗派這次急忙聯絡，我們沒有太多準備，半月是最後可以離開的時間，當然越早越好。」

「地圖刻下了數處禁地，只要不進去就不會驚動太麻煩的存在，至於對付敵人時雖然留意三大種族的外放子弟。」

「妖皇沒有族人加上他不愛離開宮殿，所以威脅不大。」

「龜族、虎族以及龍族遇上最好迴避，他們一向橫行無忌，至於真鳳族偏安一隅，天鳳山谷地處南方，反而離我們較近。」

「敢問族長真鳳族的近況如何？」

「妖皇下了最後通牒，真鳳族不日內就會受到三大族與妖皇的怒火，天鳳山谷的防禦大陣必將破碎，那時真鳳族滅族在即，妖皇必然會將宮殿遇移向此地。」

「多謝族長解答。」

風寧適當換上了獸人族的服裝遮掩身份，兩人不快不慢用了三天就來到天鳳山谷外，他們看到這座通紅之色的山谷，風寧感受到溫度的改變，而小九自然是感受到一種莫名的熟悉感。

這是血脈相連的感覺。

「小九，如今想要伸出援手嗎？」

「說真的主人，我不知道。」

「修行到了我們的境界自然要順心意的，你若是想不透就不要強行去猜想了，先進去再說。」

「好。」

天鳳山谷在外圍部份有不少輪流當值的子弟，他們清一色是真鳳族人，並沒有外族，皆因沒有種族應抵受高溫，風寧因為與小九血脈相連的主從關係才可免疫。

「不受山谷影響？」

來者何人？

一道厲喝到來，這名觸花境界的族人向著兩人的方向到來，他先看向小九，隨即半曲膝在地尊敬的說道。

「屬下見過少主人。」

少主人？！

「我可不是什麼少主人，你請起吧。」

小九面露疑惑的神態，他過往的記錄已然模糊不清，他只記得小時候被不少同族欺負過，皆因他的父母早死，族中只有一個長輩願意照顧他，但也在數後之後出外任務中死去，自此他變得性格孤僻，最後離族出走再沒有任何音信。

當年之事皆因他曾經得到過先祖妖帝的血脹印記回應，本來此事沒多少人知道，但他母族一方得知後竟然設法害他，因他父親出身並非是尊貴的先祖族人，母親跟父親一起本就讓他們受盡冷言冷語，若是自己飛上枝頭變鳳凰，對於先祖族人的面子上會很不好看，故母系一方得知後強勢打壓，以致父母雙亡，他也對自己的血脈回饋也毫無進展。

如今的大長老正是當日有參與打壓一事先祖派之一，他們派系看重血脈單一與尊貴，當年先祖寵幸過的鳥族太多，血脈分散，以致他們對自身的純粹血脈非常重視，最重要的是他們已經沒有妖帝級別的族長坐鎮，長前備受三族打壓，地位已經大不如前，如今再加上妖皇出世，他們再沒有辦法去打壓同族，只求同族中有驚才絕豔之人出現，他們的資源必然會向他倒傾。

先祖派當中資質最好的有一個，但也只是妖君之資，相對於修士只是無為境界而已。

「血脈濃度是我們分辨族人的方法，少主人的程度是我平生僅見，大長老必然會很高興。」

「我只是來族中借一物，並非回族。」

「既然如此，少主人不如先隨我去見大長老一面再作打算？」

小九先望向風寧，風寧表示讓小九自行選擇。

「那帶路吧。」

大長老坐在先祖圖騰之前，閉目養神，突然感受到一股以往並非接觸過的血脈氣息，這程度之高比起先祖派的那位還要濃厚，讓他意外驚喜，當真天不亡我真鳳族。

「你是… …你？！」

「我認得你，我想我永世都不會忘記你。」

小九見到大長老的樣貌終於勾起了不該忘記的可怕記憶。

那個時候腥風血雨，他的家本就不大，只有三人構成而已，但一夜之間就只剩下他自己一個，事後他雖然得到了補償，但慢慢也被他人逐漸瓜分，始作俑者就是眼前之人。

這當是自作孽。

「原來你已經當了大長老。」

「我的舅舅。」

「是我對不起你，小九。」

「沒，沒有。」

是你成就了我。

小九

然後呢

小九反擊戰

溏心風暴

小九應該會做低妖帝為自己正名
咁就可以順便幫風寧拎埋浴火天鳳條毛

妖皇之危未解

獸神哥蒙要來了

打錯 應該係做低妖皇
其實小九就係浴火雛鳳轉世
我話嘅

妖皇對應人係咩級數

妖君係無為 妖帝為初入道境 妖皇相應係天尊大帝級別 但當然係有啲差別

獸神哥蒙回歸乜都要讓開

力之真諦全面進場

文呢
無文點進場

第194章話小九氣息同哥蒙差唔多

影都冇

人影都冇

仆街了

如無意外 今晚出一出

祝願樓主平安

大家咁話

今晚過左喎

樓主發生意外

380. 鳳凰大道

「道歉於我已經無所謂，今天來只為一物。」

「何物？」

「還是我來說吧，在下風寧見過大長老，今日來貴族想要借浴火雛羽。」

「先不論它的貴重，它乃是我族的象徵，非是尋常之物。」

「我族真鳳再沒有可以前去谷口的後俊，谷口也進不了，我就算想借也借不了。」

「主人，我可以一試。」

大長老此時才正眼看著風寧，小九喊著一聲就讓大長老十分驚訝，想不到年紀輕輕成就清靜之輩同樣是小九的主人，生死與共，這非是簡單可以締結的。

「浴火雛羽就在谷口最底處，你能取就自便，但我希望你能保住我族最後的青苗安全離開。」

「可以，前題是我能取走。」

小九答應了大長老的請求，這算是還他自己一個遺憾，雖然他記憶中的族人都不算好，但他的父母給予他的一切讓他打從心底承認是真鳳族人，他的父親是普通的子弟，但努力之下也能堅實的打出一片天地，母親更是貴不可言的先祖派出身，小九的出身地位最為尷尬，但他也明白到生存的道理，獸心的險惡。

曾經與他最親近的舅舅也能一夜翻臉不認人，留下他的性命算是大長老的一得一失，他失去了家人但得到了先祖派的全面支持。

以小九父親為首的反對派勢力一夜瓦解，先祖派重新成為族中一言堂，然而最後就變成如此光景，這是他們絕對料想不到的事。

「妖皇大軍不日光臨，你們的時間不多。」

風寧兩人跟隨大長老來到谷口前百米處，風寧已經感應到谷口的異常高溫，這種不尋常的高溫是妖帝遺蛻化成的最後保護，也是對年輕後輩的照顧與考驗，他們的實力若是可以的自然能得到自己的遺澤，得不到那就是滅族也是應該之事。

「谷口每逢黃昏時有一刻鐘的消停，那時候尋常弟子也可以去一去觀看谷口，現在卻沒有這個時間。」

「主人，我感受到谷口中有力量對我呼召。」

小九沒有詢問風寧就提步走了。

風寧也沒有阻止的意思，這是屬於小九的機緣，先祖妖帝是天地第一頭真鳳，妖界大日之火的象徵，小九能入他法眼是好事也非是幸事，他若果像大能般有回歸之心，小九也有可能會成為道標，小九會為風寧冒險一回，而風寧卻不然，他內心是極度掙扎，但他最終都沒有出言阻止，他的心終究沒有說服自己。

「大長老可否回答我一個問題？」

「可。」

風寧由心而問道。

「若時光回溯你會不會決定不變？」

「不論過去現在還是未來，我的決定都不會改變，因為這是我的道，一改就滿盤皆輸。」

「明白了，我保證與小九會履行諾言，你儘管放心。」

「我不曾擔心過，因為我非常了解小九。」

他為了接觸小九充分了解過小九的一切，所謂最理解你的往往是仇人，這就是最好的解釋，大長老的一切決定來自於他對自己大道的意願。

他的道在出生在先祖派時已經定下，他沒有重新來過，所以他早早就預見小九父母之事，他也儘可能對他好一點，控制住族中的一切，小九是他大道中的一點細塵，讓小九死不了最終離去另起了爐灶，他的大道始終留了一點瑕疵，但這就是大道的考驗，他走不出的一步，就是殺死自己最喜愛的後輩。

一個得到先祖回應而不是先祖派完全血脈，這是大道給他開的最大玩笑，以至於他需要為先祖派出手殺了他的父母，他親手葬送了族中的最後希望為的是大道前行。

但他沒有動手乾淨留下了這顆細塵，時時刻刻在心頭間，讓他大道蒙塵，不能再進一步。

時也命也。

最終他成為了族中的大長老，以往幾個老不死在死前依舊不甘心，一直在埋怨子弟的不爭氣，卻是大長老一直在想著小九當初，他不會後悔的決定，只有遺憾。

小九一躍而下來到谷底，熱氣與火焰瞬間吞噬了他，他沒有被燒成灰炭，反而得到滋潤。

「多少個年頭了？」

「總算是頒到你來。」

「風九見過先祖。」

風九？

「你分明是我後代為何會姓風？」

小九繼續向不知身在何方的先祖之聲回應。

「我早已離族其後被翻天之主收留，而第二任主人姓風，他與我締結生死，成就我大道根基，所以我改姓為風為他一生效死。」

「原來有此波折，難怪我苦等了這麼多年。」

「不過無妨，我真鳳一脈以九為尊，知道你為何會叫作九嗎？」

「鳳九之意為皇者。」

「接我傳承得走真鳳大道，妖界大日乃是複製遠古三界中的煌煌大日，傳說中它內裡在孕育一頭獸神。」

「風九也好鳳九也罷，今日之後天下再無我真鳳一族，你代表我浴火離開妖界，替自己踏出真鳳最強之道。」

「成為天下間第一頭鳳凰。」

小九又升級了

升LV屈人機最好睇

show time

妖帝升呢就係獸神?

文呢
要睇小九啊

推返上d先

push

睇波推一推

妖帝跟住係妖皇

妖皇再升係獸神

新讀者 想問上界白家係咪未出

應該係忘記左

努力憶起

從來冇出現過

食得架

差啲搞到我再重睇

之前雲家拍賣會3號房唔係白家公子咩

比你講返 有印象 嗰陣以為唔重要

又玩失蹤

381. 我來還你一拳

「我知道金烏跟妖界意志達成了共識，所以妖界我族待不下去，既然如此唯有浴火重生。」

「先祖沒有留下後手復活嗎？」

「要記住我真鳳族獨有天賦是重生，但重生失敗的一刻起我們就再沒有可能復活過來，這是遠古天道定下無法違背。」

「平衡是天道首要，我們重生逆天而行，要得到天道認同必須有制衡，若果我還可以復活何必要等你這麼多年。」

「是小九失禮了。」

「我死後留下一根雛羽，這是我最後的力量，我知道你必然會交給上邊的主人，但請你要求他一事，就是保我真鳳族香火百年，或是等你成功突破化身天地第一頭鳳凰之時。」

「真鳳族已經末落，但血脈的進化未到盡頭，傳說遠古大日尚未燒盡，那裡藏有晉升的秘密，你修練到最後必須去一趟，你先感悟藏在雛羽的一絲大日真火，爭取將火種轉嫁己身。」

小九立即盤坐閉目，雛羽在掌心飄浮著，淡淡的火紅氣息溢出，他整個人都變得虛無縹緲起來，體內的真鳳之炎嘗試與雛羽中的大日真火共鳴，但結果並不理想。

「是嗎？」

先祖在旁觀看著，他感受到小九的真鳳之炎明顯較弱，雖然已曾浴火重生一次但純度與自己依舊有明顯的距離，那麼他只能使出最後一個辦法。

「希望外頭經已準備好退路了吧。」

先祖牽動整個山谷的火焰化成真鳳之炎灌入小九體內，小九感受到一股股外來的真鳳之炎，本是同根沒有排斥，他的真炎純度不斷在攀升，而山谷與先祖的生命力亦一同告終。

「只能看你自己的造化了。」

先祖最後的氣息消失連帶著山谷的火焰一起，小九成功共鳴，大日真火成功植入一絲火苗在他體內，一道全新的大門為他打開了。

鳳凰大道降臨。

鳳凰者，煌也。

小九張開雙瞳，眼珠散發陣陣火紋，環狀向外的波紋散溢，火紅奪目，讓人眼前一亮。

一部先祖留下的功法在腦海浮現，這是他獸神之路的開端。

山谷失去了所有火焰與先祖氣息變得無比脆弱，開始崩塌之際他回到谷口之上，先將雛羽交到風寧手上，其後他就要履行諾言帶走族中的青苗。

「先祖以祖地成全你，那麼你們也走吧。」

大長老看著小九似乎仍有話想說，他欲言又止最終沒有說出口，反而喊了少君一聲。

「當日收留你是因為你跟小九很相似，你的資質也是極好，只是我已經沒有時間再教你什麼。」

「真鳳族就斷在我手吧，你們快走。」

少君眼眶通紅，始終不相信眼前事實，他想要陪大長老戰到最後，但顯然大長老交托給他有更重要的任務。

「風寧是嗎？」

「大長老有何吩咐？」

「雛羽就給你了，我只求你信守承諾。」

「大長老放心，我會護送好。」

「小九，我知道這一世錯事做盡，九幽之中必然被判入地獄受苦，但我希望下一世可以彌補過來，珍重。」

大長老利用遁法送走了他們三人去與青苗們會合，只留下一眾死士與他自己面對大陣破碎的一刻。

「鳳梨亭，我來了。」

「真鳳族鳳梨亭見過妖皇陛下。」

「並非真心稱臣這一聲陛下不喊也罷。」

「你們這陣仗似乎是想要開戰吧？也好，本皇心情好可以給你餵幾招。」

「真鳳族人何在？！」

在！

在！在！

在！在！在！

最後留守的數百壯丁用盡聲線高喊，呼應著自己的身份，為這最後一戰作出貢獻。

「呵呵，讓本皇也受感動呢。」

笑著出手的金烏妖皇在背後顯然出一座妖皇府虛影，掌手頃刻朝下，妖皇府順勢以泰山壓頂無聲下沉。

強大的壓力降臨，大長老望天看著那龐大的建築群降下，速度越來越快，但他心中的畏懼卻越來越細。

「我鳳梨亭戰到最後，永不後退。」

永不後退！

數百道真鳳之炎同時離體而起，化成一座巨大的火焰天幕，試圖抵擋。

「無用之舉。」

「死！」

妖皇金烏五爪收攏，妖皇府坐落山谷，數百真鳳族無聲活埋，實力差距太大，這只是一場單方面的屠殺。

隨後妖皇感到事有不對，眉頭皺起已發覺遲了半步。

豈有此理。

最重要的東西被人挪走了。

風寧一行人已然回到當日的傳送陣之前，分批將青苗送回上界需時，敵方也察覺到了，來勢洶洶的同時，妖皇的怒火未平，又要大開殺戒。

「陸羽。」

「誰？！」

「我來還你一拳。」

天上莫名其妙出現一個拳頭，夾著氣吞山河的可怕氣勢，力之真諦的極致表現，空間都被拳頭擠壓得裂縫處處，妖界意志悲鳴傳至金烏的腦海，這個拳頭的主人就連他都不知身份。

「哪裡來的瘋子？！」

哥蒙

炸魚呢

加油呀炸魚

多謝大家

多咩謝咩
文呢

加油啦

文啊

3日喇

尾

382. 事前的準備

哪裡來的瘋子？！

「何方高人，只敢藏頭露尾？」

「吾名哥蒙。」

「哥蒙？」

妖皇陸羽努力回想這個名字的主人為何，可惜他不知道的是這位大能活躍之時自己尚未現世，小九也是因緣際會才結交到他。

這位三界獸神靈性剛有一點回復過來時就感受到小九身處危險，所以他毫不猶豫直接隔空出手，不理會出手之後自己又要再次沉睡。

陸羽想像不到的是自己竟抵抗不住他一拳之威，這位哥蒙的一個拳頭就讓自己堂堂妖皇受辱。

他氣不過來但無可奈何。

妖界的限制讓陸羽實力沒法再提升，所以他選中了真鳳妖帝，希望結合力量讓自己有自行脫離妖界的力量。

妖界大日與他共生，他若單獨離開，大日會中斷與他的連繫，到時大日無主不知道會被誰搶走，而自己也會落得境界倒退道心不穩的下場，他承受不起這個惡果。

「閣下為何要出手擋我？」

「出手是助你也是幫我。」

助我？

陸羽發現自己一直被妖界壓制的境界有了鬆動，他漸漸得到妖皇境界的主導權，當時配合意志已得到妖皇境的壓制終於有了改變，這是他的驚喜。

「前輩之恩，陸羽願意補償。」

「尚算有些悟性。」

「最後交代你一事，他日翻天宮號召世間，你帶領妖界相助一次，不必賣命，全力出手一次即可。」

「晚輩必然做到。」

妖族與人族不同的是，他們答應的事情必然會做到，但不想做的事絕不會答應對方，這是妖族的待人接物，與人族完全相反。

「既然如此，我再留下一點好處，讓你更有把握。」

哥蒙再傳下獸神境的些許心得，力之真諦不適合陸羽，所以他選擇傳授一點晉升獸神的經驗，可惜的是妖界沒有可能晉升到獸神境。

「前輩大恩，我陸羽定必誓死兌現承諾。」

「好。」

哥蒙意志消失，陸羽也要重歸閉關爭取消化所得，至於另外三位妖帝只是冷笑看著真鳳族離開妖界，妖界從此不再四聖族共治。

一皇三帝格局讓妖界重回平靜，陸羽心思回到修行，三位老妖帝各自加緊培育族中的妖君，希望比另外兩族都要快一步出現新的妖界。

可惜他們忘記了誰把持了妖界意志與妖界大日，他們都不清楚最是唯一的主宰，所有準備都成了一場空。

風寧一行人回到了劍宗，一群妖修橫空現世，幸好易存真早有準備，隔絕氣息的靈寶在支撐著，他們暫時安全，風寧一時間也沒有好的安置之所，小九暫代族長一職，少君輔助其左右，真鳳族最後的青苗滿懷憂愁，因為剛才他們最尊敬的大長老與祖地一同失去了。

他們已成無根之萍，若沒有人保護他們成長，他們也只能成為他人的靈寵，真鳳族從此成為階下囚。

「主人，我想要跟翻天宮商量一下。」

小九突然提出要求，風寧猜想他的決定，劍門空間應該可以暫時安置他們。

「劍門信物我先交給你，劍門前輩應該會賣我一個面子。」

「謝過主人。」

劍門空間內翻天宮的形象越來越光白雪亮，與風寧第一次見面時的形象完全不同，宮靈化形為一個風度翩翩的中年君子樣，劍門依舊是個道童之貌，兩人在下棋，每下一子皆有擊劍之聲，一道溫和大氣，一道鋒芒畢露氣勢驚天。

翻天宮不愧為翻天之主的心血結晶，靈寶品質上乘，若回復上古的實力必然可以讓風寧實力大增。

劍崖依舊七字劍道霸道無匹，初字劍道光芒四射，另外六字仍是暗淡無光。

「小子風寧見過兩位前輩。」

「少主你終於回來了。」

「不錯喲，小友經歷過後仍然道心堅定，他日必成大器。」

道童對風寧可是評價極高，兩年的心靈沉澱風寧早就堪破生死大關，修行的希望讓他道心更加堅定，心脈正式走入大成的門檻，九幽一關是他最後的大難題，只要完成心脈定必大成，到時風寧心靈再無一絲破綻，不知道屆時又創出什麼劍道震懾天地。

「少主心脈即將大成，老主人的一些遺物也該正式交給你。」

遺物？

「吾主風寧，老主人一生未曾收徒，因為她總是說自己活得苦已經夠了，何苦再害人承受自己的苦。」

「你當日為女主人甘願入魔讓老主人非常心痛，也是在那一刻老主人正式承認你是他唯一的弟子，也即是我翻天宮真正的新一任主人，所有禁地武學你皆可學，所有遺物至寶都歸你名下。」

「師父有心了。」

「要她點頭收徒在上古時代就連天帝都沒有辦法讓她屈服，希望吾主你好好珍惜，現下你最需要的是融合劍道，走出自己的大道。」

「走出自己的大道？」

「無錯，就像當日的小九一樣，你讓他找到了成為鳳凰的契機，如今他就得到成為鳳凰的大道機緣。」

「而我就是讓你得到大道機緣的契機。」

「宮靈前輩，那我要如何做？」

「呵呵，大道無為，自然是什麼都不用做的。」

「翻天宮靈，你還是如此臭屁。」

「童言無忌，我就當你開玩笑了。」

「童言無忌？！老子一巴掌就能打死你這個龜孫子。」

劍門道童的劍道修為是劍帝所授，眼界自然不低，同樣，翻天宮靈得自翻天之主的傳授，兩位的實力相差不遠，劍仙同境界無敵，拒絕之力也是。

「回歸主題，關於主人破境在於一字。」

一字？

「天機不可洩露，主人參透到自然成功。」

「翻天臭屁，你真的不可理喻。」

劍指一下，一枚白子帶著懾人劍氣封死了黑子巨龍瞬猛的攻勢。

「哦，此棋甚妙。」

「七字劍道其實並不適合你。」

此時劍門道童一句話讓風寧錯愕，他身上還有一枚未完成的劍道劍胚，劍帝再三提醒過他不要學習，只要參考就好。

如同道童所言，風寧學習得多劍道越複雜，對於修出大道其實不甚有利。

「是一劍嗎？」

風寧在問自己的心，也是自己的劍心與道心。

翻天宮真正承認眼前的風寧，這個白髮蒼蒼的老少年，正在光速蛻變，自己也該給予幫助。

「主人在前去九幽後不妨找尋『素色雲界旗』的下落。」

「九幽與魔界近在咫尺，主人此行凶險非常，可持此物同去。」

翻天宮靈袖中飄出一物，乃是翻天之主交代的東西。

「宮主法衣已可保主人接道境全力一擊不死，此物就算錦上添花吧。」

一尾與當初的拒絕白魚相似的黑墨色靈物向法衣游去，在法衣上形成了複雜的銘紋，黑魚佔據原來的純白，法衣的靈性又再增強。」

「這是？」

「其實法衣是老主人多出的拒絕之力所凝，她修行拒絕之力太過，一片拒絕之力如同汪洋般，她想到辦法讓它化成一件法衣，既可防禦外敵，又可時刻感受著拒絕之力參悟。」

「原來如此，那麼這尾黑魚是？」

「它是渾沌化成的一尾魚，是老主人有次渾沌游歷時看見捉到的。」

「她發現自己的拒絕之力非常對它的胃口，所以溫養在法衣之內，法衣也會吸收它的渾沌之力漸漸向先天靈寶邁進，至於真正的用途留給主人探索吧。」

「好，謝宮靈前輩解釋。」

「九幽是一片死地，與任何地界都不相同，主人此行必須很小心。」

「九幽縱然是死地我也要闖上一闖。」

在他心中永遠都有一道倩影，讓他不願放過任何機會。

終於有文

望穿秋水出法搵女女

執齊裝備出發

終於有

外公牌護身符未拎

在於 文 字
無文風寧就無得升lv

幾時去拎

拿拿聲啦

炸魚

炸魚消息左

報個平安先 出文要等等夜啲

人無事先可以做世界冠軍嫁嘛

我要買gtr

我買架benz比你啦

我要GTR

加隻撈

但係你琴睌炒左wo

第二朝喇炸魚哥

電腦跪低咗 我搶救緊

救咩啊買過部啦

383. 九幽前夕

「寧兒，來金鐘山見我。」

外公？！

以天尊之能要找到風寧不難，他看著外孫兩年來的心境漸漸走向大成之境，一來是老懷安慰，兩來他不能夠插手過多，這對於修行沒有幫助。

金鐘山上，始源天尊對著江成子交代了一番，成為天尊的他壽元本就接近永恆，擁有道種的他時刻感悟著大道本源，這歲月來他已經找到了那一點契機晉升到翻天之主的境界。

但晉升之機不在上界，只有在彼岸天。

老李道人曾與他說過晉升之道，身為執掌道種之人，他的天賦可說是妖孽之極，能被道聖選中自然有其過人之處，道種的重要在於它有大道本源，始源天尊修行因果大道，對於世事他不能干涉太多。

「天尊，寧兒還好嗎？」

「他比我們想的都要好，放心吧。」

身為舅舅的江成子對於沒能守護風寧大婚一直愧疚，只能多番關照天劍門，現在的天劍門由風驚雷代掌門一職，風如我亦獨當一面，全面接掌了情報組織，在內外的風聲他都一一掌控，唯獨就打聽不到自家掌門風寧的消息，對於大婚一事他同樣自責，因為時間上來不及讓他無法幫助風寧，他只可以將悲憤化作力量，讓自家門派的底蘊更強大，讓宵小不再敢無視天劍門之威，而他的修行境界也沒有停滯，短短兩年已經踏入清靜後期，大婚一事讓他更加努力從而讓心境提升非常快。

「雨柔。」

風如我如常打點好一切來到風寧時常打坐的後園，風雨柔跟往常一樣在後園發呆，她修行當然沒有放下，但她也掛念那個與自己很接近的弟弟風寧，她沒有忘記風寧入魔的可怕場景，那時候的她心痛欲絕，痛恨自己也無法出手幫忙，所以她清靜境界也同樣來到後期，只是心境根基仍有漏洞，她在想弟弟何時才會回來。

「嗯。」

風雨柔此後的性格沉穩了許多，連平日嬉鬧的氣氛都沒有，這讓很多師弟妹不習慣，還有無幽谷的合作她也辦的十分完美，宗脈與旁枝兩年間的合作不斷，長老會中也多了風飛虹為首的旁枝長老，天劍門與風家的勢力蒸蒸日上，但卻少了一個主心骨，大家都盼望著那人的回歸。

「你說小寧如今過得好嗎？」

「掌門師兄的心境根基極好，我想他在為前往九幽一直在努力吧。」

「對啊，那個傻小子一往情深，絕對不會放過任何機會救詩嫣，你知道嗎他在下界… …。」

她一直說著風寧在下界如何拯救詩嫣的往事，那是風寧輕描淡寫跟她說的，但她知道當中如何凶險，九死一生。

風如我不知不覺坐在她的身旁，肩並肩的兩人坐在一起，她說話的速度始終不急，但雙眼早就通紅，她一直抑壓的情況也在無意中解放著，她將頭輕輕放在他的肩膊之上，繼續說著，風如我配合她唱了幾句他平日閒時會想起的歌謠。

「那時回眸望你一笑傾心，世間縱然精彩卻只能盛載一人，我的眼中充滿了你，你的眼內倒影著我，如今眼淚沖走你的身影… …。」

獨遺下我在… …。

風如我也唱不下去。

… …。

「外公。」

「來了嗎？」

始源只看了風寧一眼就知道他心境將要完滿，他苦笑著但同樣欣慰，他在袖中取出一團白光，這是他一直珍藏的那個東西，傳承自道聖的道種。

「外公這是？」

「這是當日助我成就天尊之境的道種，也是天下間唯一的道種，它是大道本源所化，天道對它也是滿是渴求。」

「這我不能收。」

「不是白給你的，道種靈性極高，雖然不曾有道靈產生，但它本身就代表了大道，它可以讓你更快感悟出自身的大道，你帶它前往九幽吧。」

「外公不阻止我嗎？」

「呵呵，沒有用的說話我還是不會說的，終究你會去的我阻止不了，我能阻止也不會阻止，這是因果之道，你的因果我插手會惹來大麻煩，還是你自己面對比較好。」

「感謝外公，天劍門與風家如今境況如何？」

「這還是你自己去看看吧。」

「也是。」

「道種去留我推算不到，你自己看著辦，是生是死各安天命，我等修士本身就是逆天改命，這也是我老年才有的體悟，如今想擺脫天道的控制難度極大，道種是抵抗天道的手段之一，你好生保重。」

擺脫天道？

「我知道一個九幽的入口，打開需要一天的準備，你也準備一下吧，想要見的人大可一見，不想見的人你自行決定，明日黃昏再來一趟金鐘山便可。」

風寧點頭稱是。

想見的人他有很多，他在想要不要回一趟天劍門，但他怕回去後就沒有勇氣前往九幽了，因為他虧欠太多，他想過如何去償還，但也要在他找回詩嫣之後。

「主人。」

「小九，我應該回天劍門嗎？」

「小九只知道有些事沒有做就會有遺憾，能做則做，這是我自己宗旨。」

也對。

「我們起行吧。」

去天劍門。

準備升lv了

384. 金熬會議

天劍門兩年間改變同樣不少，門庭修建，讓天劍門建築群比往前大上一倍不只，多了旁枝交流後，天劍門風家武風再次盛放，不少功法重現上界，風飛虹將無幽谷對外開放，四家旁枝相信了風如我為首的政策，風雨柔從中學習權衡之道，她樂於為風寧鋪路，也是她唯一願意全心全力做好的事。

長老會以七三比例讓旁枝真正得入殿堂，風家的二等勢力地位提升飛快，九大派觀望著天劍門的盛境，說他們不見怪也是笑話，雖然有些小打小鬧，但風家比他們想像中還要團結，始終找不到弱點乘虛而入。

九派之中以金鰲島為首開展了一次會議，當中只有六派願意參與其中。

刀塚、淨蓮聖教與金鰲島本是同盟，神候天機兩府本就神游天外不理世俗，排名較後的另外三派
接受了遊說，劍宗自然是不會答應的。

「島主有何高見？」

「二當家客氣，刀塚這次可不可能請出『光陰』相助？」

「那是老祖級別的存在，不是說請就請的，請島主見諒。」

光陰寶刀是刀塚建立時的第一柄刀，等同刀塚眾刀之祖，地位等同開山祖師，對於它的刀靈，就連如今的大當家也不敢有任何不敬。

「能請則請，我們金鰲的誠意擺在眼前。」

「我可以代為轉達，但不能保證。」

「這就可以。」

金鰲島主回頭再看淨蓮聖教的聖女，她的眼光清徹無暇，手中念珠飛快流動，心中默念著經文。

「不知聖教可否多賣一些靈藥給金鰲？」

「伍品靈藥以上均不能隨意出售，先看看島主的胃口再談。」

「聖教陸品靈藥『蜀地王骨膏』是三花境修士大補之物，我想多為門下弟子準備些，不知聖女可否代勞？」

「陸品以我的名額今年還可以對外出售最多十五份，要知道三顆就可以為三花境修士打好根基，等同為你提供了五位好苗子，我想問問你島主有何誠意？」

「十五份我很滿意，誠意當然十足，聖教最缺乏的助力是打手，我金鰲島可以提供人手保護在外的聖教弟子，一些密要寶地金鰲無權過問就別說，但人所共知的靈材產地我都可以派上人手。」

「這誠意還不夠。」

「當然，『金鰲靈海』會額外開放給聖教開採，只要有度我們皆不阻撓。」

「據我所知靈海的決策權不在島主而是通天老祖。」

「老祖重新閉關，島上一切皆由我決定。」

「那就合作愉快。」

「你急忙準備為三花境弟子築基是為了『九派盛會』吧？」

「呵呵，這也隱瞞不過聖女法眼，正是如此。」

「天劍門是來勢洶洶，但也不至於讓貴島驚怕吧？」

「天劍門自當不怕，只怕劍宗想要聯合天劍門把持上界。」

「這未免有點癡人說夢？」

刀塚二當家反問金鰲島主，他們同為大派又如何會怕一個小小的天劍門，所以只有等金鰲島主繼續解釋。

「原本我也同樣想法，直到當日天劍門門主的大婚，我才驚覺一個小小門派中的不尋常。」

「島主有話直講。」

二當家性子急等不及金鰲島主的語速。

「門主風寧的身世我想不用多說，他老爹是誰我想大家當初都記得那位天之驕子橫空出世，在玉虛宮中大放異彩，不過那人如同流星劃過，就連死因都被天尊封口。」

「風寧身懷風雨樓的劍道天賦，年紀輕輕經已劍道初窺，傳聞中他更得到劍門真正承認，得到了近古劍帝太白的傳承，這種氣運身在天劍門於我這位自島主來說自然要擔心。」

刀塚二當家接話。

「那小子的確了得。」

「兩年前一手讓快要分崩離析的天劍門重整，若非大婚出了橫禍，天劍門應該會更加強大，這對我們都是好事。」

「這小子的氣運過於強大，過剛易折的道理這是天道在背後作怪，哼，我就知道天道那廝一直在隱隱。」

「風寧的背景讓我們都不敢直接動他，幸好他的敵人不少，當中竟然有上古逆仙宮，我已經聯絡到如今的掌宮悟空道人，他會配合。」

「配合什麼？」

二當家的語氣似乎不善，刀塚對於逆仙宮天生就有反感。

「希望二當家理解，我們當務之急是阻止天劍門晉升一等勢力。」

「哼，堂堂金鰲島主怕一個黃毛小兒，看來我不該來這裡。」

「二當家將我金鰲的誠意轉達給光陰老祖就好，至於大當家我已經聯絡好，以後二當家大可留在刀塚修練。」

「你！」

二當家右掌拍按整個人氣勢來到無為境後期，元力滾燙的向公明老道湧去，這口惡氣他嚥不下去。

只見公明老道隨手一撥，元力氣浪自然而解，再無遺留。

二當家再沒有出手，只得手按「霸刀」說不出一句話來，最後大步離開沒有再參與會議。

此時聖女插話。

「我教普賢聖教主已然閉關，陸品靈藥最快也要兩月才可運到，這是例行程序還望不要見怪。」

「有聖女保證就可，我可以先安排一半人手作為訂金。」

「謝過島主。」

另外三派沒有多說什麼，其中龍首男子站起拱手準備離開。

「聽說龍宮又出現了『祖龍回饋』？」

龍首男子正是龍宮之主敖淵。

「回島主，確有此事。」

敖淵不知道消息傳出如此快，向來自己門派的貪腐也嚴重得很，他嘆了口氣點頭。

「可是有真龍回歸了？」

「非也，真龍先祖們依舊沒有回歸，但回饋的原因族老也毫無頭緒。」

… …。

小九與風寧回到天劍門山門之外，他們沒有展現元力境界，沒有引起什麼注意，門人也當他是普通弟子，因為境界普通又隔了兩年光陰，大家都沒有想到門主會突然回歸。

「主人，要進去嗎？」

風寧專注的看著這座山門，自己一手重整的門派，已經與之前看起來完全不同，一時間感觸極深，連在後方出現了一個高大的身影也不知道。

走… …，

… …吧。

「你敢一言不發就走，我就一劍砍了你。」

風寧聽到此聲線也不敢回頭。

此人不是別人。

風驚雷是也。

打者愛也
驚雷叔父

驚雷都恨自己保護唔到寧兒

一日一更

佢都唔想

仲要唔止一次

推返上去先

文呀

平安

385. 恭送掌門

叔父。

小九先行離開去了一處弟子演武場，留下了風寧在此，他依舊不敢轉身，自己離開了兩年沒有交代一聲，雖然沒有留下爛攤子，但也讓風驚雷痛心疾首，也是他為人叔父的最大悲痛。

眼前的少年兩鬢仍舊花白，風寧的心脈大成只差一步，寧劍也到了瓶頸想要更進一步，無為境可能是一個契機。

「是不是這個家高攀不起你這個天之驕子？」

家。

他的心從兩年前的詩嫣消散於天地之間後已練至大成，無情劍道登臨巔峰一直壓過風寧的有情劍道，他並非不想回歸，而是他怕自己壓制不住無情劍道做不到平衡，故他才遠離天劍門在凡俗中走動，兩年的沉澱時間才讓他心境與修為同樣進步神速。

「我回來了。」

風寧語重心長的回應著，但他用的卻是傳音，每一個天劍門弟子都在心靈聽到這道聲音，新弟子們感到疑惑，有些長老突然破涕大笑，似在笑著卻用雙手抹去眼中的晶瑩，最重要的是風家之中有兩人以最快速度來到風寧面前。

風雨柔沒有說話，只有一記有氣無力的拳頭打在風寧胸口上，口中不停說著對不起與討厭，她終於等到弟弟回來了，她苦苦修行了兩年的清靜後期沒有使出，她只是將無力與對自己的弱小發洩出來，眼前的風寧是她最疼錫的弟弟，而自己卻無法幫助他一絲一毫，但他卻只是自己去面對沒有對其他人說過半句。

兩年，讓她變成更成熟的女子，也讓在她後頭的少年同樣成長了。

他同樣雙眼發紅但沒有再多的表現，風如我尊敬的向他敬禮，在他心中風寧才是天劍門的靈魂，沒有他自己再多的計劃也沒有舵手。

「風如我見過掌門師兄。」

弟子拜見掌門。

恭迎掌門回歸。

弟子與長老同一時間向風寧請示，場面浩大，風寧感慨萬千，風飛虹與二老等人重新審視風寧的重要性，不知不覺風寧已經成為了天劍門真正的掌門人，新弟子雖然沒有聽過太多風寧的事蹟，但也知道這位年輕掌門的厲害之處。

「弟弟，今晚吃燒烤吧，現在我可是個高手了。」

風雨柔回復平靜，風寧知道這兩年自己欠了這位姐姐很多，看見她眼角的黑影就知道辛勞，風如我長高了不少，與風寧相比相貌不相伯仲，風四少的氣勢內斂了但同時內藏鋒芒，智謀不斷。

「師兄此間回來，這回可不能再做甩手掌櫃了。」

「我明日就要起程九幽。」

風如我早有預測所以沒有太大起伏，同樣的是風雨柔也沒有發作，只是眼中又見悲傷。

「姐這回可以放心，我救了詩嫣回來就不會再離開了。」

「姐知道你一定可以，走，我們回去，好好吃一頓！」

風驚雷眼送三位天劍門新世代進內，隨後身邊多了兩人現身，陳劍生與斜月同時出場。

「想不到掌門變化甚大，進步不淺。」

「此子的天賦比起你哥真的還要恐怖十倍。」

兩人先後品評，評價都是對風寧的境界進展十分欣賞。

「寧兒注定成就非凡，天尊之女的氣運傳承加上大兄的劍道天賦，他想不做天才也不行。」

「如今他的心境磨練更是接近完滿，此行九幽的準備已經不能再好了。」

「還差一步。」

風驚雷回答過斜月後三人走到祖師位處的祖祠。

這裡是風家老祖宗們的地頭，平常沒有人敢擅闖。

但風驚雷自是不懼，他開門走入第一層見了風不渴一面後，他手上多了一樣東西似是一樣貴重的靈寶。

「長生訣的秘密。」

斜月似乎知道一點。

「永陽先祖與不渴先祖都修行過長生訣，當中他們發現了一個秘密，就是修行長生訣者會產生心魔。」

「難道他是魔道功法？！」

「非也。」

長生訣是天道落下的餌。

「陳老頭你怎樣看？」

斜月眼光放在陳劍生身上，期待他的回答。

「寰宇離開天劍門也是為了它。」

「風老也跟我提過一兩次，但他始終在東海盡頭找不到什麼。」

「長生訣沒有練成過，包括風后始祖。」

「既然如此，你們還傻乎乎的一股勁埋首下去？」

「長生的追求，誰都想要。」

「我就不想。」

斜月飛快否定了風驚雷的話，同時三人参與了年輕人的聚會，陳劍生也破例坐在席中。

二老也來了。

「寧兒，大兄留了一道口訊，你最好明早先看看。」

二老遞了封簡單的書信給他。

信含劍意，他未曾拆封就已經感到內藏的鋒芒。

「那麼我走了。」

二老沒有留下，一場簡單的燒烤如願落幕。

風雨柔送給風寧一整套全新的掌門法衣，雖然不及翻天宮主級數，但也極為珍貴。

風寧欣然接下。

風如我送了一些七八品靈丹，皆是上等品質，風寧亦同樣接下。

「寧兒，此行不要有所顧慮，我們等你。」

說罷，風驚雷重新將掌門配劍交到風寧手中，當年他放下配劍而走，如今他再次接過份量覺得反而更重了。

「我會回來的。」

「要接詩嫣回來哦。」

「知道了姐。」

風寧微笑轉身，法衣映襯著他的英偉外貌，配劍橫腰大步向前，而後方則傳來震耳的呼叫。

「恭送掌門！」

風寧的心再次堅定下來，原來自己創下的東西沒有白費，天劍門與風家也一直在等自己。

再無顧之憂，風寧眼向玉虛宮的位置，他已經充滿信心，準備起行。

「走了小九。」

心脈大成係咪就唔怕有心魔

有同心魔鬥嘅資本

準備第一個練成長生訣

長生訣係心法定武功呢到底

我都想知

長生訣好似係翻天之主定係遁去的一畀風后嘅

係文

遁去的一走前留低 翻天之主得到 風后係跟隨佢嘅時候再接手

咁即係翻天之主修成咗啦

修成就唔會有風寧傳承

又係
自

咁風寧去九幽中間遇到契機學成

咁正劍山五脈其實係屬於邊個嘅傳承
翻天之主

九幽主要係上無為先

盲生，你突破華點了。

正劍山 = 人皇璽

你猜猜？

劇透

習慣了 我已經看開了 大家都會睇 無所謂

軒轅人皇

出文未

未 做緊嘢

btw 今日生日 乞句生日快樂 ok?

生日快樂

好感動 多謝 食件雪芳蛋糕慶祝

謝謝

炸魚生日快樂
祝你每日靈感爆棚出多d文

個願望好似幾唔錯

當然啦

炸魚生日快樂

賀壽

炸魚兄 生辰快樂

感謝各位巴打嘅心意

祝你繼續做到自己想做嘅事
靈感天天都多

炸魚生日快樂
出多啲文

天天向上

盡力而為

生日就過左喇
文呢

386. 九幽之地

回到玉虛宮上風寧看到江清璇在門外等候，她人比以前清瘦了許多，兩年前的美人貌如今失色了不少，但也無改她的地位，金鐘山上年輕一代依舊是她的天下，她還是在當代弟子中稱王。

「小喊包，終於見到你了。」

「見過江師姐。」

「你不想認我這位表姐嗎？」

「這… …當然不是。」

「清璇表姐有事找我？」

「無事就不能找你嗎？」

風寧一時間猜不透對方的想法，只知道她隱隱中有悲傷以及怒意，不知從何而來，他猜想可能是自己無故離開了兩年的原因吧。

他聽說周顯自風寧離開了以後就去了魔界未歸，風寧想到自身身邊的親人朋友皆對自己的離開感到內疚，他自己心裡絕不好受，江清璇也是其中之一。

「表姐，其實我寧願你打我罵我也好，過後大家回復如初可好？」

「小喊包，不，風寧，你要知道我沒有能力幫你是我自己的問題，你無須內疚，我與爹都知道錯不在你我，但我一想到自己的軟弱就無法讓心裡舒服，這也許就是我命中的劫吧。」

「表姐… …。」

「走吧，將詩嫣完完整整的帶回來，否則我可要打得你三個月下不了床哦。」

江清璇破涕而笑，伸手摸了摸他的臉頰接著說。

「你啊，要照顧好自己知道嗎？」

風寧回報平淡的微笑點頭，江清璇隨即在手中變出一個小香囊，囊外繡上一個「寧」字，內藏了許多珍貴藥材混合而成的香味。

「這是？」

風寧適時問道。

「這是一道寧神養氣的方子，平常帶在身邊可使身心舒暢，精氣神時常飽足，對你晉升無為怕有不少幫助。」

「謝過表姐大禮。」

「沒什麼，都是自家山頭的藥材而已，不值一提，更何況你是我表弟，我能不疼錫你嗎？」

兩人的距離重歸接近，有講有笑，在外觀看的江成子也老懷安慰，他回頭看向金鐘山頂，天尊的佈置也差不多了。

見狀他立即動手飛到風寧身邊。

「寧兒，時間差不多該起行了。」

「讓舅舅擔心了。」

「你我不用如此，舅舅也有東西送你旁身。」

「此乃仿照上古金鐘山主的本命法器而製，名為小開天印，可擋一次道境鎮壓。」

風寧安然接過誠心俯身道謝。

始源天尊佈下連結通道，讓金鐘山來短暫對抗九幽地界的侵蝕，就等風寧到來。

「外公，寧兒準備好了。」

「好，這是接引玉佩，最多兩月你就要回歸，否則外公就要親自走一趟了。」

「寧兒明白。」

玉佩還有一絲天尊的威壓，可以減低九幽地界生靈的挑釁，算是最重要的護身符，一般對應無為境的九幽生物皆不會主動找風寧的麻煩，這已經很足夠了。

「事不宜遲，走。」

天尊啟動大陣，在大陣中心的小九與風寧同時消失，一瞬間來到一片幽地，紫光升騰不斷，天空上沒有刺眼的烈陽之光，只有一輪殘缺的彎月，底下的黃泉路上有一長長人龍似是沒有盡頭。

這個場境風寧非常熟悉，就跟當日意外飛升前的景象如出一轍。

「到了，黃泉路前。」

風寧藉著玉佩掩蓋了自身的氣息，在外他就是一頭九幽大佬，沒有生物主動挑釁，除非是遇上九幽地府中人，否則他可以通行無阻暢遊九幽。

「先打探九幽十殿閻王現在是誰當值，隨後再決定如何行動。」

兩人看到遠方一處營地，該是地府駐守的人馬，沒有無為境存在，他可以速戰速決。

身形一閃提腳瞬移，下一秒來到營中，營中有兩個形象中年的老兵，實力只有三花初境，怕是派來遭罪的可憐鬼。

「大… …大人有何貴幹？」

他們只感受到來自風寧身上極為可怕的先天威壓，這是上位者的優勢，他們發自內心的恐懼，怕說錯一句話就會魂飛魄散。

「閻王殿的當值官是誰？」

「今年是正殿閻羅王大人當家作主。」

「閻羅王嗎？」

十殿閻羅起源極早，但真正起源已無記載，九幽這片死地也是三界外最神奇的地方，靈魂最終歸所，九幽的神秘就連天帝都無法參透。

風寧直接離開讓他們兩鬼同時鬆了口氣，但隨即風寧又回頭一次接著問。

「黃泉路的守路人是誰？」

他們再被嚇得魂魄分離修為倒退，但同時也小小翼翼地回應。

「是無常大人。」

「竟然是他們。」

黑白無常，是最神出鬼沒的一對陰差，實力高強，而且擅長跟蹤隱藏自身。

「你找我們？」

後頭緩緩傳來一句，現場溫度下降了不少。

終於出發九幽

繼續
大鬧地府

風寧又無惡到咁嘅

唔打交點升無為

咁總有啲睇唔開既黎送經驗值

入黎等文

文呢炸魚

炸魚去左搵薯條

387. 地府閻羅

「你找我們？」

「見過黑白無常兩位陰差大人。」

「陽壽未盡者不可擅闖九幽之地，你可知道？」

「事出有因，希望陰差大人通容。」

「你身上有很多強大的氣息，有一種與閻羅大人平氣平坐，我想問你是誰家子弟？」

「回大人，在下風寧是上界玉虛宮始源天尊的外孫。」

「天尊之孫嗎？」

黑白無常兩人同時沉思著，不到一刻他們就作出決定。

「此事有違地府陰規，我們可以帶你去見當值的判官大人再決定是否破例。」

風寧想不到兩人如此好說話，他跟著兩人前行很快就來到判官府第。

「判官大人，屬下有事上奏。」

「准。」

府門大開，一陣涼氣吹來，風寧感受到一陣低溫，這陣風讓自己的靈魂都感受到低溫，這陣陰風很可怕，他要慎重審視這位判官的實力。

「崔大人，有陽人帶到。」

「哦？區區陽人如何值得你們親自接送？」

「他的身份有些特別，是上界玉虛宮主始源天尊外孫名為風寧。」

「天尊的外孫我是聽說過，但你如何證明？」

風寧拿出接引玉佩，在內突然顯露出一絲天尊境界壓制，就連崔判官也同時瞳孔一縮心生恐懼。

「快收起它！我相信你了。」

崔判官氣息明顯凌亂了，是玉佩出現的原因。

「謝過判官。」

「好了，你有什麼請求說來聽聽。」

風寧快而簡的說過一些重點，崔判官不斷點頭，直到他說到要取回詩嫣的魂魄後就有點為難，他收起判官筆神情凝重的說道。

「此事已經超過我的權限，我需要上達閻羅大人，等我一回。」

崔判官向某個方向以判官筆寫下了長長一行陰府官語字，字體墨跡凝聚成一點然後消失，遠方的閻羅立即看過，緩緩傳回一句。

「大人會親自見你。」

走。

他閃身來到風寧跟前，然後兩人一個轉身就來到閻王府，風寧對於這種空間穿梭不陌生，所以沒有任何不適。

「風寧。」

「風寧見過閻羅王大人。」

「你家真的是麻煩種，你師父當年如此，天尊脾氣也不好，如今到你來地府找我麻煩。」

「閻羅息怒。」

「我不是憤怒只是奇怪，你究竟是何人轉世？」

閻羅王站在他身邊認真看了一眼，隨即疑惑，然後釋懷，嘆了口氣後請風寧安坐。

「天尊與我有點交情，此事本來不難，但當年你師父做事太過，惹怒過不少九幽存在，我不擔保他們會不會出手阻撓。」

「師父老人家的事蹟我所知不多，可否請大人跟我說說。」

「當然可以。」

說到翻天之主來九幽之地還真有不少故事，三界破碎之時不少碎片落入九幽，九幽當時以黃泉為首，黃泉道人佔據了生死起源的入口，修境處於大帝境界顛峰，但只在九幽之地才是。

道宗曾有一至寶落入九幽，乃是素色雲界旗，道宗自道聖回歸大道後有所式微，最後有一位道宗強者為救愛人以自身道血獻祭旗杆，讓黃泉道人道行大跌，最後種種原因讓他甚至要回稱時光長河，佈下道標謀求復活。

「原來如此，那麼如今九幽還有什麼不能招惹的存在？」

「與魔界親近的三位最好不見，能見就立即捏碎玉佩吧，另外有還有五位九幽道境能不招惹就最好，就算招惹到我也可以稍作調停。」

「八位嗎？」

「雖說有八位，但這八位都屬於年紀老的，長年閉關不輕易見人的。」

「九幽局限了他們的成就，跟我一樣他們最高也高不到天尊大帝的程度，除非黃泉道人真正重新君臨這片天地，我們地府只是延續了當年天帝的部分權柄，也是證實了天帝並未真正隕落。」

「那麼地府十殿就只有閻羅大人有道境實力嗎？」

「正是，否則我地府如何不會稱霸九幽。」

「有勞大人解釋，我來地府的時間不多還請大人多多指教。」

「放人吧，我已著令手下辦事，最多十日就有魂魄消息。」

十日時間說快不快，風寧也開始熟習了九幽的元力，與上界不同，九幽也是自成一地，有自己的天道，算是元始天道的分離體，它有天道的架構卻少了混沌的味道。

「元力中有淡淡死意，長年累月下必然有傷本源。」

眾生死後皆會到此，九幽之地的神奇無法解釋，更奇怪的是它還連結了不少奇地，魔界以及生死起源就是如此。

魔界乃魔君手筆自身化天道，雖然無法真身離開，但要越界殺人也未嘗不可。

生死起源的奧妙就連大帝級也未可參透完全。

「風寧，速來殿內一趟。」

來了！

388. 殺雞儆猴

「風寧，你想要的消息有了，但事前提醒你一句，此行風險比我想像要更大，你自行判斷吧。」

「小子明白。」

閻王遞上一份情報。

情報指出詩嫣魂魄有部分回歸去了素色雲界旗之中，也有部分去了十八層地獄最深層，最容易收回的部分則已經直接請回來了。

「果然詩嫣背後涉及到很大存在。」

「不知道已回收的部分在哪裡？」

「在本王的養魂命器之中，最多可保存一月，你的時間不多了。」

「謝閻王大恩。」

「小事一樁算是還過上古天尊的恩情。」

「另外這份九幽古圖借予你，此行可讓你更快通關，十八層地獄可不好走，頂上十關我都可以用人情幫你，但最後八關要靠你自己了。」

「小子明白。」

「至於素色雲界旗乃神物，就是本王也定位不到，但最後一次顯現則在北方幽湖之上。」

「它傳聞是定位在生死起源的入口前，算是紮在黃泉道人的命根子上，你要收回魂魄等同在他頭上動土。」

「小子明白。」

風寧沒有猶豫，閻羅將所有可以提防的地方都一一指點，他也算是有心了，對於這位小輩盡心盡力，在他任閻王以來也未曾試過。

「天尊於我有大恩，幫你也是在幫我，你快上路吧。」

「謝閻王，以後我風寧定必百倍回報。」

「你無事就已經在報答我了。」

他可不敢想風寧隕落天尊的怒火會如何，想想也感到渾身不自在，他恨不得埋首工作忘記此事。

「老崔。」

風寧走後他喊了判官一聲。

「是大人，有何吩咐？」

「召集另外九位過來，我有事情要交代。」

十殿閻王很久沒有同時聚首一堂，判官動容卻不敢偷懶立即照辦，不到三刻人馬就到齊以閻羅為首召開議事。

「閻首有何要事召見我等？」

「黑山老鬼想壞我大事，所以請大家來助我一臂之力。」

「老道境不閉關還敢出來行兇？！」

右側的楚江王先聲奪人，其後左邊的秦廣王接著說道。

「五位老鬼都沒有多大的背景，只是九幽先天靈物成精，這次他出手看來是看中了晉升的奏機吧？」

他抬望閻羅王想要證實。

「這是部分原因，更重要的是他想要報一報上古之仇。」

上古之仇？

眾人一臉莫名其妙。

「說白點就是仇家的小輩找上門，他打不過老的就想向小的報仇，不要臉的老東西。」

「原來如此，那小輩是閻首的… …？」

秦廣王用了一個奇怪的表情問道。

「是翻天的徒弟。」

「翻天之主？！」

在場過半的閻王都同時背後發涼，想起了不快回憶，那個霸道的身影好像又出現在自己面前，毫不講理但又沒有橫行無忌。

那段時光不敢回想，他們各有思考，宋帝王首先點頭。

「閻首想要借用十殿的力量？」

「正是，所以請各位稍移玉步。」

「善。」

十殿閻王同時動身來到殿中秘室，一人一掌按在司職印上。

十殿夜光同時點亮，十殿被召喚醒來，向眾人發問。

「何事？」

「殿靈有禮，請殿靈助我等一臂之力。」

「獻祭？」

閻羅王在袖中掏出一顆黑色的珠子，內含污穢的氣息，境界接近在無為後期。

「地剎黑蛟… …的蛟珠。」

「最多十息。」

十殿的十息等同大帝尋常一擊。

值了。

「謝過殿靈。」

「開始吧。」

蛟珠頃刻消散天地，十殿上空有一道漆黑的死光，向著虛空而射，虛空轉折多次後在一處黑幽的森林之中，有一道哀怨的驚呼傳出。

「該死的十殿！！！！」

黑山老鬼的胸被射穿傷口呈放射狀，他口中黑血不斷流出，向著十殿的方向不斷咒罵，雖然他死不了，但元氣大傷也少不了時間休養。

「十月之內都不得找我，走。」

十殿放下狠話立即逐客，閻羅向眾人道謝後再發出政令，讓他們協助風寧，其中八位爽快答應但有一位閻王留了下來。

「平等王有何事？」

「閻首是否有事未曾相告知？」

他有點疑惑平等王為何有此一問，隨即他又聽到一句。

「當日翻天之主可是曾大鬧九幽，並非與地府有恩。」

「風寧是天尊之孫。」

天尊？

平等王再無問題，因為他知道這個名號的可怕。

玉虛宮上，始源天尊。

一人就等同上界最高戰力。

他還有什麼值得懷疑。

正又有文
風寧咁樣算唔算狐假虎威

佢又未蝦蝦霸霸

背景撚+後台撚

晨早等文

仙帝應身
啱啱翻睇到110章

等文指定動作

多寶話風寧係仙帝應身係唔係伏筆
伏到你都唔記得
定係伏bug

未到bug 仙帝未死嘛

炸魚消失左

啱啱翻煲到149章
原來風寧仲有一招叫“萬象”

咩招黎
明明風寧淨係識一劍寧劍

原來係黑洞

上個水報平安

萬象呢招 同仙帝應身有關係

仲有仙帝指點過嘅悟空

翻天 仙帝 同 天帝 三者嘅關係

終於上水

仙帝好似係天帝嘅心魔分裂出嚟
咁悟空因為受仙帝指點過唔可以承傳翻天之主嘅嘢
風寧直頭係仙帝應身咁點解翻天又會認佢做徒弟

同埋我發現輩份上有個bug
于半山叫風雨樓做師兄
但係又話風雨樓同易存真個仔易小天同輩份

于半山係地劍喎 點都應該同天劍同輩啦
講起佢 解咗佢之前落下界做咩未

于半山係地劍 風雨樓係天劍門掌門 天劍門立派根基係「天劍s」 於禮稱一聲師兄不為過

人呢

出文就打俾我

文啊炸魚

文呢屌你

389. 十八層地獄

風寧手執九幽古圖小九緊隨其後，兩人來到地獄入口之先，途中的鬼差陰卒一一放行，十殿放話不得阻撓，他們自然不敢陽奉陰違，所以兩人的行動迅速，甚至有鬼為他們開路。

「閻王陛下已下旨，風少俠請。」

地獄內部有不同的職位，最大的是鎮守第十八層的閻魔天子，他原是十殿閻王之一，但他歷來只愛將地獄惡鬼打怕少說道理，故閻羅王沒有再讓他擔任駐殿閻王，而是讓他坐鎮最底層，讓十惡不赦的惡鬼不敢興風作浪，而他的決定也是正確的，自他鎮守以來再沒有惡鬼敢橫行。

接待風寧的是第一層的一位主簿，他上官乃是鎮守第一層的地府將軍，想要借道而行，一般來說地府不可能答應，但閻羅王親自下令就有不同了，但也只是在前十層有任意通行的權力而已。

「風寧見過將軍。」

「不必多禮，走吧。」

這位地府將軍似乎也不想與風寧有太多交集，所以他一來就立即喊人帶路，地獄十八層各有職司，而面積來說首四層是最大的，因為一般人不會作惡太多，屬於小打小鬧，所以懲罰來說也只是小懲，第五層開始算是接待要犯，直到第十層為止皆由判官斷案，十一層開始才是十殿閻王關心的。

十一至十八層皆由十殿共治，而十八層最底層屬於永不超生的惡鬼，無法輪迴的他們只能被鎮壓直至魂飛魄散。

「這就是十一層了。」

風寧對自己說也同時向小九說。

「這裡殺氣極重。」 小九嗅出味道來。

「十一層是殺生地獄。」風寧想起在九幽古圖看過地獄的基本資料。

「傳聞此間地獄會讓鬼魂不斷重複自己作惡的手段，讓自己體驗死狀，一次又一次重演眼前。」

「主人說的是，傳說佛門有一位菩薩同樣鎮守第十八層名為地藏王。」

「王是尊稱，這位地藏看來德高望重藏看來德」

風寧心有所感到了第十八層怕是不簡單。

「主人有人來了。」

「宋帝見過風掌門。」

原來是十殿之一。

風寧不敢得罪自然還禮一句。

「殿下言重，小人非是地府中人，此番來到還需要殿下照顧。」

「呵呵，好說好說。」

「風掌門可清楚接下來的行程？」

風寧在想不就是一直行下去嗎？

但見宋帝王的說話應該不會如此正常，他必然有話要提醒自己。

「還望殿下教我。」

「如今的十八底層算是三家鼎立。」

宋帝王娓娓道來。

閻魔天子自成地府十八層最高戰力，而佛門也插了一腳，地藏王在此積累無量功德。

而第三乃是裡頭最凶狠的惡鬼組成，閻魔天子與城藏王都沒有實力招惹得起，閻羅王也只能借十殿之力封印他到地獄底層，第十八層可以說是為了他而準備的。

「第十八層哪位是何等妖物如此厲害？！」

「你是翻天之主弟子自然有聽說過天帝之下有五位大帝吧？」

風寧點頭稱是。

「最後五帝變成了四帝，死去的陰魂不散就在第十八層。」

竟是如此。

風寧不禁點頭如搗蒜，難怪閻羅王大人也無法消滅他，原來是一尊上古大帝陰魂。

「既是如此詩嫣豈不是與他有關… …。」

風寧不自覺說了出口，詩嫣背後涉及多位大能，其中一位原來是上古大帝，那素色雲界旗又是誰的手筆？

宋帝王以法寶載著兩人下去，第十七層一樣通行無阻，宋帝王的實力平平，就連風寧也感受到他身上的元力波動不大，似乎不像是能打的類型，但他依舊能成十殿閻王之一，想必也有過人之處。

「本王也只能送你到這裡了。」

「感謝閻王幫忙，他日定必回報。」

「不必，本王走了。」

宋帝王走得急，急得一秒都停不下來，似乎是來自十八層的壓力太大，但風寧卻沒有感到太大的壓力，皆因他有接引令牌，有天尊的氣息抵抗。

天尊與大帝差別不大。

第十八層門前只有兩個小獄卒，看來也是放心於第十八層的鎮壓，小卒平日根本見不著人，所以大多時都在修行或是偷睡，如今正好被宋帝走前看見，但他永遠都不知道被閻王撞見。

「稀客，敢問少郎君來此地何事？」

「自然是辦公事。」

風寧遞上閻羅王的文書，小卒看了一眼雖然看到是放行，但他知道第十八層內是什麼東西，故他依舊有所疑慮。

「閻羅王陛下的欽差，屬下現在立刻開門。」

獄卒不敢過問，他驚怕自己得罪了不該惹的人，所以縱有懷疑也只能開門。

「請。」

第十八層的天地方圓被限制，也即是規矩被大能所定下，而風寧感到的規矩正是「囚」字。

好厲害的手筆。

將一位大帝以囚字訣封印於第十八層小天地，好厲害的空間手段。

風寧進入第十八層第一念頭是冷，極致的冷，不論身心以及其餘一切，冷就是這片天地的代名詞。

「有人… …？」

一道沙啞的聲線響徹天地，風寧只是一步踏進天地，立即就被人察覺，但他不知道是誰發現了自己。

「小施主可是迷路了？」

風寧看見一個醒目的大光頭，他不用猜也知道來者何人。

「貧僧地藏，小施主不用多禮。」

風寧只見有一頭小狗在他腳邊靜靜坐立的樣子，牠的動態吸引住風寧，只聽到城藏王喚牠一聲。

「諦聽，不得無禮。」

望穿秋水

成個星期有文喇

點解要寫座下神獸係狗仔look

因為可愛

淨係諗起西游記隻大笨象

邊隻

張偉健個套
隻烏鴉個寵物喎

冇文既日子好難過

炸魚咩事咁忙唔出文

忙緊咩 做咩咁耐唔出文

文

390. 天帝誅帝

「風寧見過菩薩。」

「小友身上有一道熟悉的氣息，是玉虛宮那位。」

「小輩乃始源天尊外孫。」

「原來如此。」

諦聽很安心的賴在風寧腳邊，他不知道為何如此，地藏王為他解答。

「小友身上的拒絕之力對諦聽來說是美食。」

「難怪我有些印象。」

小九突然想起了些許往事。

只見諦聽化形變成人身，他的形象是一位青年胖子，風寧看著他有幾分喜感，心生善意。

「你是翻天之主的徒弟嗎？」

難怪諦聽會如此問風寧，皆因拒絕之力不是隨意可學，玄女傳人與悟空也沒有風寧這福氣。

「正是。」

「想不到她一生未曾做過的事死後就做了。」

這話若是被翻天之主聽到不知會是什麼反應，想著自家師父的形象，風寧只能想像，他也想見見這位師父的風采，可惜的是再沒有可能了。

藏於命運長河的真靈當時為了救自己已經消散天地，沒有掌握時光大道是不可能有一絲機會復活她。

「小施主你來十八層有何事？」

風寧簡單解釋了自己的行程，他點頭了解後隨即道。

「小施主情深義重貧僧欽佩，但加上我也未必周全，先找閻魔天子大人商量吧。」

善。

小九與諦聽在兩人後頭跟隨著，諦聽試圖與小九交流，兩個在談起翻天之主時神色各異，諦聽既驚且喜，當提到翻天之死也不忘表露哀傷的神情，牠似乎對翻天之主有種奇怪的情感。

「翻天主人行事隨心所欲，當年地府一役我沒參與其中，我也自知清靜境無法插手，故當年的始末我只能在主人口中聽過幾句。」

話說地府屆時剛立百廢待興，十殿閻王亦未齊全，以閻羅為首的地府只有三位閻王坐鎮，分別是閻羅王本人以及閻魔天子與秦廣王。

九幽群魔亂舞，地府只是一個不顯眼的小勢力，是天帝構建三界的一個前線基地，閻羅身負重任，當年的西方佛祖與天帝達成共識，西方極樂以六道輪迴配合九幽的特殊環境形成循環，而地府則負責安排鬼魂之間的輪迴，也為上古天庭積存功德。

本來也是相安無事，直到一方大帝寂滅進入九幽，各方雲動，這一尊被天帝親自斬殺的大帝可是死不瞑目的，他怨氣衝天的模樣可是將九幽的鬼魂嚇的魂飛魄散不少，大大影響了六道輪迴的運作，故而有代兄而來的翻天之主大鬧九幽一事。

大帝亡魂對於某些老鬼來說是大補之物，這一個個老東西不懷好意，各懷鬼胎，一方面想要獨得亡魂，另一方面又怕亡魂反擊兩敗俱傷。

「黑山老鬼當年風頭正盛，地藏主人也只是初入羅漢境界，未敢正面硬抗。」

諦聽有點惋惜的說道。

「而翻天之主的到來讓九幽非常熱鬧。」

諦聽隨即又興奮起來。

翻天之主一人一劍直闖九幽，黑山老鬼嘗試聯絡黃泉道人，最終成功結成短暫的聯盟關係。

道宗也有安排配合天帝，素色雲界旗被請動，由一位實力高強的道宗修士掌旗，旗中鎮壓著那位大帝的本命精血，是控制他的最終手段。

「那時候沒有十八層地獄嗎？」

小九適時問道。

「當時十八層地獄在建築期間並處於最重要的階段，一尊絕世凶魂正好當地獄的營運能源。」

「閻羅王精通鬼道，親手劃下一個封禁大陣，而陣中央乃是最重要的，因為他的構想是請凶魂進駐，以凶魂的怨氣為陣法提供能源，除非凶魂怨氣盡散，否則大陣不滅地獄不破。」

小九不得不佩服閻羅的巧思，十八層地獄原來以凶魂為陣眼，千年過去，怨氣未曾消散到盡，這是何等的可怕，一尊大帝的怨恨讓十八層地獄平安渡過這些日子。

諦聽當年在地藏身邊見過不少大場面，就是黃泉大戰翻天之主也曾目睹過。

黃泉有效法天帝之心，想要打探出九幽是否有天道存在，讓自己成為九幽的天帝，可惜的是九幽並沒有天道存在，他的夢想注定無法實現，而翻天之主一劍就傷了他，讓整個九幽進入到兵荒馬亂之際。

「黃泉想要效法天帝最終失敗只得將靈魂跳進時光長河讓自己有更多時間重新謀劃。」

為何天帝要出手誅帝？

風寧也聽著諦聽的話，天帝手下大帝被自己親手消滅，他聽著不是滋味，為何要去到手足相殘的地步，這是他最不解的事。

「小施主看來對天帝有些想法吧？」

「的確。」

「貧僧當初也是很疑惑天帝的舉動，但後來才發覺天帝算是出手較遲了，他還是不忍心兄弟相殘之主。」

風寧更加疑惑了。

莫非案中有案？

諦聽見風寧有了興趣不忘再說多點。

這小子看來很喜歡說故事啊。

風寧不禁搖頭，離閻魔天子的駐地還有一段時間，足夠再聽著諦聽說故事。

「是這樣的… …。」

有啲腦塞同忙

是咁的。。

是這樣的…

是醬的......

是咁的

由penana追到live
加油！

多謝你先

出文啦

等我哦

等到幾時…
如果要加上一個限期嘅話

我希望係今日

掉左個西瓜落海

炸魚
文啊

怎麼了

你累了

說好的

出文呢

我懂了

不說了

back

back左去邊

back埋右邊都係冇文

391. 黑帝策反

是這樣的。

天帝時期的天道承認了天帝界握的權柄，他修行的道當中很大部分與空間有關，所以他有掌控三界的野望，與日後的王母金帝結成道侶是他其中一個手段，其後他一一收服自軒轅古帝死後所化的子孫們，連同王母他手下共有五帝，坐鎮四方四帝再加上金帝王母，他組織上古最強的組織「天庭」。

天庭的建立很快就受到各方勢力重視，不少勢力在與之對抗的途中被滅門，天庭的威嚴在天帝絕對實力下無法翻起多少風浪，天帝只差一步就能窺視大帝以上的無上光景。

可惜。

他萬萬想不到心魔早已在不知不覺中形成，乃是他成為三界天帝後的心腐化了，權力與貪欲成為了養份，他不知道有一只心魔漸漸成長，而且還在他不知情下策動了自己不利的計劃。

五帝之中青帝成就最接近天帝，而且他們的血脈濃度也是相差無己，只是青帝志不在帝位，他只想好好活著，看看更遠的風景，這才是他修行以來最常做的樂事。

南方赤帝與水族最親，傳說他是古帝鑄成軒轅神劍時養出的焰魂，自古帝死後與他一絲殘魂彼此融合，隨後以古帝義子的身份稱帝，掌南方一切水火，左右手可以互相使用水火道法，手段層出不窮。

青帝擅長的東來紫氣本身就是出自古帝體內，貴氣至極，若非天帝得人皇璽與天道承認，青帝絕對是掌控三界的最佳人選，他的氣運超乎常人，常會奇遇連連，災禍根本不可能發生在他身上，但最後他也身死道消，而紫氣則由天帝繼承。

那麼黑帝就是青帝嗎？

風寧猜想很正確，但諦聽反而搖頭，這就表示青帝不會黑帝本人。

「原本我也是以為青帝就是黑帝。」

照諦聽的說法，黑帝當中大部分是青帝的心魔所凝聚，青帝死後變成了四帝的時候，主導黑帝內心的是青帝的心魔。

青帝的心魔也是令天帝心靈有缺，仙帝離開本體肉身，從此不受天帝制約，黑帝補完了四方四帝的空缺，金帝王母也不再染指帝位，所以後期天帝自己管治著青帝留下的東方領土。

而赤帝沒有改變，北方則是本是道宗出身玄武道童掌管，他得了鑄成軒轅劍身的北冥寒鐵碎片以及一絲軒轅古帝意志，兩者最終被煉成了「真武劍」，鎮壓著北方的氣運良久。

西方是金帝的地盤以及佛修之地，天帝沒有興趣，但金帝牢牢掌握在心中，暫掌之人也是她信任的，天帝沒有過問畢竟大家都是夫妻，只要她沒有過份的心思，他都讓著她。

黑帝雖是青帝的心魔所化，但青帝一生不問帝座，他的心魔究竟是哪一方面的，無人知曉，故黑帝沒有表現出一般修士心魔的樣貌，直至代替了青帝之位想要重新回到東方帝君座上之時，他策反了整片東方勢力，天帝被突如其來的黑帝陰了，道心有缺，黑帝有引心同類的手段，天帝與黑帝大戰的同時再無法鎮壓仙帝，仙帝代表了天帝的欲望，超越天道跳出三界。

黑帝沒有得到仙帝的幫忙，他最後被天帝親手解決，而翻天之主則去追仙帝，最後結下了翻天一脈與逆仙宮的恩怨種種。

黑帝死後金帝復出，黑帝的怨氣是與青帝疊加的，故等同兩位大帝的怨氣成為陣眼，這就讓地府的根基無比穩固，黑帝自入十八層後再沒有說過一句話，他失敗了就沒有再動過手腳。

枯坐千年，青燈古佛，有傳青帝早登極樂，而且成就豎三世佛祖當中的未來佛祖果位，當然，沒有證據諦聽也只是聽過這樣的傳聞，就連地藏也沒有點頭認同，這就代表了青帝的行蹤的確真的成謎。

而詩嫣身上的東來紫氣又如何解釋，風寧也不知道當年自己也被認為是仙帝的應身，是仙帝回歸的道標。

但他成為了翻天之主的弟子，這就讓仙帝的美夢落空，源自上古的博奕來到現在，翻天之主依舊沒有讓仙帝佔到一絲的便宜。

天帝與金帝的隔閡漸漸加重，他沒有想到金帝與自己結成道侶有同樣的理由，他們兩人都想跳出三界，找出成就道尊那個境界的道路，但自「遁去的一」後再沒有人成就過，就連太古時代的軒轅古帝與道聖一樣未得此境界。

「那就是黑帝是火種，金帝是導火線。」

「小施主的理解也沒有錯。」

地藏抬頭諦聽也沒有再說下去，因為他們到了閻魔天子的府第門前。

可怕的是，府第只剩下一個巨坑。

閻魔天子府被毀了。

來了。

金帝天帝青帝仙帝黑帝
媽好亂啊

終於等到

其實唔難

繼續 唔好俾佢停

唔出文點幫大家分清人物

明白

明完又唔出

文文文

人呢 文呢

成半個月都無文

392. 十八層的苦戰

四人看著巨坑，空氣有點安靜，場面異常地藏雙手合十默念佛號，一團佛光照遍場間，場間的面貌真正顯露，他們沒有看到有任何人樣，真的只剩下一個巨坑。

「這是什麼回事？」

諦聽只能本能道出一句話來，毫無意義的一句。

「主人，我們上次經過此地可是兩日前吧？」

「的確，兩日之內十八層就死了一位閻王，這可不是小事，當然仍未得知天子施主的去向，但願他平安吧。」

「主人，我嗅到天子大人的味道。」

諦聽一人當先去了某個角落挖地三呎，重新出現之時帶著一個官印，碎了一角，威能已失，只能算作廢印。

「官印碎了，看來大人真的… …。」

風寧只能循本能細看官印，十殿閻王的官印碎了，閻羅王本人沒有察覺，那只有一個解釋，閻魔天子遇襲的時間很近，而且可能就在不久之先。

那代表他可能仍未退走。

地藏嚴陣以待，身上多了一重僧袍，諦聽現出真身實力全開，危機就在四周之中，牠不敢亂來。

小九也少有的沒有作聲，英氣的他已掌握了先祖的成鳳之道，十八層地獄影響不了他的心境。

「小九，進來。」

風寧突然一聲呼喚讓牠心生不安，這只能有一個情況，就是風寧也感到極大的壓力。

接近道境的氣息精準打落在風寧身上，灰劍自行護主擋下了大部分的威壓，但仍有不少傷害在他身上，風寧嘴角溢血，幸好傷勢不大。

「地藏見過黑帝施主。」

菩薩果位加身，在他身下現出一座三品蓮台，蓮台是佛祖級別的佛寶，他能擁有證明已有一定根基。

蓮台以三品為一階，剛過三品此蓮台已有佛祖尋常一擊之力。

風寧承受一波攻擊後沒有感到壓力退去，相反的是，力度更大的下一波攻擊來了，諦聽此次站在他身前施展出一記獅子吼，但自身實力不濟，以佛門金剛的體質依舊抵抗不住這一次真正道境級的攻擊。

攻擊無形，牠無法發揮十成的實力，只能勉強抵禦，退了一步的牠開始步步退，至今他們都看不到敵人的身影。

真的是黑帝嗎？

「靜。」

道種內傳出了波動，是一聲古老的嘆息，風寧似是想到是哪位大人物，但他沒能分心說話。

道境級的攻擊，他只能全心全意抵抗。

風寧帶著的道種自行飄出，像是宣佈自己來了，有一種天地所鍾的霸氣。

它存在就是此間的主角，終於引出一隻漆黑大手，它長有六指，手握成爪向道種而去。

風寧以寧劍加身再喚出萬劍，諦聽看著驚呼了一聲，心道此小子原來如此生猛，身藏千萬道劍意，這一看就知道是個劍仙。

「初一。」

初字劍訣，一劍。

風寧斬出一劍後，道種前的大爪停滯了一息時間，隨後改變了方向，轉移向風寧方向而去，似乎是想說你這只螻蟻有夠礙眼。

風寧苦笑一聲，這一招也無用嗎？

爪下亡魂似乎已成定局，風寧的底牌還有，但不想一次就動用完。

「地獄不滅，誓不成佛。」

地藏爆發了，八字真言讓他換來了短暫的提升，越界挑戰可不簡單，魔爪的速度與強橫的破壞力都是他不能無視的，他的僧袍已成碎片，露出金剛不壞的金身，法相在後，他的法相是一尊千手佛祖。

千手同時結出一印，佛門寶瓶印，一寶瓶就是一重防禦，千重防禦疊加，魔爪終被擋了下來。

魔爪沒有強行破開，但引出了另外一隻魔爪，雙爪齊出，威勢何止雙倍。

此刻地藏可以肯定一回事，這絕不是黑帝的手筆，黑帝擅長的是生前青帝相似的禦氣之法，並非是這種魔氣，而是怨氣。

「魔君。」

「是他？」

風寧知道這個名字，這個曾讓外公讓步的存在，獨掌一界的無上大能。

他親身入地獄打殺了閻魔天子？！

他竟然敢離開魔界？

風寧收起一重重疑惑，在魔界魔君就是道祖大帝級別的存在，但來了地獄沒有魔界天道他再不是大帝級，就算是閻羅王都有可能擊敗他。

他究竟來幹什麼？

「是為了道種嗎？」

風寧看著道種，心裡的疑問似乎找到答案。

道種不知什麼原因自行飄出，魔君也正好現身。

風寧清靜後期的實力很不夠看。

「小子，留下道種走吧，我給始源一個面子。」

走唔走好

走
三十六計走為上計

不過係魔君走

風寧為左救人點會走

有文好感動
魔君去到地獄 仲係道境定係無為

道境

風寧係咪準備升級

就快了 等人送大禮

魔君出場點拆

送禮君

每日入嚟堅持等文

就黎變望文石

393. 戰魔君(上)

真的是魔君本尊。

活生生的道境為了道種甘願入九幽，九幽沒有魔氣，他只能有道境初期的修為，十八層隔絕了閻羅王的感應，殘破的官印發不出求救，閻羅王得知此間事，怕已來不及援救眾人。

「敢問陛下是否殺了閻魔天子大人？」

風寧沒有起伏的一句問話，魔君此刻身出黑暗收起魔爪以人類修士之貌現身。

「吾可回答三個問題。」

這是魔君給予風寧最後的耐性。

「此乃其一，是。」

隨後他伸出右手兩指，等待風寧再問下去。

「陛下此番來九幽會否帶黑帝離開？」

「呵呵，我救他有何好處？」

這話令風寧感到些許不安，魔君向來對修行界中事沒多少興趣，但他若要由九幽離開必須花費些功夫，製造麻煩讓自己脫身也不無可能，而這個麻煩正好是打開黑帝的陣眼禁制。

這是大麻煩，而更重要的是風寧需要在黑帝身上取回詩嫣的魂魄碎片。

這更是難上加難，他根本不清楚黑帝的本性，青帝或許可以商量，但黑帝是怨氣所生未必願意理會風寧。

此際一直沒有動靜的天劍與掌門配劍同時出鞘，三劍並列，三道各有鋒芒的劍意同時出現對抗魔君的威壓，而天劍明顯是最強大的，它隱隱有突破之兆，讓風寧又驚又喜。

「噫，這劍不會是… …？」

魔君話畢抬手一握，天劍內一道劍芒打出，魔君血紅的魔瞳內有一絲殺意露出，這是他第一次明顯祭出殺意，天劍對他怕是有什麼不光彩的陰影。

「真的是汝！」

給朕死來！

天劍極力抵抗著，風寧急忙雙手各執一劍，灰劍與掌門配劍各有劍意全力輸出，風寧發動寧劍增幅，劍仙之體配合，他想要施展「各取一半」。

他雙眼內流露突如其來的一道紫芒，地藏心有所感，竟然有一種同青帝同在的感覺，十八層最深淵有一道細不可聞的呻吟聲，只有諦聽可以聽見。

不會吧？！

諦聽看向風寧的方向，只見他手執的兩道仙劍化成白光，拒絕之力第二層，接受。

在風寧的拒絕之力第二層下兩道劍芒合而為一，爆發出大於二的無上劍威。

各取一半。

合二為一！

「一劍。」

這一劍去勢直接，沒有多餘，魔君感受到這道劍意之強竟然有些心驚。

此子不是清靜境界嗎？

魔君另一隻手動了，魔威暴起擋下第一道衝擊，但風寧接下來的劍意不減反升，這是翻天的劍意。

宮主法衣不知何時披上了他的身上，讓他俊俏的臉龐下多了一份妖媚，美若近妖，雪白的法衣之下他有了一分翻天之主的氣勢。

他感覺自己的身體似是在帶動自己去適應法衣帶來的力量。

這是翻天之主的饋贈。

風寧不知該笑還是該哭，他眼角間各多了一道紫霞色的眼影，紫氣東來，這是天帝得自青帝的力量，這是得天獨厚的力量，同樣凌駕於元力之上。

當年在詩嫖身體分給風寧的同時，天帝早有可能授意風寧得此一份紫氣，更重要的可能是為他自己回歸作準備。

風寧不自控的氣息增強，深淵中的氣息動了，諦聽全身上下顫慄不已，出於本能的恐懼，這是出大事的節奏。

他這時才知道風寧的存在絕非一個天尊外孫身份如此簡單，他身上究竟有什麼大秘密？

地藏來到諦聽身邊，腳下蓮台盛載兩人張開防禦，千重寶瓶印不斷修復，他知道接著會是一場可怕的劍氣風暴，故不敢有一絲的僥倖，與諦聽結合發揮出全力，只想讓自己成功擋住接下來的攻擊。

魔君怒了。

虛空一閃，他手上多了一柄魔兵。

同樣是劍。

它，身上沒有任何特別，只能感受到它當中蘊含著「鋒利」的劍意，彷彿在說在它面前沒有一劍可認「鋒利」第一。

「它叫斷仙。」

斷仙劍輕易斬開了劍意，第二重的翻天劍意因境界的差距被斷開，重新成為了二。

天劍依舊被制，風寧再動，此時的他身上境界來到了無為後期，這是法衣的增幅，但並不長久，勝負就在下一招。

元始劍典，無為篇。

成敗就看這招！

「慢了。」

魔君沒有想讓他出招的意思，一劍刺在風寧想要發力的劍腕上，風寧執劍的手鬆開了，他眼中只有不甘，終究是境界差距太大，他已經不能做得更好了。

第一道底牌自行顯現，宮主法衣的力量汪洋第一次暴動，以大量的拒絕之力抵擋道境一擊。

法衣氣息暴跌回落至清靜水平，紫氣有一種想要搶佔主導權的意圖，風寧腦內忽然有一道口訣浮現。

長生訣。

風寧未及細想斷仙劍又來了，法衣擋下了他一擊，接下來的攻擊風寧感受再魔君漸漸放慢了節奏，果然他沒有源源不絕的魔氣供應，引致他的攻擊越發小心。

「能擋下朕一擊的法衣，翻天真是麻煩。」

沒有下次了。

斷仙劍的鋒利就連灰劍此等得了渾沌之力的仙劍依舊不能敵，在魔君手上它是不折不扣的神兵，只怪風寧境界不及，沒能與它真正分出高下。

風寧隱隱有提升到巔峰的感覺，清靜境界終於迎來結尾，無為無為，究竟如何提升？

當年沈兩儀的晉升堪稱神奇，而每個人各有不同，所謂無為正正是問心的終點。

讓心來回答自己。

心脈大成迎來寧劍，那麼自己道心的終點又是什麼？

風寧念著長生訣。

長生者，盜天機。

這說的就是大能，遁去的一。

他留下一篇長生訣，目的又是什麼？

風寧究竟係幾多個大能嘅道標

大能都在爭。

最近會唔會出多d

到底有咩咁吸引到大能們係風寧身上投放咁多資源

本來想 但又病咗

在於一個字 爭

瘦田冇人耕

咁又唔係 之後會解釋

推返上黎先

推推就出文

三日喇又

394. 戰魔君(中)

法衣力量正在減退，風寧只能驚險閃躲著斷仙劍的斬擊，手腕仍未恢復如初，斷仙劍的鋒利得確可怕，道境魔君使用下更是如虎添翼。

可怕的斬擊形成了一輪接一輪的劍風，風寧只好召喚千萬劍意同時出現，以劍道抵抗這種境界上的壓制。

劍道來說魔君無疑也是位高手，但他只是仗著境界上的優勢不斷讓風寧受傷，在劍道盡頭的風寧往往都能早一步減低傷害，在他眼中魔君的劍快如閃電也好，但也只在自己的計算之內，這樣風寧就有一線生機。

魔氣的數量不斷減少，魔君的動作不期然的減慢些許，風寧只能等待這種難能可貴的時刻，他需要有出招的機會。

元始劍典，清靜篇。

萬物返虛。

灰劍氣勢回升，天劍劍靈突然甦醒過來，向灰劍打入一道劍意，灰劍劍鳴聲起，從它內部傳出像蛋殼破裂之聲，孕育出來的一柄什麼劍？

灰劍被天劍的一道劍意催化。

它成劍了。

風寧大喜。

混沌之力吸收過後灰劍一直在緩慢的吸收與進化中，現在它終於要成形了。

「來吧，萬物返虛。」

劍成後的初次斬擊是威力最大的一刻，因為它要讓世人知道自己有多厲害，同時亦要讓天地認同它的存在。

「去！」

灰劍混沌之力全數收縮進入新成的劍體之中，劍意在其中爆發，一擊就將斷仙劍的鋒利無匹停滯了下來。

但魔君不驚反笑，斷仙劍也突然放出無邊魔氣，好像就是為了等待這一刻一樣。

斷仙魔劍外型改變，原來毫無特別的它搖身一變成一柄通體墨黑的子母劍，魔君手一抖子劍飛出，在母劍圍繞了兩圈後它直奔灰劍而來。

子劍如同銀針般穿刺力極強，萬物返虛也無法讓它停下。

這才是魔君的本命魔兵，斷仙子母劍。

魔族果然陰險無雙，風寧看見子母劍的設計後心有所感，對了，以往的他想到各取一半都是兩劍平衡，這才讓他忽略了一個根本問題。

人有強弱，劍有強弱，就算是劍意也會有強弱，何必要讓它們平衡，讓它們互相補足才是各取一半。

風寧笑了，劍心再踏前一步。

劍門內的劍崖上，第二道太白劍意亮起無邊劍光，這是承認了風寧的意思，風寧終於在繼初字劍意後得到第二道劍意承認。

七道劍意他得其二，而第二道劍意也叫作「二」。

何為二字，上短下長，互補不足，剛好成了一個平衡。

灰劍得了二字劍意的回饋成了母劍，掌門配劍也被風寧鍊成子劍，一個名字在他心中浮現。

「天二。」

天劍劍靈的引導再加上二字劍意的定型。

但天二劍似乎有點不滿這個名字，它向風寧低鳴撒嬌，想要一個更霸氣的名字。

「天二的意思是，在你之下就算是天也只能當老二，這還不夠霸氣嗎？」

天二劍隨即劍鳴大放表示接受，並且與子劍合一，在風寧身後張開了一道劍網，引起了萬千劍意共鳴，表示「天二」君臨天下的氣勢。

斷仙魔劍沒有反應，它在主人手中依舊戰意衝天。

斷仙子劍刺向風寧的同時，天二劍帶著二字劍意輕易擋下了它，二字劍意的精萃在於了解平衡。

萬劍皆有長短，讓它們彼此間互補不足，這才是風寧得了二字劍意後的最大收獲。

萬劍也是太白留給風寧的考驗之一，他得了二字劍意後才明白，這萬劍除了可以合一外，還可彼此平衡得到超越合一的力量。

二字劍意，萬劍歸宗。

萬劍齊動，如同一個人使出劍陣，風寧化成一大國手，以劍意為棋子，為劍意鋪排了一場盛大的戰場匯演。

劍意重新排列，它們由風寧的劍心控制，回歸最適合的位置，萬千劍意就在天二子母劍的劍尖上匯成一道劍意精華。

魔君終於感受到了一絲壓力，此子真的是劍仙，劍仙的可怕他記憶尤新，天劍就是讓他如此忌憚的原因。

又一個令人憎厭的劍仙。

魔君不再遮掩自身，同時也放開了對天劍的壓制，他知道再不解放自己全部實力，恐怖會有意想不到自結果出現。

風寧破境了。

魔君的位置也同時暴露於人前。

上界的天機修士各有感應，天尊早已預料到沒有太大意外，但旁門左道兩人同時驚呼一聲不好。

只有旁觀道人反應較慢，但也暗道了聲不妙。

風寧破境入無為，但要面對的是全盛時期的魔君魔威。

一尊天尊級別的無上魔君。

血紅的雙眼鎖定了風寧一人。

意外，真是讓人驚喜不斷的小子。

「可惜，你不是我的部下。」

風寧

輕鬆上無為

留返返佢準備要打解放君

留意

馬上用埋粒道種

又未到用佢嘅時候

破境了

無為跟手乜都唔做就上道境

無為之後準備要退位了

係喎
做左掌門有幾多年
應該係最短時間既一個

本來就無諗住比佢做好耐

風雨樓死(消失)個陣都係無為啦
咪仲係掌門
應該話風寧最後嘅舞台係彼岸天/生死源頭
唔想牽連天劍門
而咁啱有適合繼位人選
所以讓位比風四少
會唔會合理啲

諗緊比雨柔定四少好

風雨柔可能要代父接收人皇道統

有點道理

文呢 咁得閒吹水竟然無文

抵屌

呢排少咗上嚟推文佢就側側膊愈出愈慢

話下佢直頭潛埋水

不

long time no back

假日洗住車推文

蜡都打埋仲未有人

巴打你自己用機打?

文今日會出 應承大家

係啊
冇野做咪打下囉
岩岩入左架水貨車白色變灰黑色

好有責任心

推下post先

395. 戰魔君(下)

解放自身的魔君雖未能達致巔峰，但在九幽也可以無須外力就能擊敗閻羅王本尊，就算是九幽存在已久的老怪物他都不懼。

「無為了又如何，朕要你死也只是彈指之間。」

收起斷仙魔劍的魔君，雙瞳鎖定了風寧，以言靈之法讓魔界天道隔空降下魔道天雷。

這是空間大道的力量，魔君明顯精通空間大道，否則也不能讓自己越界，他與天道一體本就不能輕易離開魔界，魔界天道讓他可以離開一回必然與空間大道有關。

斷仙精於切割，而魔君精於空間大道，若是兩者相互疊加，那絕對是可怕的大屠殺。

風寧感到自身外圍數十米內的空間被禁固，玉虛踏天步失效，這是魔君的空間禁固。

「劍仙是朕一生最憎惡的修士，想不到此生還能看到第二個出現。」

第一個莫非是指劍帝太白？

劍帝太白乃近古年代的大帝級大能，莫非他與魔君也有關係？

「初字劍以及二字劍，朕絕對忘不了。」

果然如此，風寧發覺自己猜想得不錯，劍帝太白的確與魔君有舊，而且恩怨還很深。

「汝就是太白那小子的傳人嗎？」

空間屏障不斷往內部萎縮著，風寧驚見空間牢籠的大小範圍正在以肉眼可見的速度縮小，這是魔界天道幫忙的結果，天雷滾滾，他正在努力抵抗。

無為境與魔君依舊差距太大，他無法找到一絲機會作反擊，只能苦苦支撐著。

「劍仙的麻煩朕早早領教過，如今已經不想再見到再有出現，所以汝安心上路吧。」

令牌閃爍金鐘聲起，一聲且慢傳來，天尊分神出現此間，魔君一手翻掌掌心魔火滔天直接打向分神所在之處，分神呵呵兩聲魔火自行消散於天地，魔君神色凝重，心道一聲麻煩。

「陛下，別來無恙。」

「朕是無恙，汝為何來？」

「貧道之孫得罪了陛下，貧道自然要來護他一回的，這是世間親恩之可貴，陛下怕也明瞭的。」

「人族的可憐與可貴之處朕是明白，但朕沒必要再給你面子，汝這個分神也擋不了朕的魔焰。」

「自然是擋不下的，但陛下用力過度到時候想走就難了。」

魔君在衡量此話的輕重，時間在過，必然會有人趕到此地，不論多少魔君都不怕，但前題是他沒有使用過多魔力，現在若是遇上當然可以輕鬆應對，但他消滅分神後會有魔力缺失的情況，到時有心人只要出手就能拖住他離不開九幽，魔界天道隔空可也不是無敵的存在。

閻羅王已經在路上，旁門左道兩人也在趕路，正如天尊分神所說，他只要爭取時間換取足夠的消耗，魔君就會吃大虧，到時被圈禁此地得不償失，他是不可能會答應的。

「此事沒了，道種是你給的誘餌，朕縱然知道汝有心佈置，朕也無有後悔設法來九幽一趟，可惜終究少算了這小子乃劍仙之體，得道種不成反而成了他人之美，很好，真的很好。」

魔君收起笑意回歸黑暗之中，他想要退了，閻羅王的速度太快，他在九幽沒有辦法使出巔峰時期的殺招，既然如此，也只能夠捨棄。

「此番事了魔界大門會為汝而開，汝叫風寧是吧，朕記住了。」

魔君記住了風寧，這可不是一個好兆頭。

無為境界下風寧感覺到劍心與劍仙之體間的區別，寧劍是心脈的結晶，但這些都各自為政沒有與其他東西交流，這種情況若不改善日後進境必生問題，而重要的是長生訣在腦海浮現是為何事？

魔君最後看了一眼道種就走了，而他對風寧留下一個莫有深意的笑容，在深淵處有一力量正步近，風寧感到熟悉也陌生，因為他想不出此力量的來歷，但他似乎擁有。

「青… …。」

魔君走了，天尊分神回歸，而道種也回到它本來收藏的地方，地藏解除了寶瓶印防禦與諦聽向風寧處走去。

十八層深淵之中的不明力量同時到來。

「青！青！！青！！！」

一聲接一聲，「青」一字響遍整座十八層地獄，所有人都可以聽到來自深淵中的這一聲歇斯底里，聞者自然有著絕望與哀傷，好可怕的心靈衝擊。

是黑帝？！

風寧觸動了黑帝的心，黑帝感應到來自風寧身上的紫氣，熟悉的味道讓他有種青帝尚在的感覺，被鎮封於十八層的他從未相信青帝真的隕落，他相信青帝的隱隱，日後會再次歸來，當年被天帝打死，青帝也沒有表現出拼命姿態，黑帝當時就很奇怪，他不明白但也無可奈何。

青帝是青帝，他永遠也不可能是青帝。

修士的心魔千奇百怪，天帝產生了仙帝，每一位大能對應的心魔都異常強大，但也非不可殺的程度，只是代價太大，稍有不慎者會被反殺成就心魔。

天帝的結局不美，但也未見得是輸了，反而是仙帝的應身大多死去，與天帝相比，仙帝只是個複製品。

一個天帝的野心天道也許可以容得下，但兩個天帝就絕無可能了，仙帝這個心魔簡單來說就是天帝真實的映照。

黑帝本體無法離開十八層大陣的陣眼位置，但他可以分出一絲分神來見風寧。

他看到了，失望了，但又重新拾回希望。

紫氣是青帝的根本，只要它不滅青帝依舊還有可能，未至於煙消雲散。

黑帝的分神看著風寧，風寧被看著感覺不舒服，但他不敢動，因為身體根本不受控。

黑帝的分神現身，形象是一位中年黑袍男子。

「你來，是為了她嗎？」

風寧下意識想到這個「她」就是詩嫣，但他不確定黑帝指的她是誰，但他就是認為黑帝所說的就是詩嫣。

「是。」

風寧沒有猶豫的向前踏了步。

睇睇下 又分唔到五帝

same here

一早分唔到
仙帝係天帝心魔？
金帝係天帝老婆？
黑帝同青帝情侶？
仲有一個叫咩名

赤帝

「青帝掌紫氣鎮東方神土、黑帝賜神宮鎮九幽禁地、金帝賜庚金神兵氣鎮西方荒原，赤帝領地極陽焱鎮南方赤土，最後天帝持軒轅神劍掌三十三天諸神。 亅 177話

埋坑不容易啊

其後他一一收服自軒轅古帝死後所化的子孫們，連同王母他手下共有五帝，坐鎮四方四帝再加上金帝王母，他組織上古最強的組織「天庭」。

手下5帝應該唔計佢自己
仙帝係之後先分裂出黎 咁係咪仲一個帝未講

本來我想計埋翻天入去

翻天都係天帝啲手下

仲想問下 青帝黑帝係同時存在
定係青帝就死果時 心魔分左黑帝出黎

好難解釋 但之後會講埋

炸魚你睇下出咁慢大家都搞到亂哂

有無手足畫個人物關係圖出黎

我好耐之前都有叫過炸魚整

炸魚關係表呢

冇了

樓主在哪

打風喇

上水報平安 整個表要啲時間

文最遲明晚出 以上

隔咁耐都冇文

山竹走埋了

打完風都冇文

396. 神宮煉魂

風寧無畏的踏前一步，黑帝屍身雖然仍在陣中但出走的怨魂的威勢依然是大帝級別，天然的威壓仍存在，黑帝通紅的雙眼盯著風寧，他在看這個年輕人為何會擁有紫氣。

是天帝的手筆。

呵呵。

「你身上有天帝的痕跡，你幫我一個忙，我可以給你想要的東西。」

幫忙？

黑帝主動要求幫忙，想必不是一件簡單事，風寧卻沒有搖頭的本錢，他一心就是想救詩嫣才來地府一趟，縱然前方是刀山火海也擋不了他。

「前輩儘管說，風寧絕不搖頭說不。」

「你還是考慮一下吧，我不想勉強你，你決定了就沒有回頭路，你可知道我是誰嗎？」

「黑帝陛下，大名鼎鼎。」

「既然你知道我是誰，我就明白告訴你我想你身上一道紫氣本源，這道本源是天帝那畜生種在你身上作道標的，只要我想動手他就會知道。」

「那最壞的結果是死嗎？」

「死是死不了，但你一身修為未必可以保住，我知道你剛剛晉升無為，根基尚淺，本源一壞就難有什麼大成就，這樣你也願意？」

風寧想起自己的種種經歷，晉升都係生死之間，一些體會早已烙印在自己的身體之中，修為是一步一腳印，好像自己叔父一樣，修為重新來過也非難事，但本源有損就另作別論。

回頭也非能重新回到相同的高度，這不是每個人都可以接受的，風寧的道心早就鍛鍊得堅如磐石，一次本源受損影響不了他。

「我願意。」

「我也非是單純取出你的本源紫氣，天帝的紫氣與青的本質有所不同，他的紫氣於你無用反而是大害，我有一神宮可煉心神，對於你日後晉升道境有大幫助，你我各不相欠。」

想不到黑帝如此好說話，風寧放開心神任由黑帝進駐，地藏有心阻止但無力援手，蹄聽在他膝下瑟瑟發抖，黑帝的怨氣威壓太強，牠本能上的恐懼，無法自拔。

「小子的幽府還真有點東西。」

黑帝自言自語間道中風寧身體中藏有其他秒密，當日復活他早就覺得奇怪，為何自己會來到這個世界，無法解釋的一切，就連黑帝也道不出大概，只覺得這具身體的妙處在道境後才會顯露出來。

「紫氣本源竟然種在幽府最深處，天帝你慢慢想不到我會先你一步吧。」

天帝是上古最強的一位大帝，其下的青帝是別樹一幟，青帝的道不同於聚大帝，他從不問長生，只求活，結道果於大道之樹上，與大道同在，從此無望超脫，他的一生就與大道同生共死，天帝只笑他了無大志，青帝只回他人生苦短，我只想多看一眼，一眼都不嫌多。

青帝確是貫徹始終，神土之下青帝掌握的眾生都尊敬他，紫氣橫天貴氣逼人，東土是眾修士最愛的修練之地，天帝謀劃已久最終取而代之，青帝最後只是一笑置之，只道遺憾再看不到天地變化，喝不了更多的瓊漿玉露。

天帝的出手換來了黑帝反撲，這是天帝預料中事，他只是沒有料到自家的妹子翻天會毫不留戀直接翻臉不認人，兩不相幫之下她一走了之去了妖界。

風寧的紫氣本源被黑帝拿在手上，紫氣想要掙脫離開但無可奈何，因為道境大帝掌握的道太強，黑帝的道與青帝相反。

青求生，黑求死。

以怨聚念，他的道走心神一道，尤以怨為先，他對天帝的怨就連本命道器神宮也未必可以完全壓下。

黑帝本是青帝得道成帝時排解怨氣而生，他的樣貌氣質與青帝大致相同，只在大道之上各走一邊，最後在青帝死後突破至大帝巔峰，與天帝並駕齊驅。

天帝最終道身被滅只能寄魂於時光長河之中，等待道標成長。

黑帝來到地府找尋渺茫的可能，他希望找到青帝的轉世身，這是天帝告訴他的消息，他雖然不相天帝但他相信青帝仍未死絕，儘管希望渺茫他仍想找到那個可能，所以他甘願成為陣眼，為閻羅壓陣第十八層地獄。

以死求生，這是他擅長的道，但也足足浪費了千百年的時間，他心中沒有一絲的後悔，青帝是他一生中最重要的人，如同詩嫣在風寧心中的地位一樣。

這是天帝與仙帝不會明白的羈絆。

「還想逃？」

黑帝手捏一下紫氣靈氣閃逝變回平凡，他嘗試以青帝的氣質引導它，藉此嘗試召回青帝遺漏的殘魂。

神宮出現在風寧幽府之中。

神宮是軒轅古帝的幽府所煉，在軒轅古帝那巔峰之上的境界，煉成一座心神宮殿最大的用處是讓元嬰居在主位如同身體這小世界的天庭一樣，神宮坐鎮小世界，而軒轅古帝坐鎮在外的大世界。

世界大同，這是軒轅古帝的人道。

神宮之內只有黑帝的殘魂，他頭戴平天冠身穿黑帝龍袍，如同天帝一般的形象，他在走青帝不會走的路，與天帝爭鋒之路。

「神宮助我。」

神宮動了，它與紫氣相互牽引，這會讓紫氣更被大道認同，如同青帝重現於世，相互吸引之下可以加強召喚的效果。

黑帝沒有放棄過一絲希望，縱然天帝在說謊也好，他都相信這個謊言，他最希望謊言是真的，青帝真的沒死絕。

「是嗎？」

沒有回應。

黑帝早有預料故沒有多大的失望，天帝的實力在當時之強青帝的確無法反抗，黑帝總算是了結一個心願，他如期退走還留下了詩嫣回歸在他身上的殘魂，黑帝說到做到，沒有欺騙風寧。

「前輩節哀。」

「罷了，千百年了如此，我也沒多少盼望，東西給你了，我用神宮鍛煉過她的魂魄，殘魂能在你幽府逗留更久，我知道你時間不多，算是一點心意吧。」

「風寧謝過前輩出手，日後定有厚報。」

「你有心便好，天帝喜愛遵守天道，我可不喜，有心人本就應該不被辜負，你不要讓我失望。」

「風寧定必竭力。」

「我所知道這殘魂還要收集兩份才算完全，最重要的一份在天帝身上，但你只要拿到另外一個老東西的那一份就可以重塑道體，最後一份就等天帝那畜生回來時再取，我會幫你。」

「風寧在此發誓必定竭力找尋復活青帝陞下的辦法，如有違背天誅地滅。」

「不必如此，你日後自會知道我為何幫你。」

走了。

黑帝沒有道別，地藏頓時覺得空間的壓力消去了，蹄聽也可以重新呼吸了，黑帝的壓力真的可怕，這就是道境大帝巔峰的可怕。

幽府之中多了一份詩嫣的殘魂，以神宮煉成的殘魂金光圍繞，這是神宮的奇妙，日後重塑道體詩嫣的修行將會一日千里，就只差一份殘魂了。

當時詩嫣化身道宗弟子，風寧猜想她極有可能是當年下地府的那位道宗弟子所佈下的道標，而她當時就留下了素色雲界旗，如今就盼望這先天靈寶會暴露行蹤了。

它被放在生死起源的前方，黃泉道人拼命都想要去的那個生死起源，究竟在何方，在那兒也可以探查到風寧父母的下落，風寧的心前所未有的激動跳躍。

「詩嫣等我，我快要成功了。」

他嘴角流下鮮紅，境界再次回落，失去了紫氣本源，他的道體再不完全，無為境界消失，法衣在拼命修補他失去的本源。

清靜、葬花、種花，最後跌落至通玄。

通玄境的風寧，他覺得有點熟悉，這種剛剛成就言出法隨的境界，在地府之中完全不夠看，小小的獄卒都是種花境界。

風寧與腰間天二同行，地藏與蹄聽開路，他們重回到地獄表層，閻羅早在此等候眾人，他細心檢查風寧的狀況，他大概知道發生什麼事，同時佩服這個年輕人的氣度。

跌落通玄境，這是他不能想像的事情，年輕真可怕。

「閻羅大人可否告知有關素色雲界旗的一切情報？」

「早就預備好了，你邊上路邊看就是。」

「上路？」

「對，最近一次它顯現的記錄已經是千年前，那時的記錄只提到約莫的方向，你可以先去試試，時日無多。」

「那小子先謝過閻羅大人。」

「不必如此，這是償還恩情罷了。」

魔君失手重回魔界就找到魔主，他不知道周顯與風寧的關係，但他知道魔主來自相同的世界，故召他相詢，周顯也在場。

「卿家可聽說過這小子？」

「大哥？！」

魔君嘴角微揚言道有趣。

復工了

好多 想要更多

Lm 支持

得返通晉境，下一關點打大佬

低處未算低

升完即刻跌

排緊毒

了凡境

不要玩弄風寧

唔通跌到落谷底

可能都未定

復工應該要日日出文喎

之後講其實境界係講頓悟
一瞬頓悟勝過千年修行
直入道境直迫帝級

暫時未得

預中秋節快樂 今晚無文 sorly sorly

聽晚有冇呀

中秋無風寧點會快樂

397. 探求生死 (一)

閻王所說的方向只能用記載了此事的宗卷來回答，它不是指一個實際的位置，而是空間的定位，只有手執宗卷的人才感應到當時現世的位置，因為空間被生死起源影響無法鎖定不動。

一個無法推演無法計算的地方，生死起源就是修士口中最神奇的傳說。

「就是這裡了吧。」

風寧問道小九也現身當下，一個荒涼的地方，寸草不生，只能讓人生起退意，萬萬猜想不到當年在此就有先天靈寶現世。

而那位道宗弟子的行蹤也成謎，這才是這素色雲界旗奇妙的地方，黃泉道人絕對與此事有關，當年在周顯身上這個老傢伙就可以借用到那個地方的一滴死水，也有可能是黃泉道人與那位弟子間有不告人的秘密也說不定。

黑帝提到老傢伙該是器靈，風寧猜想著翻天宮此等神器也會有器靈存在，那麼素色雲界旗當中也會有的。

天劍劍靈不能現身，風寧無法詢問但就算可以詢也不會有什麼結果，這天下最神秘的旗幟方向與行蹤都不能猜測，天機修士在它面前如同小孩，往往都不想提起，生死起源就連神候天機兩大推演宗門都無從入手。

旁門與左道來了，風寧無事讓他們安心一點，只有旁觀一人在後頭散步不急不緩，九幽神奇的地方在他眼中極具魅力，可惜的是他們不能久留。

因為這裡的死氣會慢慢侵蝕他們，非是地府中人或是有靈寶應對均會有害，他們本就不擅長煉寶，故沒有可以適應九幽的靈寶旁身，話雖如此，他們皆是無為境巔峰修士，要停留一段時間絕非難事。

「我的小祖宗你無事就好了。」

「有勞老祖關心，小子沒事。」

「你是我們大姐頭的獨子啊，沒有道理我們不關心的，所以這東西你先收下。」

左道憑空一變，一根羽毛狀的靈寶出現此間，與小九不同的是這根羽毛純白無染，清新脫俗。

風寧疑惑道：「這是？」

左道回道：「這是天鳥的雛羽，是母鳥以心頭血滴落在子女身上時凝成的，其後被我宗門先祖得到煉成靈寶，作用更大。」

「不管你我相隔多遠只要注入足夠元力，我便可以傳送到你身旁救援。」

「不管相隔多遠？！」

風寧驚訝的道換來左道徐徐點頭，左道出身天機府，對於常人以為的巧合，他知道其實只是層層推演的結果。

而這天鳥雛羽與推演無關，這是天機修士的保命手段，他們本來就不善打殺，若果避不了打殺場合還是需要些手段來保命，這雛羽正是因此而生。

「敵人實力太強也好，不要怕連累老祖我，只管召喚，老祖我可不是容易對付的。」

左道的霸氣在旁門看來多是吹噓大於真實，但他們鬥了這些年頭對於他的一些手段也有信心，普通道境還真有可能拿不下他們。

「老祖的話小子銘記於心。」

「那我們先回去了，多替你準備些東西，免不了到時又害得我們提心吊膽。」

兩人說走就走，旁觀還在觀看九幽風光，沒有想走的意思，他似乎想起了什麼徐徐向風寧的方向而去。

「風寧。」

「見過旁觀老祖。」

「我沒有他們老，其實心境還很年輕的，你可以直接稱呼我一聲老哥。」

風寧一時應接不暇，沒有回話。

「不逗你了，他們兩個對於大姐很是尊敬，當然我也是，我們都知道你想找那個地方，但不希望你太在意那個地方，因為我們都探查過，這地方的古怪遠比你想像的要可怕。」

「謝過老祖提醒，但小子我必須要去，若果不去我道心永遠有缺，甚至會崩潰。」

「我知道，所以同樣沒有阻止你的意思。」

「這是我在神候府拿來的，你先收好。」

一根樹枝？

風寧知道這絕非一根樹枝如此簡單，但他確是不知此物的用處。

旁觀正要解答之際，九幽的反噬也來了，他歎了口氣只能回應一句。

「有事可拿它出來擋擋。」

他走了。

風寧小心收起它後只能繼續出發，生死起源神秘莫測，它與九幽有著不能分割的關係，但它卻不屬於這片位面，可以說是一個奇異點，只有巧合到極致的時候才有可能莫名進入其中。

到底它在何處？

如何才能找得到它？

進度

風寧幾時升lv

好耐冇入嚟 有一篇

398. 探求生死 (二)

一無所獲是注定的，風寧沒有多大感觸，只是這裡一片荒涼，心中難免想起詩嫣，他已得一小部分的靈魂碎片，甚至有黑帝親自出手溫養，這已算是萬幸，已不可再奢望太多。

「主人，你看那方。」

小九發現了一個奇怪的現象，在荒涼的九幽中竟然有生長茂盛的植物群，雖然它們通體依舊灰白，生命力的頑強讓人佩服。

但這自然不是什麼新鮮事，他看過九幽詳細的介紹，植物名稱是忘川草，生命力強容易繁殖，
最重要的是有它存在往往都會代表著有不少人曾經在此地死去。

忘川草的養份就是死屍，證明著此地的確有不少人知道，地府想要隱瞞也不太可能。

生死起源的魅力無法估量，多少人爭先恐後，為了求生踏上一條死路，只是踏出第一步就無法回頭，這是一條只有向前的斷崖路，風寧不禁回想到起初的時候。

那時候的自己只有後悔，滿腦子的後悔，失去了不能挽回的東西，他才在最後的時刻醒覺，那時候的自己很想要回到過去，雖然沒有可能，但心中的悔恨一直折磨自己，最終累得只想投崖終結一切，想起那個一心求劍復仇的自己，甚至連了凡境也不如的自己。

自己只是以劍道開路，在小小的江湖中仇殺不停，為名利為所愛而葬身的人不計其數，但又有多少人像自己一樣走到盡頭，有了結自己的選擇。

生與死無人能避免，生死皆不能免，那麼又如何能去找到它。

接引而來的這個世界種種神奇讓風寧大開眼界，一個修士能做到的事多不勝數，但最後也不開一個死字。

父母與詩嫣，自己都不能控制他們的生死，而生死偏偏牢牢的抓住了他們，人生如奴，死也不得解脫，有了六道便成輪迴，重歸生死，始終回到原點。

咦？

六道輪迴，回到原點？

風寧思緒忽然通明，輪迴是不能避免，人總要為生而死，若果再死一次結果會如何，自己會不會再次回到起初，重新再活一次呢？

這是一場賭博。

小九感覺到不尋常，回頭望向風寧，忘川草群動了，原來它們不只是九幽植物這麼簡單。

他現在只有通玄境的實力本就受到九幽排斥，若不是天尊加持，根本不可能來到九幽，現在他想到一個決定，一個生還是死的決定。

賭贏就是生，輸便什麼都沒有了。

「小九，死的感覺好受麼？」

「苦痛在那一瞬間不重要，那時候我只在想我必須要重生。」

「那就是說你也覺得痛苦了。」

「生老病死，死佔了最後一席不是沒有道理的。」

「你說得對，既然如此我也該多死一回了。」

什麼？！

小九一時未能完全消化風寧的說話，多死一回是什麼一回事？

難道主人曾經死過？

但他最重視的卻是風寧求死的話，為何突然之間風寧就要求死了。

「其實主人你無須灰心，總會有辦法的。」

「不，小九你誤會了，我只想猜想到一個可能。」

「可能？」

「對，生死起源之所以神秘在於它不存在於大陸位面，甚至小天地也不算，但它卻是無法避開的。」

「主人想以死相搏？」

「也不全是，既然生地摸不著痕跡，死地也窺不見蹤影，何不真正死一回探求一下。」

「這也太冒險了吧？」

「我可是也有經驗的。」

小九是注定會重生的鳳，但風寧卻是一個活生生的人，修士有方法讓自己不會死絕，但此刻風寧正正要自己死絕，真正的死亡才能讓他有所感應。

「小九，謝謝你陪我走到這裡。」

「主人你想通了？」

「嗯，就算是死路一條我也要走到盡頭看看。」

這才讓自己無悔。

此時始源天尊在金鐘山頂上嘆了口氣，始終沒有出手。

江城子似有領悟低頭不語，只有江清璇心中依舊不安，從兩位身上她看不到希望。

小喊包… …。

風寧無畏的一笑執起天二劍，準備向小九道別。

「這些年辛苦了，若我真的死了，我的遺物要記得收好。」

小九沒有阻止他，因為他知道這毫無意義，死意已決的風寧背對著小九，忘川草似是有所感應早早遷移到附近，小九只得守在他們之前，為風寧驅趕它們。

「天二，這次到你送我一程了。」

天二悲鳴一聲似有不願，但也無法反抗主人的請求。

熟悉的感覺充斥全身，天二劍帶走了風寧的所有生機，一切的可能性都被封禁，天地沒有任何變化，留下面色蒼白的風寧，以及一群來勢洶洶的忘川草群。

小九燃點起憤恨的鳳火，阻礙它們騷擾風寧的求死。

閉起沉重的眼皮，風寧沒有猶豫沒有後悔，眼中的景色漸漸轉變，漆黑佔據了所有，感觀也同樣慢慢衰落消磨。

風寧卒於此刻。

準備重生喇

咁咪即係之前喺度死啲人全部都去哂生死起源

死完有咩野可以咁勁令到個個都返生

又唔係咁易去嘅

咁會變咗火影

Bleach
虛靈

其實係腎者之石

人唔作出犧牲就什麼都得不到

快啦

推返上水先

有文未

399. 探求生死 (三)

漆黑的四周加上五感皆滅，風寧前所未有的安靜，回歸虛無就是如此，甚至連思考都無法進行，風寧只剩下本性靈光，如同浮游一般，一直在漆黑飄蕩。

「… …。」

本性靈光是人作為有靈之物的最後證明，也是生死起源接引的憑證，一顆在漆黑中的光點，無論多微弱多暗淡都好，都會變成最耀眼最讓人注目的存在。

靈光被一根光線接引著，好比釣魚般的場景，咬著魚餌的本性靈光一直向某個方向而去，沿途沒有任何風光，只有空洞的風聲，風寧甚至無法感覺到風聲的出現，五感皆絕，他只是一點靈光而已。

喳。

奇異的閃爍一點即瞬，靈光來到一片純白，與漆黑完全相反的地方，五感正在微弱的回復，本性靈光漸漸被這片地方同化。

憑空有一指忽然按住了本性靈光，靈光隨即化成人形，風寧的本來面貌重現此間，他清晰的五感告訴自己，此地只有一種顏色，就是純淨的白，任何東西都只能是白色。

包括風寧自己。

「這就是生死起源？」

「多少年了你們依舊如此稱呼我家後園，真是可笑。」

「小子風寧，敢問前輩是？」

「我不是你前輩，嚴格來說我還是你人族的天敵。」

風寧奇怪的眼神望向他，他沒有殺意甚至出手讓風寧回復，為何又稱自己為人族天敵。

「別誤會，我的意思是你來到此地就是死了，那麼我自然是你們『生命體』的天敵。」

生命體，這個詞彙帶著陌生，但風寧能理解它的意思，的確如此，此地乃是死亡的真正歸處，六道輪迴是一個循環，那這地又如何讓輪迴不斷？

「你身上有種能量很奇特，我在起初只見過一個生命體擁有，但你又不是他，為何會如此？」

奇特能量是指拒絕之力嗎？

風寧在他面前演示了拒絕之力的第一與二層的變化，但顯然讓他不感興趣。

「這種未完成的力量體系就不要隨便演示了，我指的是這個。」

風寧身上的長生訣忽然燥動起來，原來是指它，這個存在竟然可以勾起長生訣的共鳴，這就說明他必然認識「遁去的一」。

「這是遠古大能遁去的一所留的功法。」

「遁去的一？這稱呼也沒有錯誤，天道，你們是這樣稱呼『真理』吧？」

「真理是？」

「就是你們口中的『道』吧。」

「雖然理解上不同，但實際直指的都是相同，真理被破壞了完整性，亦即是你這份長生訣的創造者，真理被背叛，這是墮落的象徵，你可以將它交給我嗎？」

「前輩，你為何稱呼自己是我等的天敵？」

「若果這是你的等價交換，我也不是不能告訴你。」

「我沒有名字，與真理共生，其後被它所棄放逐於它的存在之外，混沌接納了我，因為真理的關係我只能體現白這種顏色，但我是真理的相反印證，在我身上沒有真正意義上的存在。」

「雖然小子不太明白但前輩的遭遇的確讓人婉惜。」

「我沒有情感所以不能理解，但真理的決定是正確的，我的確不可以存在於他的存在之中。」

「算了，與你解釋沒有任何意義，你只要將長生訣交給我，你就可以提出一個請求。」

「我想知道『素色雲界旗』在哪裡。」

「簡單。」

長生訣拓印已出自行飛向某個方向後風寧又被傳送，這次是一片灰濛的世界，灰濛之中有一條長繩模樣的道路，因為風寧處於高空俯瞰，這條路曲折離奇但連綿不斷。

「它就在盡頭自己去取便是。」

聲音沙啞再沒有回應，風寧控制著身體前進，根本看不到盡頭的情況下，他完全沒有辦法讓自己看到路的盡頭。

最後風寧只能下去路中，路面是平坦的，而且毫無污垢，一塵不染，好像每秒鐘都有人打掃著的乾淨。

風寧在感應自己的境界，發覺這片天地沒有元力，但自己可以隨心所欲，依舊是無為境的實力表現，比起黑與白的世界，這片天地更神奇。

「前輩還在嗎？」

「何事？」

「前輩是這個神奇世界的主人嗎？」

「你說這個世界很神奇？也是，生命體的確會對任何事充滿好奇。」

「首先，這不是一個世界，這是我與混沌交會之處。」

「你所聽見的是我以你能接受的形象而顯現的真實，我的存在你現在不可能理解。」

「那麼混沌也是與前輩一樣擁有人格？」

「混沌懶得與人交雜，所以它不會擁有人格。」

「原來如此。」

「還有問題嗎？」

「這片交會之地還有其他存在嗎？」

「當然有，你以為只有你一個很特別？」

「前輩誤會了。」

「很久沒有與生命體相處讓我也多說了不少話，算是給你一點福利，我再多說一點。」

「此地除了我一個監視者之外，混沌也是其中一個，但它不會主動現身，然而它也幫助了一些生命體，我與混沌互相接納，所以不存在排斥，你身上有它的味道，所以我才會幫你點醒靈光，混沌之力好好駕馭，此地沒有真理，所以你不能運用『元力』。」

「前輩也知道元力？」

「我知道的還有很多。」

「小子不是這個意思。」

風寧驚訝種種神奇，但他來到此地的目標只有一個。

「前輩可有前往盡頭此路的方法？」

「你看到的是路？」

風寧悟性奇高，它說罷風寧就有所感悟，五感是人或是它口中所稱生命體對外感知的所有渠道然而也被五感所驅使著，風寧透過它看見了路，但這位前輩說過，這裡不存在真理。

那就是風寧看到的都不是真實的存在。

想通了。

難怪自己沒有元力也能有無為境界的力量，甚至連五感回復都是假的吧？

風寧想通後眼前所有畫面在瞬間消失殆盡，他不再看見什麼聽見什麼，但他就知道自己跟前有一東西，他笑著向前伸手將它捉緊。

找到你了。

「哈哈哈，好有趣的生命體。」

文啊
話咁易就拎到

無左長生訣

背哂啦

謝謝大家

400. 探求生死 (四)

「喂，臭小子，別捉太緊。」

風寧知道這是器靈的聲音，但他沒有放手因為他怕鬆手後就沒然後了。

「一個臭小子竟然是姑娘家的心思，你當老夫是隨隨便便給人摸的嗎？」

快放手。

「小子得罪了，事關重要望老前輩體諒。」

「知道了，東西自會給你，你放手好好說話。」

「望老前輩遵守承諾。」

風寧真的鬆手了，一個證明此間存在的異物被他鬆開，不過，器靈也沒有騙他甚至將他拉入體內。

「老夫若是早知道你是這等無禮之徒，必然不會理會你現身！」

「前輩息怒，小子自當賠罪。」

「賠罪？也行，你身上有酒嗎？」

酒？

「就是你認知的酒，你聽不懂老夫的話嗎？」

「不，不是，只是小子有點驚訝而已。」

風寧佩戴的玉佩之中忽然自行飄起，從中跳出了一壺好酒，是金鐘山始源天尊的私釀。

「哦，原來老小子未死，哈哈。」

風寧向某個方向遙遙抱拳，向自己的外公致謝。

「既然有這層關係老夫自不會留難你，但我也有一個小小的請求。」

「前輩有什麼吩咐，小子必然全力以赴。」

「小忙而已，大忙你是幫不了的。」

風寧不好意思的撓頭，他的境界還依舊不夠看，早前還跌落通玄，臉紅著的他也知道自己有些弱。

「不要為境界跌落而憂心，這是一件好事。」

前輩知道我？！

風寧的第一個念頭就想這個器靈的確神通廣大，自己境界跌落也能知道，所以幫一個小忙應該問題不大了。

「不是老夫小器，而是越接近那地方有些東西不能隨意，時候到你自會明白。」

「小子明白。」

器靈老人先喝了口酒，隨後一手就將殘魂打進風寧體內，不偏不倚，直進幽府，兩份殘魂彼此融合，只需片刻就可以喚醒。

「你身上的秘密還真不少，長生訣你也有吧？」

「瞞不過老前輩。」

「老夫自當年被主人交代在此，再沒有見過活人，所以積存了不少話語想你代我一一轉達。」

「道宗仍在嗎？」

風寧艱難的搖頭，老人似是早有預料般，沒有回話又喝了口酒。

「傳承仍在嗎？」

「道宗被滅後有外門弟子帶走了劍堂的傳承，其後立『劍宗』為當今上界九派之首。」

「只剩下劍堂嗎？」

「其實比我預期的還要好。」

老人雖有遺憾但心情仍算不錯，他誕生在道宗，心裡也只有道宗，掌控他的主人身份微妙，他沒有告訴風寧，他知道道宗傳承未滅就可以了。

「既然如此，我想你替我傳達三個口訊。」

「小子必然做到。」

「當然能做到，只是我做不到而已，哈哈。」

他喝過最後一口酒，將三道封印打入風寧體內，最後他抬手一招，天劍與劍帝劍胚同時浮現在他眼前。

「真懷念啊。」

「這就當是我的一點心意，生死起源可不好去，我可以幫你以分神前去一趟，這根香燒完你就會回來。」

「前輩… …等… …！！」

等什麼等，走好吧。

老夫頭也不回雙手在遊玩著天劍與劍胚。

「不要裝死了，天劍老兒。」

「我可沒有… …裝死… …。」

「哦，原來是真的重傷啊，呵呵，老夫賠罪了。」

「你送我最看重的人去生死起源也不問我一聲，我再想裝死也不行吧。」

「不就是知道你的脾性才這樣做嗎？沒屁大的事宜，可能還會因禍得福呢。」

「你還知道是禍啊！！」

「是福不是禍，是禍躲不過，聽說過沒有？」

「我懶得跟你扯談，你喚醒想說什麼？」

「當年我們四個當中你脾氣最像老臭牛鼻，所以我們都不想你死，如今只剩下我算是安然無恙，唉。」

「你只是來懷舊的？」

「真是個難談半句真心話的，這個劍胚很好，你不想借它一用？」

「你拿人家的東西給我，還問我好不好？」

你好意思嗎？

「劍胚之中有一種未知與未完全的劍意停留，我住進去就會把它消滅，這不是好事，我們當年沒有一絲希望，這就是希望的種子。」

「當年？道宗當年還犧牲不夠多嗎？要不是那些忘恩負義的傢伙，我們就不會… …。」

「說夠了我就回去了，以後都不要再打它主意。」

「你為什麼就不想想自己？」

「我自己？我是天劍，永遠都為我選中之人所用，就是如此。」

「其實，另外兩個聽說仍未死絕。」

「什麼？！」

「那麼你不找他們？」

「我現在自身難保要如何找？」

「也是，當年一役大家都分崩離析，只有你我尚留得住靈魂。」

「我記得你有一門鎮魂術很厲害，好像叫作『天下無狗』的？」

「是天下無拘！」

「對，就是它。」

「你想做什麼？」

「我想你幫我鎮一下這千萬道劍魂。」

當年風寧可以動用萬千劍意其中出力最多的就是天劍，天劍替他擋下了劍意中的劍魂，是千萬道劍意傲骨。

「用來修補你怕也不足。」

「七八成也是足夠的。」

同一時間，風寧分神離體，他被器靈老人重新送回外間，這次他再沒有任何幫助，五感再失，只有一片空靈。

他要如何度過一根香的時間呢？

仲有兩件神器 出過場未

有文必須推 也快啲喚醒詩嫣再慢慢解謎

喚醒不難

咁幾時先叫醒佢

報平安

文等等

等了又等

401. 各種佈置

這片不存在的空間再次讓風寧無法思考，黑是無的表象，風寧唯一能證明自己的就是自己什麼都做不到，濃重的不安感這是風寧久違的感覺。

無是安靜沒有任何起伏，如果出現了一絲不自然，平衡打破，釀成的影響將會無法想像，風寧正正是這個起伏，他帶動了風的吹向，變成了圍繞著他的狀態。

漆黑中一個全身黑袍的粗獷漢子忽然現身，但風寧無法感知無法反應，也因為他身處這片由他釀成的風暴之中，空間正在處理他這個不平衡的點。

「定。」

風暴轉眼消失，黑袍顫動，漢子一下子撈起了風寧的分神，一眼望去，隨即雙眼之中出現了一絲起伏，他轉頭看向某個方向喊了一聲。

「開門。」

一腳踏過他來到了白空間中，隨手就將風寧丟向真理的相反手上。

「那個老小子想我還個人情吧？」

「那根旗杆幫你擋著真理的探查多少個年頭了，你也成長到可以分庭抗禮的程度，這個人情有多大你自己知道？」

「當初我也沒有想到會命不該絕的。」

「真理與天道都想要邁出最後一步，所以我才需要一個盟友，幸好你沒有讓我失望。」

「他倆連渡劫的勇氣也沒有，準備再多也無法達到『那個拉風的男人』的程度。」

「他離開是為了劫後作準備，我是他最後留在此間的佈置，我失敗就沒然後了。」

「混沌，你是我見過最強大的生命體之一，就算是全盛的真理也無法消滅你，你就甘心於此斷送一生？」

白色空間突然開始崩潰，這是混沌的手段，無形無式，破壞就是他的一個念頭而已。

「這是給你最後的一個警告，愚蠢的盟友比起強大的敵人更讓我覺得可怕。」

這片空間的崩潰讓白袍少年一下子受到本源上的傷害，他將長生訣獻上，嘗試使用它記載的一切開始修復自己。

「這是… …原來如此。」

「這一丁點的天機就讓你覺得有本錢與我較勁嗎？」

天真。

漆黑瞬間佔領了半壁空間，這是混沌，這是最不可思議的能量，是道祖登道時伴隨而生之物，道祖的能耐無人能及，混沌也只認他作主人。

「看來真理依舊影響著你的判斷。」

「的確，我本來就是他排出的『毒』，與他本就是一體。」

「我為何會挑選他你知道嗎？」

「他身上有這個世間最強大的幾隻螻蟻的手筆。」

「強大的螻蟻？」

真是貼切的形容。

「道祖是唯一，遁與我是其二，你是我認可的三分之一。」

「還有兩個跟我同等的存在！？」

「當然，不過都死了。」

「我嘗試主人的方法製造了道種交給一個叫道聖的小子，天道嘗試讓人道孕育一個盡佔天時地利的人皇，平衡是它的道，他會這樣做我不意外。」

「偏偏他自尋死路。」

「彼岸天？」

「你該稱呼末法天。」

「都一樣。」

末法天是真理所在的世界。

「生死起源這個奇異點不能讓真理發現，說穿了當日道宗為我一個老人代罪我過意不去，但我要負責為這片天地守門，沒多餘的功夫出手，所以才需要你這樣弱不禁風的盟友。」

「事實如此，我不會傷心的。」

「那再告訴你一個秘密，生死起源就是主人的道器所化。」

「也就是說我的成長只是在另一個牢獄之中。」

「非也，這道器沒有器靈，單純是器而已。」

「那麼你送這個小子來此處想做什麼？」

「我欠道宗一個小人情所以用你來還。」

「這裡你說了算，說吧。」

剛才被界旗打主意的道種來到此間，器靈不知道自己剛在生死之間來回了一次，若果他真的敢打主意，混沌就會直接將它抹殺。

「道種是以我本源精華提煉，你身上的力量本源也分一點給我。」

真理的相反，純白的能量。

這個形象好像一個人該有的。

翻天之主。

「幸好那個小女孩沒有被你的真理影響本心。」

小女孩當然是指翻天。

「要不然也不會有此間的事了，拿去拿去。」

拒絕之力的極致，反能之力。

「可以作最後的一步了。」

道種與反能之力融合。

融合的場地就是風寧。

已經進展到分唔到邊個講野

+1 我都睇到唔識分

我改返好會出多次 sorly

401. 各種佈置

這片不存在的空間再次讓風寧無法思考，黑是無的表象，風寧唯一能證明自己的就是自己什麼都做不到，濃重的不安感這是風寧久違的感覺。

無是安靜沒有任何起伏，如果出現了一絲不自然，平衡打破，釀成的影響將會無法想像，風寧正正是這個起伏，他帶動了風的吹向，變成了圍繞著他的狀態。

漆黑中一個全身黑袍的粗獷漢子忽然現身，但風寧無法感知無法反應，也因為他身處這片由他釀成的風暴之中，空間正在處理他這個不平衡的點。

「定。」

風暴轉眼消失，黑袍顫動，漢子一下子撈起了風寧的分神，一眼望去，隨即雙眼之中出現了一絲起伏，他轉頭看向某個方向喊了一聲。

「開門。」

一腳踏過他來到了白空間中，隨手就將風寧丟向真理的相反手上。

「那個老小子想我還個人情吧？」

真理的相反看著風寧的分神隨即聽到混沌說道。

「那根旗杆幫你擋著真理的探查多少個年頭了，你也成長到可以分庭抗禮的程度，這個人情有多大你自己知道？」

真理的相反感慨道：「當初我也沒有想到會命不該絕的。」

「真理與天道都想要邁出最後一步，所以我才需要一個盟友，幸好你沒有讓我失望。」

混沌自豪的再接著說 。

「他倆連渡劫的勇氣也沒有，準備再多也無法達到『那個拉風的男人』的程度。」

「他離開是為了劫後作準備，我是他最後留在此間的佈置，我失敗就沒然後了。」

聽到這話，真理的相反不期然問道：「混沌，你是我見過最強大的生命體之一，就算是全盛的真理也無法消滅你，你就甘心於此斷送一生？」

白色空間突然開始崩潰，這是混沌的手段，無形無式，破壞就是他的一個念頭而已。

「這是給你最後的一個警告，愚蠢的盟友比起強大的敵人更讓我覺得可怕。」

這片空間的崩潰讓白袍少年一下子受到本源上的傷害，他將長生訣獻上，嘗試使用它記載的一切開始修復自己。

看到長生訣的混沌隨口說：「這是… …原來如此。」

「這一丁點的天機就讓你覺得有本錢與我較勁嗎？」

天真。

漆黑瞬間佔領了半壁空間，這是混沌，這是最不可思議的能量，是道祖登道時伴隨而生之物，道祖的能耐無人能及，混沌也只認他作主人。

「看來真理依舊影響著你的判斷。」

真理的相反面露苦笑道：「的確，我本來就是他排出的『毒』，與他本就是一體。」

「我為何會挑選他你知道嗎？」

混沌自問自答道：「他身上有這個世間最強大的幾隻螻蟻的手筆。」

真理的相反疑惑道：「強大的螻蟻？」

真是貼切的形容。

「道祖是唯一，遁與我是其二，你是我認可的三分之一。」

真理的相反驚訝的回應：「還有兩個跟我同等的存在！？」

「當然，不過都死了。」

混沌接著解話道：「我嘗試主人的方法製造了道種交給一個叫道聖的小子，天道嘗試讓人道孕育一個盡佔天時地利的人皇，平衡是它的道，他會這樣做我不意外。」

混沌冷眼看著真理的相反再道：「偏偏他自尋死路。」

「彼岸天？」

混沌糾正他道：「你該稱呼末法天。」

「都一樣。」

末法天是真理所在的世界。

混沌滔滔不絕說：「生死起源這個奇異點不能讓真理發現，說穿了當日道宗為我一個老人代罪我過意不去，但我要負責為這片天地守門，沒多餘的功夫出手，所以才需要你這樣弱不禁風的盟友。」

真理的相反嘆了口氣回答：「事實如此，我不會傷心的。」

「那再告訴你一個秘密，生死起源就是主人的道器所化。」

真理的相反明白的回答：「也就是說我的成長只是在另一個牢獄之中。」

「非也，這道器沒有器靈，單純是器而已。」

真理的相反終於按捺不住問：「那麼你送這個小子來此處想做什麼？」

「我欠道宗一個小人情所以用你來還。」

無奈的真理的相反只能說：「這裡你說了算，說吧。」

剛才被界旗打主意的道種來到此間，器靈不知道自己剛在生死之間來回了一次，若果他真的敢打主意，混沌就會直接將它抹殺。

「道種是以我本源精華提煉，你身上的力量本源也分一點給我。」

混沌向真理的相反取了一團純白的能量。

這個形象好像一個人該有的。

翻天之主。

混沌像是終於肯定了他的猜想說：「幸好那個小女孩沒有被你的真理影響本心。」

小女孩當然是指翻天。

真理的相反處於虛弱期再沒有心情道：「要不然也不會有此間的事了，拿去拿去。」

拒絕之力的極致，反能之力。

混沌將雙手平放胸前道：「可以作最後的一步了。」

道種與反能之力融合而融合的場地就是風寧的分神。

睇到我好混亂

唔明我再慢慢解

唔記得咗道宗，道祖，素色雲界旗，混沌嘅關係，有冇圖

道祖係一切源頭，佢創造混沌，混沌再創道種賜道聖，道聖持道種再建立起道宗，道宗有四件混沌靈寶，素色雲界旗係其中一件，天劍都係其一。

靈寶分混沌、先天，後天。

一切源頭係指有佢先定有真理先？真理同天道有咩分別？同埋唔知有冇記錯遁去的一都同唔知道x有關係

你可以當真理係第二個道祖咁睇，同時出現，但係道祖比佢快一步超脫 所以道祖變成源頭而真理唔係。

另外天道係道祖伴生嘅產物，但同道祖無關，佢亦代表咗真理果個世界另一樣嘢，之後會出埋。

但天劍唔係用天帝遺體打造嫁咩

所以真理都係一個人 ？

有人格

天劍嘅故事可以出外傳

咁真理同天道渡劫可以超脫啲咩 自己？

最主要係唔想死

有文係唔錯
不過開始要睇幾次先分到邊個打邊個

402. 道子風寧

混沌在審視眼前的結晶品，道種在反能之力下發芽，長出了一株青葉碧人的小花，小花的花瓣一共九片，一片接一片綻放後枯萎，最後一瓣放出耀眼的光芒，隨後掉落在風寧的分神之上。

花瓣遇上分神，風寧的分神五感重回，瞬間形成元神之身，這道元神之身比起元嬰要強得不是一丁半點，這是相當第二生命的存在，肉體可滅，只要元神不滅就不會死絕。

風寧元神睜開雙眼看見黑袍的混沌，感覺到他身上有一種熟悉的味道，與當年混沌道人的氣息很像，但他知道他絕不會是混沌道人。

「小子醒來了嗎？」

混沌感應風寧的分神重新活過來了，他有很多說話要交代，不能浪費時間。

「風寧見過前輩。」

「免禮了，你如今的元神之身還虛弱，而且將會重歸本體，那麼我就長話短說了。」

「前輩請講。」

「你父風雨樓是我安排下的第一個『道子』試驗體，他非常成功可惜敵不過情之一關，而第二個就是你，本意是為我超脫作準備的道子可以繼承我的所有力量。」

「前輩，我可以問一個問題嗎？」

「可以。」

「超脫是必要的嗎？」

「你是頭一個問我這問題的人，我嘗試回答你吧，我只是很怕死而已，而超脫是唯一辦法，所以我必須超脫才可。」

「難道如前輩這般存在也會死？！」

「廢話，除了我主道祖一人外，每個人都有一死。」

「小子不明白。」

混沌靜下心神嘗試耐心解釋一番。

他接著道：「在我主之先世界本是無，他成為了一後世界的平衡第一次被打破了，所以世界有了『終結末劫』出現。」

終結末劫？

「對，平衡是根本，所以我主想出一個辦法，讓自己可以生存但又不存在世界之法。」

風寧頭腦開始覺得不夠用了。

「所以道祖老人家超脫是為了恢復平衡。」

風寧嘗試總結一下。

「你的想法是對的，但我主體內還有一些不安份的存在，最後在超脫的一瞬間找到了空隙離開了我主。」

「不安份的存在，莫非是指… …遁去的一大能？」

風寧一步步推理出自己的答案，混沌細心為他解答。

「所以道祖超脫成功後反而沒有讓世界平衡過來吧？」

「沒錯，我主走了後世界仍舊有一的存在，末劫沒有停下來。」

「那麼小子你知道天道嗎？」

「天道也是平衡之道，所以說它是末劫一方的？」

「其實它是中立的。」

關於天道的資料就算是混沌本人也只是略知一二，因為它與道祖伴生，最大可能它只是為了消滅道祖而存在的工具。

那麼天道也是一條可憐蟲。

「天道在我主超脫後留意到有一些物質在他體內沒有一起離開這方世界。」

「而這些物質究竟是什麼，我主也沒有答案。」

風寧這就感到苦惱了，想不到就連道祖這一級別的可怕強者都有不解之疑惑。

「那麼天道為何會被這些物質打破完整？」

風寧提出了一個壓在心中很久的問題。

「那些物質依舊帶有道祖我主的超脫氣息，天道想要吞噬它得到超脫的方法。」

「天道如此窮追猛打？」

「我說過了吧，天道極有可能是末劫手下的工具，它一方面平衡世界，一方面為末劫所控制。」

「所以說末劫才是一切的終結，亦即是無的體現。」

「無錯。」

末劫是界定於存在與不在，無即是它，末劫也是它的體現。

「所以說道祖的出現讓它感到了威脅。」

「你很有悟性，我主成為了一，無與一才是世界真正的平衡，與末劫跟無的平衡完全不同。」

「難怪，這就是大道相爭了吧。」

混沌滿意的點了點頭。

「就是如此，我沒有主人的能耐，但末劫沒有停止腳步，我主一直在找辦法阻止末劫，最後他跟我道別之時說了一句話。」

風寧期待著混沌說下去。

「那就是不要放棄任何一個小小的希望。」

「道種就是因為主人這一句話應運而生之產物。」

「你知道為何人族是修行的最佳載體嗎？」

「修行本就是違反天道的事，修行是打破世間平衡的事，但天道為了補全自身釋出元力，一次的妥協會釀成更多可能性。」

風寧聽說過混沌提到過人皇一事所以有所猜測的道：「人也是天道也造自然是元力的最佳載體。」

混沌點頭稱是接著回應。

「沒有錯，原本的一離開了，又同時遺下另外的一，天道在吞噬物質的途中意外產生了人格，至於是不是意外不重要，而這個人格成功打破了天道的一部分，最後自稱『遁去的一』。」

「所以說遁去的一大能是天道的人格載體。」

風寧順著總結。

「對，天道一分為二，成為了第一個二的象徵。」

「而我混沌就是第二個。」

「據我所知遁去的一大能留下了長生訣就超脫了。」

「他本來就是主人的一部分，超脫是遲早的事，沒什麼意外之說。」

「那麼我父之事又是如何？」

「道子計劃是我為了超脫而準備的工具之一，在之先我先用了道種作試驗。」

「道種？！」

「所以道宗與道聖都是前輩所安排的吧。」

「答對了，可惜沒獎。」

「言歸正傳，你父是道種失敗後我的新嘗試，可惜都是失敗告終。」

「每次都是平衡大道在暗中攪局，我沒有主人的『超越之力』，無法戰勝一次次的暗中平衡。」

風寧回想起歷史中發生過的大事，發覺似乎每一件都有混沌的手筆。

「原來如此，原來如此。」

風寧在今天終於明暸了，但父親竟然是大能工具一事他依舊有點介懷，沒有說出口只是他沒有辦法而已。

「道子計劃就是為了應驗讓一絲希望有機會出現吧？」

「對，我最後才憶起主人說過這句話的道理，任何我的佈置都沒有成功過，既然刻意的安排不行，那就交給希望。」

「所以我現在就要為前輩你完成任務嗎？」

「你還太弱，但依舊擁有一絲希望。」

「而且你父母在生死起源之中也是我的安排，所以如果你能成功自然可以再次與他們相聚。」

這就是威脅了。

風寧在言語間也可感受到混沌的逼切，那麼風寧就可以猜想出末劫怕是已經很近了。

「小子盡力而為。」

「對，只要不放棄一絲希望。」

風寧元神返回肉身，剛才的事好像一場夢一樣，他看著老人手中仍拿著道種的錯愕表情，其後天劍劍靈體內不斷冒出多道劍意。

千萬傲骨聚首一堂。

「那麼開始吧，老旗杆。」

有文支持下先

推下先

準備重睇

今晚會出文

打算一個月先出一篇文？

風寧都等到灰飛煙滅了

403. 天劍真名

天劍淡然的道：「開始吧，老旗杆。」

器靈老爺子臉色慎重的看著圍繞在空中的萬道劍意傲骨，這些在他眼中只能算是一群孩子，他需要以它們作為修復天劍的材料，他沒有哼聲雙手結印。

最後雙掌掌心拱上，天劍懸浮在其中，萬道劍意傲骨同時進駐其中後，天劍脹大了整整一倍，怕了被撐爆的劍身像是吃太飽的胖子，只等消化的時間。

天下無拘就是加快了這個過程同時打消過程中的任何風險。

風寧安靜看著整個過程，他想起起初認識的時候，那時候的中年大叔天劍道人的模樣，這次修復怕是易存真早有預料，劍宗乃道宗正統之後必然得悉當年道宗不少秘事，但怕也是知而不解，怕是天劍的歷史也是知之不詳。

天劍的體形慢慢回復，身上的裂縫也漸漸變少，整個劍身回復光澤，只有極少部分依舊不變，短短燒香的時間它回到以往一樣，搖身一變，當年中年修士的英偉人物重現，與風寧的回憶重疊，一模一樣。

風寧欣喜道：「天劍道人。」

天劍道人回道：「哈哈，老道回來了。」

器靈有氣無力的道：「差點就要了老頭子的命，幸好成功了。」

風寧看著重回世間的天劍道人，忽然想起詩嫣，如今他得回兩道最重要的殘魂，該是她回來的時候了。

器靈似是感覺到風寧的急切，但他剛消耗大量精力不敢再來一次，故難以開口的道：「先讓老頭子休息一下，殘魂重塑不能馬虎。」

風寧明白道：「老爺子儘管休息，不急。」

器靈言而有信沒有要騙風寧，天劍細心查探了器靈的狀態，漸覺不對，器靈似乎一下子虛弱得太多，與他估計的差很多。

器靈苦笑的道：「長期處於生死矛盾的狀態下，我的身軀早就是風中殘燭，沒什麼大不了，只要我不主動離開這裡就不會有大問題。」

天劍道人翻手入袖中取出一物，器靈雙眼頓時變得瞪圓，這該是不得了的東西，風寧認真細看，原來是根縮小到掌心大小的小旗杆。

器靈氣笑道：「我就知道臭牛鼻子當年煉了不只一根。」

風寧疑惑的問道：「它是？」

器靈語重心長道：「它與我同時煉製但來不及安放器靈。」

原來如此，風寧點頭表示明白了。

天劍道人接著道：「素色雲界旗的歷史任務已達成，老旗杆，這次我幫你。」

器靈老人痴笑一聲道：「還沒有，現在我若是重生在此杆上，生死起源會暴露出來，屆時大亂世提早爆發可不得了。」

天劍道人一臉固執道：「亂世早就開啟了，不差你暴露早晚。」

這時風寧接著問：「亂世是指大能們回歸嗎？」

天劍道人嘆氣一聲回答：「回歸是第一步而已，他們透過這些年的佈置會弄出什麼糊塗事來誰也猜不到，最重要的是末法天的封印絕對擋不住他們。」

風寧不是第一次聽到這個名字，末法天的威脅逼近，還有不知來路的敵人，亂世開啟沒有人可以置身事外，劍宗也好甚至玉虛宮都無法避免。

天劍道人肯定道：「老旗杆，這個時候你就聽我的吧。」

器靈依舊搖頭道：「我老了就不給你添麻煩了，旗杆另有用途，你帶去東海盡頭吧，那裡是老三葬身之地。」

老三，第三件道宗先天靈寶。

天劍道人最後一次問：「牛鼻子一直說你性格最像他，但他也因此不喜歡你，因為你們注定成為同一種人，他當年犧牲之時我就想過會有今天了。」

器靈臉有釋懷的道：「那就夠了，道宗有一個他不夠，再加上我剛剛好。」

天劍道人收起旗杆回頭道：「事不過三，好自為之。」

天劍道人回復冷漠，風寧感到空間中的尷尬氣氛，器靈老人沒有理會他繼續回復，爭取儘早幫風寧的忙。

天劍道人裝著無事的向風寧問道：「寧小子，現在你身上的秘密總算被我看清楚了。」

就連風寧自己也忽略了這個問題。

風寧審視自身才發現了驚人的秘密，他境界無損回復了，而且拒絕之力的記憶中似乎又多了一段本不存在的修行法訣。

但他覺得自己好像忘記了一種重要的功法。

他怎樣也想不起它的名字。

混沌與真理的相反幫風寧重塑了元神，回到肉胎的風寧元神重新點亮了身體的所有生機，一些本來存在的隱患通通消失了，還有在他身上的大秘密也要露頭。

風寧意識之中多了一個場景。

那是一片混沌灰蒙的世界，不斷有攻擊造成極大破壞，人影閃爍，快得肉眼無法捕捉，最後在一道冷哼聲中短暫停止了各個方位的大戰。

高高在上的一道身影首先道：「眾道友今日圍攻老道的因由顯然不理智，為他人作嫁衣可不是修士該有的智慧。」

實力僅次於他的其中一人說道：「身為道祖大弟子，你就該公開他老人家的超脫法，好讓我等同樣可以跟隨其右。」

那道身影回應：「吾師沒有留下什麼超脫法，超脫可不是固定的規則，你們這些年還沒有弄明白嗎？」

其中一位女性接道：「制住你我們也可以知道一切，奉勸你乖乖合作，否則道祖一脈今日就是斷香火之時。」

那道身影依舊無畏道：「該來的就會來，走過去自然是超脫。」

說著一些無人能明白的話後他又重新投入戰鬥，這位道祖的大弟子究竟是誰就連風寧也沒有清楚望見，他樣貌被一種奇異光線遮擋住，沒能露出一絲，但風寧知道他絕對會是位美男子，他的聲線帶著讓人信服與安寧的感覺。

他的敵人除了一男一女外還有些沒有人型的生命體。

這段記憶的時間點也沒有指明，風寧只能感應出他自身對這位道祖大弟子有本能上的親近，好像他與他本來就是相熟的朋友。

感覺很強烈但無法道出他的本名。

似乎是有某種禁制阻止他憶起這個名字。

記憶斷裂，他回歸空間發現天劍一直盯著他看。

風寧有些不好意思的道：「剛才腦海內多了一段記憶，所以呆滯了。」

天劍道人笑意展現道：「不錯，道境不遠了。」

風寧無為境的修為回復，他手上的天二劍也跟著劍鳴，它的實力快要到達先天層次，只要混沌之力足夠它絕對可以化出劍靈與天劍道人差不了多少。

天劍道人語重心長的向風寧道：「吾真名『天妒』，好好記住了。」

突如其來的真名宣告讓風寧又發呆了半刻，天劍道人遙想起當中被鑄成的時候。

久經破碎修復，天劍本就不是最初的模樣，但他的真名依舊，他是一柄讓天也妒忌的天劍。

天二劍有點挑釁的意思，它的劍鳴在訴說著讓天劍道人等待它成長起來。

天劍道人微笑點頭，器靈老人休息也足夠了。

他蒼老的聲線說著：「開始吧。」

已經睇到唔知邊個打邊個
係咪要再重睇

留一留言 支持下樓主先

邊個唔識？

謝

rip金老

今篇算容易睇得明喇

咁就好了

係唔記得曬啲關係

等你再出文呀

成個禮拜啦

成個月都未有文

404. 如願

器靈老人氣息回復可施展功法的程度後立即著手幫風寧的忙，風寧也想不到為何他會如此急切，天妒道人雖看出端危但他沒有阻止的意思。

他抬手按在風寧肩上道：「詩嫣是當年那位的轉世身，當年道宗讓她帶著素色雲界旗入九幽，她不負所託將老旗杆釘在生死起源的邊界上，目的是阻止一個人。」

風寧這次沒有猜到天妒道人所指為何人，自然的問道：「哪是何人？」

天妒道人回答：「是天帝小兒。」

天妒劍鑄初乃道宗祖師修道本命劍，這柄本命劍染上了道宗牛鼻子祖師的氣息日久，在祖師晉升道境時它背負起祖師存在於世的證明，從此祖師踏上自己的道而它成為了祖師在世唯一的證明，身在道宗它就是祖師，而道宗祖師的道正正是「存」之一字。

祖師先後鑄成了四件先天靈寶皆是他修行以來伴隨自己走來的法寶，劍主攻伐、旗主防禦、燈主守心，符主悟道。

劍是天妒排行第一乃是祖師少兒時的輕狂美夢，踏足江湖後他終於受過一次重傷，此後他學了旗法練成攻守兼備，踏馬江湖滾滾紅塵，兒女情長過，兄弟熱血乾，他活到最後心痛不已，在一處無名道觀枯坐半月，青燈恆古不滅，他悟到了存在一道的初念，手執觀中的一盞普通至極的殘燈離開，走下山的那夜他接連破境，每踏一步揮出一劍，七七四十九步演練出大道缺一的劍意，天妒劍第一次碎裂。

劍意與劍皆天妒，本是葬花的祖師踏入清靜境後期，青燈照路，他一路走著，腳自生風，來到一處驚濤拍岸的懸崖上，他盤腳打坐，讓海水衝擊自己平伏已久的心，祖師笑著右手虛空一點，以海水為墨寫了一段狗屁不通，越寫笑意越大，笑得天地共鳴海水都被轟散，引得天雷降下，天道不容他胡言亂語。

祖師學了自己此輩唯一所會的符法，海水再次化墨寫下天地不仁後他加上自己的心情再接道。

「又如何！」

天地不仁於他何干。

天雷始終沒有下來，祖師不屑的看著天雷所聚的黑雲，大罵著街頭婦人的粗言穢語，他自覺舒爽無比，心中的抑壓忽然一空踏入無為，此時他才剛踏入不惑之年，天地不仁符烙印在他的道袍之上，成為他問道之基。

此後他回到初初修行的門派之中，師父早已坐化，甚至連墓上也是缺人打理，他一手一腳打掃著沒有動用修行力量，直到他打掃完畢已花上十天，及後他束起長髮手執一卷修道開宗之書下山，收了一對童男童女作記名弟子。

他每每走到孩童跟前都會問同一句話：「你想修道嗎？」

孩童回覆多是能吃飽嗎以及父母批准才可，這份單純的赤子之心讓他都倍感安慰，可惜的是這也代表質自己無緣，他記得自己被師父領進山門前的日子，自己也跟他們差不多，每天無憂無慮的過活，直到自己遇見了師父。

那時候自己回答師父：「修道可以打贏大蟲嗎？」

大蟲是他家鄉對老虎的稱呼，自己常見村內有不少入山的大人會被襲擊，覺得自己應要學懂一身武藝好在將來入山殺老虎，這份心意讓師父點頭稱善，師父當夜就與他的父母請求，更多送了一錠金子作弟子禮。

他比起自己同齡的人更早上山修行，根骨普通，悟性平平，他總是覺得自己虧欠了師父的教導。

師父每每都是笑意帶過，沒有罵過他一句，他都知道自己窮一生時間都未必能學到師父的一身所學，但師父都能在他最低潮的時候給予鼓勵，師徒名份是緣，他下山的時候還只是個普通的悟道境少年。

現在他已經是位無為境大修士，自己也是多位道童的師父了，他才明白自家師父的苦心，因材施教，沒有強求，他的心境修行進展神速，日子過去飛快也到了自家弟子下山歷練的時候。

大弟子凝真道別：「師父，徒弟此行定當不辱師門，光大我宗門楣。」

祖師回道：「紅塵修練乃是煉心，你能平安回來就好。」

凝真深怕師父對自己不抱期望，他固執的許諾道：「徒兒沒有闖下赫赫威名絕不回山門半步。」

最後凝真沒有回來，童女也順理成章接任了掌門之位，這個小小的門派香火不盛，但也深受附近大小村鎮的敬重，就在童女也年華老去的時候凝真在世間遺下的兒子上山了。

在祖師接見過後凝真的紅塵歷練被告知，他最後與一位富商之女定下終身，祖師替他高興連道三聲善，他也摸了這位孤兒徒孫的根骨，比起凝真他更加有潛質，隔代收徒作為關門弟子。

這位關門弟子盡得真傳，他傳下四件先天靈寶，賜他道號「真聖」，意指赤子之真，道德成聖。

祖師放下一切衝擊道境，存在之道他尚未摸清，以死向生，最終看見了生死起源這一片天地，但身軀沒法適應，他只應與混沌溝通，得到混沌的提點以及道種。

祖師登道失敗回師門派，道種交到真聖手上，真聖的修為也來到清靜境，對於自己的道有了實踐之向，得見道種他晉升飛快，而人間中也出現了一位修道天才，他是天道欽點的人皇軒轅。

存在證道失敗祖師無有遺憾，而真聖也接任掌教多年，無為境下他除了軒轅外再無敵手，此時的祖師日漸消瘦，真聖問道於他也鮮有回應。

某日祖師容光煥發結了髮，長髮整齊落在腰背，他手執道卷來到真聖面前，真聖知道這是祖師最後的時光，祖師只問他一句。

「若我消失在這片天地但在你心中仍有我的形象與記憶，那麼我是存在還是消失呢？」

真聖搖頭不已，他不想回答。

自上山以來他最親近的人就是祖師，祖師這番話自有道理，祖師似乎臉有解脫，沒有留下轉頭向門外走去。

祖師手腳漸漸流光點點，他抬頭望天道：「天地不仁，天地的確不仁。」

萬物在天地間同等，不論身份也好都只是存活的證據與天地無關，天地只是孕育出一個個故事，沒有提供過任何便利與關懷，同樣的也不會有惡意。

祖師消散於天地之間，真聖早有心理準備，他看到祖師最後的笑容就知道祖師成功了。

祖師登道成功去了生死起源那片不可知之地。

真聖心境突破無為境界來到顛峰期，真聖聽過祖師的話後有所領悟，反而放下了多年來的心病。

他叫戰軒轅，兩人在人世最大的一片平原上放開心手腳大戰，兩人同時登上道境，真聖之道乃是執著，軒轅之道是盛載，兩種相似之道讓他們惺惺相惜。

可惜日後彼岸天一役兩人理念之爭不可共存。

真聖踏入道境宗派揚名天下，道宗之名響遍整個天地間，他知道軒轅的野心無法滿足，甚至不惜打開彼岸天。

真聖的性情始終如一，四件先天靈寶之中天妒劍最不喜他，因為他覺得真聖少一份霸氣，天地不仁符最喜他，因為他的心性非常契合自己。

青燈留在祖師堂中照亮著祖師像，這是真聖憑心中記住的形意神配以神念所畫，青燈看著這三歲小孩的畫功時常嘆息，但無奈的是當他一看著此畫就如同見到祖師一樣，這就讓他十分矛盾。

天妒劍修復多次，每次都因為用劍者的劍意太強而損壞，這叫他高興又無奈，他的劍意隨用者自身修為和悟性隨之提升，祖師可以辦到因為他本身更不是什麼名劍。

直到第一次修復後他才跟在真聖身邊，兩大天才之戰他也折損了，也是因為兩人的情誼，天妒第二次因為劍意而斷。

執著之道在於心中釋懷，執著並不負面，反而對修行有極大幫助，但固執與頑固就並不推崇，這對修行有大影響。

遇見祖師他學懂執著所得，祖師離開也讓他學懂在心中執有，直到他遇見始源自己又與祖師一樣將道種傳承下去。

執著便是有得便有失，心境至關重要，道宗在他帶領下高手如雲，當中更有一株獨苗出類拔萃稱始源，他放心貫徹自己的執著之道阻止軒轅打開彼岸天通道。

世人尊他道聖，始源與他亦師亦友，而與他自己最早相處成長的師姐也來到生命的盡頭，那是與他父親同輩的存在，他知道她一直記掛著祖師。

道宗道聖之後也有不少驚才絕豔之輩，當中以一金童為最，最後成就天庭天帝乃軒轅血脈，自身修行之道乃糅合執著與盛載兩大道，他稱之為天意。

金童成道以自身蛻變出來的舊軀重新打造天妒劍，四件先天靈寶只有旗杆不願意搭理他，天地不仁符被他煉成一尊玉樓，樓高三十三層，象徵他心中所想的理想國。

他的心自比天高，最後出走道宗建立起三界最強大的勢力天庭並自號為天帝，聯合了當時剩下的兄弟們分封土地，五方五帝代表著君權天授。

天帝的心思最後被天妒劍所惡，天妒劍第三次損壞而這次它是不甘願被天帝所控而選擇自爆，可惜天帝手段驚天，登臨大帝境的他強行封印了天妒劍靈重鑄，五帝理念不同天帝出手鎮壓，青帝首先犧牲，留下黑帝作後手，赤帝本就不欲參與其中，但金帝與赤帝關係非比尋常，他知道天帝不可能會放過其餘兄弟，故以黑帝為表層實力暗地發展，天帝被黑帝以命死戰，天帝重傷而將黑帝打入九幽，金帝也沒有好結局，赤帝帶著她的殘魂離開再沒有出現過。

天帝隱入時光長河道宗與天庭同時間失去頂尖力量，魔君第一次試圖大規模入侵，由始源為首的新生代力挽狂攔，魔君最終沒能佔得便宜，三界崩壞過後最大的碎片被瓜分成為上界，魔君帶走了大小不一的幾塊碎片離開，始源也在大戰之中得見元始大道，成為道聖以後最接近祖師的一位。

始源踏入了不同於大帝的境界在道境走出一條別開生面的道路，聞得無中生有的大道之感，被稱作天尊。

青燈與道宗遺址一同沉入東海深處，天地不仁符也隨天帝徵戰而滅，天妒劍自碎，而素色雲界旗也進入了生死起源的邊緣為阻止被任何修士發現此地的座標。

天妒碎劍被兩位外門弟子連同些許劍堂功法一起帶走了，建立起上界的一個強大勢力，天帝的後手眾多也讓天妒劍為之不安，他不知道這個聰明絕頂的人物會如何利用這世間的一切，他是繼承執著與盛載之道的男人。

天意之道看似包容萬物但同時也是最為無情之道，在他眼中萬物等同，也是可以利用之物，讓自己超脱的條件。

當年的天帝野心極大讓天妒劍知道他這個人不該成功，故他不想與他再有關係選擇自爆。

他回憶過所有片段後向風寧道：「詩嫖糅合多個不同的大能氣息，當中有小黑那傻子更多的是天帝的陰謀，也有一點其他小老兒的心思，但大可以忽略掉。」

器靈接道：「他該是算到了你但卻出了意外，有人改變了天意，沒有想到你才是影響大局的人，這才讓他沒有成功最早復活，詩嫣本來就是他為自己準備的道標。」

風寧仍可理解他們所說，他也解釋不了自己為何會代替了宿主，宿主風寧本來奄奄一息，若不是自己強行穿越過來，也沒有這之後的事了。

這可是天意之外的變數吧。

詩嫣的兩道殘魂先後出現，器靈老人以秘法讓兩者融合，他是祖師最得意的作品之一，若果是青燈在效果可能會更好些，可惜青燈陪伴遺址沉沒在沒有人知道的深海之中，器靈的天下無拘也可以達到預期效果，但靈魂不完整的體現下他不確保成功率會有多少，最有可能的情況是詩嫣會失去部分記憶。

風寧拿出劍帝交給自己的劍胚，放棄了不完整的未知劍意，他選擇當中濃厚的孕育大道之力，讓器靈老人加入其中，等詩嫣可以得到更強大的生軀。

器靈老人笑意澎湃道：「好小子，這麼好的東西竟然可以眉頭不皺的使用掉。」

風寧安心的道：「該用則用，沒有什麼浪費不浪費的。」

詩嫣在劍胚中重新誕生，她的模樣一切完全相同，而唯一不同的是她整個人的氣質如同冰霜無瑕，她整個人高潔得像佛門菩薩一樣，與神女無疑。

她張開雙眼第一眼看到的是風寧，心中一絲漣漪蕩漾，她笑容展開撲入他懷中，風寧心中同樣感動莫名，器靈老人鬆了口氣，天妒劍與詩嫣同樣生出親近之感，這是同族的氣息親近，詩嫣身體之中得到了劍帝未完成的劍意，劍道天賦同樣驚人。

天二劍也喜歡與這個女主人一起，這可說是風寧最高興的時刻了。

有文
詩嫣復活完好似好屈機

完全睇唔明

返睇再返睇

咁耐都冇文

說好的復更呢

molamola

變本加厲

無用架 我都唔知掉過幾多箱落海

希望唔會爛

已經爛左一半

同前年套亂世劍修一樣

原來都有人睇 木易紫

屌
原來有人一齊搭過個隻沉船

佢無係高登定連登出post 後其實仲有出多兩三篇

樓主出文速度不嬲都係咁
實體書都出埋 咁都叫爛？

405. 回歸上界九派大會

詩嫣的氣質明顯與最初遇見時不同，風寧能清晰感覺到她身上依舊有著對自己的的依戀，她的笑容與表現沒有問題，只是欠缺了以往的嬌蠻任性，自己一時之間習慣不來。

她先開口道：「風哥，你瘦了。」

風寧看見她的真切關懷心有所動，這是多年後的重遇，風寧的心已經很久沒有起伏，這次他真的是激動，現在的他雖能自保但仍不算強大，他必須要更努力，確保自己可以保護身邊一切。

風寧俯首看清她的臉容道：「詩… …嫣兒。」

他溫暖的手輕撫她的臉頰，風寧觸摸眼前失而復得的詩嫣，他不敢相信自己終於成功了，雖然還有不少缺失的部份，但她醒了過來總比消失要好，更重要的是她從此擺脫大能的控制，擁有真正屬於自己的身軀與無與倫比的劍道天賦。

聽見親密稱呼的詩嫣臉上一紅不期然臉紅著，同時她也嘗試調笑風寧道：「風哥這些年倒是學壞了不少。」

她感受到風寧身上強大的元力波動，重回無為境的風寧實力更強根基更紮實，加上天妒劍回歸，此刻的他無比強大，心中的有情劍道也有所進展。

風寧放開詩嫣的同時介紹了身邊的各位給她認識。

器靈老人老懷安慰的道：「小閨女亭亭玉立，你小子當真好豔福，但當初的承諾你可不要忘記了。」

風寧得到幫助自然要去報答，回到劍宗他會將所有事向天劍易存真交代，天劍道人心中也似有要事，他果然站了出來向風寧說了聲。

「我三弟與遺址同沒東海淵底，劍宗我就不陪你回去了，天二小子的成長空間更勝於我，好生培養，你我就此別過，珍重。」

器靈向他交代了兩句後重歸旗中，再沒有現身，天劍道人也出發了，此間的風寧兩人同時向劍宗回歸，詩嫣尚有一少部分的魂魄留在天帝手中，他日必然會有碰撞，風寧還是先要想辦法提升實力再說，否則連道境都打不過，末劫真正起來他就無法保護任何人了。

劍宗一片安寧，天劍門交給風四少絕無問題，他與風雨柔一外一內配合完美，旁枝不斷湧入填充了實力斷層，天劍門漸漸向九派的層次而去，蒸蒸日上的同時兩人的心中依舊是那個人的身影，不知道他成功了沒有。

風雨柔頂著大肚子倚靠在風四少肩上，風驚雷嚴格上不算是風家出身，所以他們在一起的事實風驚雷沒有不能接受，他們沒有辦婚禮，因為他們都想某個人，沒有那個人的婚禮沒有意義。

風寧此番回來必然會很吃驚，他很快就要當舅舅了，玉虛宮金鐘山上先是被打擾了一番。

始源天尊賜下仙袍給予詩嫣防身之用，見過外公後風寧也跟他交代了父母在生死起源的原因，始源沒有太多喜怒點頭稱是，他身處的境界尷尬不能過多干涉，只可以寄望給風寧本身。

江成子與江青璇都來了，後者眼有淚痕這瞞不過詩嫣，詩嫣沒有說破此事，她知道女兒家的心思，幸好自己選中的人對這種事沒有觸覺，他注定是傷害女兒心的人，也因如此自己才會喜歡這個傻小子。

她識趣的向風寧道：「風哥，我先去預備一些酒席，江伯父懂酒不若幫詩嫣一回？」

江成子心神領會的回道：「對對，寧兒與詩嫣難得此番同歸定要同慶，我家可有陳年老釀，待會不醉無歸。」

兩人離開後就只剩下風寧與江青璇，風寧感受到了場的尷尬氣氛，江青璇只好先開口：「此番吃了很多苦吧？」

小喊包。

她再說不出口的一個稱呼，當日跟在自己身邊的小喊包已經成為了無為境的天才修士，無為境放眼上界都是一等一的高手，除了近日蠢蠢欲動的白蓮魔教，九派之中的高層實力都站在無為境這個層次之中。

風寧看她消瘦的身子不忍心的道：「表姐你瘦了很多，待回多吃些快胖回來吧！」

風寧嘗試打趣的回應，她何嘗不知道這個小表弟的心思，她眼裡只有這個人，見他能安全歸來心中安然感浮現時積壓在心頭的不心魔突然偷襲自己，她驚呼失足之際幸得風寧雙手緊抱，她立即調息壓下，片刻後有好轉，她張眼就發現風寧緊張的看著自己的臉色。

越發蒼白的臉色嚇壞了風寧，他身上可沒有什麼靈丹妙藥了。

風寧著急的道：「表姐你沒事吧？」

江青璇第一次在他面前表現的小鳥依人，她將頭向風寧的胸口埋去，她清楚的聽到風寧緊張的心跳聲，她笑意盈盈的道：「不逗你了。」

她提起金鐘山仙訣不消半刻回復正常，風寧仍然是不知所措的樣子看似可笑，她率先打破沉默。

「你啊，在女孩前不可如此失態。」

江青璇到底也沒有說出自己心裡想說的話，酒席過後風寧住在山中一夜，詩嫣依靠在他懷內，兩人好像回到剛剛表露心跡的那段日子，那個時候風寧對未來生死未知，將自己的一切秘密都告訴了詩嫣後毅然提起勇氣面對敵人。

自己經歷過的種種皆成了過去，自己手中的小手才是最重要的未來，風寧哼起了一段隨心所欲的童謠，詩嫣加入其中，最後兩人皆笑得忘我。

明晨來時，兩人早早就離開了，玉虛踏天步施展開來劍宗之遙只是彈指之間，劍宗易小天早早就在等候，于半山與易存真沒有露面，風寧被易小天帶到後山位置，詩嫣緊隨其後，後山處有一劍柩，先前是用來安放天劍的，如今裂開了一道傷痕，天劍嘗試修復無果，他也沒有可以重做一副的材料。

易存真回頭見到風寧直道：「來得正好。」

劍宗後山不算禁地但也不是什麼人也可以進入的，劍門與劍宗的關係不淺，劍門內的太白劍崖更是曾提點過劍宗祖師爺的劍帝所留，如今劍宗與天劍門雙雙提升，好有可能有融合之勢。

「寧兒，想聽聽如今上界勢力劃分嗎？」

易存真放開劍柩坐下，示意風寧等人也坐下時他自己接著道。

「如今上界九派中淨蓮聖教已被無生老母把持在手，但玉虛宮在她也不敢莽動干戈，話雖如此，她還交好了金鰲島以及龍王敖淵，她的一舉一動都是為了讓九派彼此拉鋸。」

風寧點頭明暸回道：「她是第一甦醒的道境大能，外公曾與我說過他不能太過干涉上界之事，所以他不會主動打殺她，如此，她也只佈局造勢，九派中多是權謀之輩，金鰲島公明道人的心思也很大，我猜想她與公明道人日後必有大動作。」

易存真同意道：「你估計得沒錯，九派大會在即，金鰲島是這屆的主辦方，九派中年輕一輩都會在其中交流切磋，這次我想你與我劍宗幾位天驕同去。」

風寧驚訝道：「但我可不算是劍宗弟子，這不妥吧。」

易存真笑道：「外界早就有人傳聞劍宗天劍門快將融合，所以你出戰也不會有什麼閒言。」

詩嫣替他接著說：「對了風哥，此戰也正好向上界宣示你回來了。」

風寧目光堅定下來道：「也是時候站出來了。」

返黎喇

想當年好似月刊咁嘅出文速度

有文

真。唔好意思

都係個句
唔好玩失蹤
最緊要有交帶
同埋有文出就得

戇撚尻
你條賓周爛都未到呢個故爛呀柒頭皮

巴打唔洗咁激動 講笑

洗唔洗咁激動

樓主個故寫咗咁多年 寫得好哋哋
我哋追文咁多年亦好哋哋
個風氣又好又健康
係有啲傻尻懶叻話爛尾

我諗只係講笑 唔洗太過計較 我都唔會擺上心
批評支持自然有 唔係都唔會有動力繼續出文
大家願意等我自然係喜歡我嘅文 我保證唔到出文速度 但保證故一定會寫得完 放鬆心情 莫生氣

呢幾日有冇文

等足半個月 先入黎睇睇 都只係得一篇

又食左個西瓜了 文呢

人又冇文又冇

人平安 文未有 謝

幾時有啊

406. 金熬島天君

劍宗親傳弟子有兩位風寧倒未真正拜會過，劍宗傳承自上古道宗劍堂與外門，劍道功法不缺，劍宗當年親傳有四子名號響亮，大師兄由候任天劍易小天親自調教，從小就有'「小天劍」之名，天賦不算出眾，但凡修行之道均無可挑剔，沒有精通不會轉修別道，道號唯一。

俗姓任的大師兄與二師弟早早進門，在易天劍一脈的教導下，兩子稱霸當代，二師弟小時候被家人遺棄在山腳下，易存真沒有阻止他的父母，一切是緣，他注定成為劍宗弟子，也在日後找回父母了卻俗事，劍心通明，得到劍堂所有功法認可，在劍道之上可與風寧一比，道號不二。

唯一不二兩人修為在葬花時期停留甚久，因為他倆的道都甚為特別，與老三凌楓不同，凌楓與天劍門比較熟悉，也要經常打交道，他的師父說是易存真倒不如說是于半山，他們的性格相似，也是地劍的第一人選，擅長出手擺平外務。

第四子只當日青爐真人放下的北極小子，身懷隔世記憶，只要點醒記憶就是一方大帝，與天宮有莫大關係，是天宮四帝以下最強的打手「六御」之一。

六卿領天宮權柄可以控制一方氣運，北極宮本命法器沒有殘缺，他的道境之路算是最平坦了，如今也已經是在清靜門前，與前三人差距極少。

唯一不二皆在清靜顛峰境，凌楓在中期不前，四子如今唯一是在閉關當中，不二剛外出任務回來，凌楓無精打采的，只有第四子北極精神抖擻的詢問風寧一些修行問題。

不二上前打量著風寧，因為風寧早已無為，不二那如波平的雙眼有了一絲的漣漪。

他說：「天劍門有你在今後必定一飛衝天，你我可以師兄弟相稱，不必拘謹。」

不二年齡與風寧相差不遠，風寧後來居上雖可以稱對方作師弟，但他出於尊重也應稱呼師兄方為佳。

「不二師兄是今次的領隊嗎？」

不二微笑回道：「大師兄本來是最佳人選，但他已在閉關途中不便打擾只好我來代班了。」

北極隔世記憶未開，至少要待他踏入清靜才有機會，也有可能今生亦未曾取回記憶，方下他只是一個剛有成就的小修士。

凌楓知道了風雨柔的心意在他人身上後道心稍有退步，美人關別人不能解，只有自己踏出關口才能，風寧不知此事，正要詢問他時不二向他打了個眼色。

「師弟此番可先回天劍門一趟，三師弟的事容後我再與你細說。」

風寧點頭稱是再向眾人道別，凌楓勉強打起精神，不二師兄的說明讓風寧大為擔心，所以急起程的他很快就來到天劍門中。

當他看到微微隆起肚子的雨柔姐時就明白了一切，這風如我真的是魅力沒法擋啊。

風四少如受驚般道：「見過掌門師兄，兄嫂。」

風雨柔早已拉走詩嫣到一旁，她見到風寧平安回來放下心來，詩嫣的完婚比較重要，故她拉詩嫣到一旁商量著不如一起辦了。

風寧雙目如鷹，風如我渾身不自在然後就自己請罪了。

「師兄何以如此看我？」

「還叫師兄？我應該稱你作姐夫比較好吧。」

「師兄別戲弄如我了，雨柔乃我真心所愛，與師兄兄嫂一般無疑。」

「若是我知道你敢欺負雨柔姐… …。」

「如違今天所誓如我天誅地滅，永世不得超生。」

隨後他背後迎來一掌，雨柔嬌嗔道：「誰准你發這種誓言了！？」

「是我心甘情願，也是對你的承諾，為何不能？」

雨柔臉紅的隨手打他胸前數下，風寧不期然身體顫動，他看著有點肉麻，回頭就看見叔父早就來了。

「風寧見過驚雷叔父。」

「寧兒，你跟詩嫣先來宗祠一趟。」

宗祠大門仍舊如是，風寧仍有記憶在其中得了長生訣一事。

「寧兒，你身上的長生訣練得如何了？」

「不瞞叔父此番寧兒前往九幽時，遇見多位大能，長生訣已然忘記得一乾二淨，這不知是福是禍。」

「哦？竟有此事，既然如此，叔父大可放心了，你進去後如實作答，應該不會有什麼問題的。」

風寧點頭便進。

風伏桑一人坐鎮，風寧這次進來直接看到的是這位話語權最大的一位。

他見過的風不渴與風永陽不在此間，站在風伏桑身旁的是一位老婦，容貌看出來年青時絕對是位美女。

「風寧見過伏桑先祖。」

風伏桑立即為他介紹。

「這位是憐月是我的賢內助。」

「見過憐月先祖。」

「你好。」

憐月惜字如金沒有多說半句話。

風伏桑接著道：「我能得知你身上已經沒有了長生訣的氣息，你能否解釋？」

風寧細心回應，一些位置他刻意少說，沒有提到自己父母的事，因為他相信仍未可完全信任他人。

「原來如此，既然有大能攪動風雲，我們也只好多作準備，你今次要與劍宗弟子一起前往金熬島上，有幾點要細心留意。」

「第一是金熬島主公明此人，他心腸歹毒要時刻提防，第二是今次主辦方迎戰的年輕修士，他們自稱天君，能結成一個大陣，厲害非常。」

金熬島天君？

風伏桑沒有停下繼續道：「天君數目不明，傳聞如今有五位在明，有沒有藏在暗中的也是未知之數，我也沒有閒情逸致去打探，你自己小心便是。」

「孩兒知道，謝先祖提點。」

此時憐月插嘴一聲：「你可以出劍斬我。」

風寧大驚，他不知道為什麼憐月想做什麼，在一旁的風伏桑失聲一笑道：「她想知道你的實力有多少，別怕，你盡可全力而為。」

天二出鞘風寧一劍在手氣勢隨即而變。

一劍在前，萬劍在背，天二引動著劍意。

「一劍。」

天二劍斬向前，無可匹敵，憐月眼中光芒四射，滿滿都是讚賞與肯定。

有文好爽呀

上上水 又是平安的一天 文未有

幾時會有

407. 登島，挑陣，破陣

金熬島，天君園。

行走在雲霧彌散的園林中有一名男子視野無礙，他能無視層層佈置行走其中，他的身份正是天君之首，王天君。

他身上執有一道令符，符上寫有殺字，鮮血寫成的殺符威力巨大，而且是七殺符咒，一口氣寫成七個血淋淋的殺字，注入殺意之盛，只要被它貼上就等如接受了他的全部殺意，道心不穩者會直接嚇破膽，境界盡散，從此變成廢人。

「大師兄開始了！」

在雲霧外一道叫喊凌厲得很，王天君收起符咒回頭，一個瞬息間來到聲音主人跟前，他溫柔笑著向眼前人道。

「麻煩師弟了，走吧。」

輕輕一按，師弟的肩膀碎了，但他不敢叫喊，他知道只要敢叫一聲，他今天就不能活了。

大師兄是金熬島毫無疑問的年輕第一人，在師姊妹前他總是風度翩翩，最溫柔的美男子，但所有師弟都知道他是一個最容易發出殺意的人，一個不如意都可能惹他不快，但他的確有本錢。

他的陣法天賦舉世無雙，自號天君驕傲自大，金熬島島主公明之下就是他一人的天下，早早就定下他是下一任的島主。

而島上的所有陣法也皆有他的手筆。

一個陣法天才對於一個宗派的重要性遠超一個修行天才，金熬島在九派之中能佔較前的位置，陣法精通就是根本原因。

公明道人在主持大局，王天君上前請安後接道。

「師傅，雲霧大陣的加持總算是趕上了，但最後一道殺符弟子仍未有信心把握力度。」

「只要你真正踏過門檻就自然可以了，無為境界可遇而不可外求。」

王天君的實力在清靜巔峰境，無為境界不能靠修練而到達，他的心依舊有缺，無為的機緣故遲遲沒有來。

在他身後陸續來了六人，有男有女有老亦有少，五人明顯站在一起而有一人明顯疏遠，大師兄王天君回頭一看，所有人同時立正紛紛露出尊敬的表情。

「眾天君見過大師兄，向大師兄請安。」

在他們心目中大師兄的地位遠比師傅公明重要，多年來也是他代師授業解惑，故他們之間對大師兄的尊敬要比公明道人要來得多來得真。

當中最老的佝僂老翁上前躬身道：「大師兄，請主持開幕大典。」

這位最老的天君排行尾二，僅僅在小女孩天君之前，在他排名之前有三兄弟以及一位年輕的姑娘。

三兄弟的大哥排行第二，是大師兄之後實力最強的一位，掌金熬島三世三生三死大陣當中的陣樞《三世書》，境界在清靜中境。

三師姐是年輕姑娘，容貌普通平常，沒有任何特別，但她如此平凡才是不平凡，她身上藏有一道大符，大符涉及生死大道，就連王天君也不知道哪道本命符究竟威力有多大。

第四與第五與老二血脈相連，是真正的近親兄弟，分別掌三生與三死法器，三兄弟一起就是最強大的時候。

最後的小師妹是個童女，整日跟在公明身邊，沒有一人真正了解她，但她是公明的關門弟子，沒有一位天君敢小看她的潛力。

王天君主持典禮，公明道人退上雲間與其他門派的長輩一同觀禮。

淨蓮聖教的普賢仙子退位成了太上長老，她身旁還有一位老嫗，她是看著普賢長大的族人，如今聖教被外人把持，她心中只有厭煩，她在等待反撲的機會。

龍王敖淵來了，龍宮弟子的實力中規中矩沒有太突出的存在，而最令人意外的一撮人是白家，白家的子弟傳說是妖帝白澤之後，白澤是唯一在上界可以自立門戶的妖帝，除了他與人皇姬氏交好外，更重要的是他抵抗過妖界入侵，被妖界稱作叛徒的奇怪存在。

他與人族結合創下白家一脈，白帝城就成了一道上界的異樣風景，那裡是人妖共存不分種族，當然是因為最強大的妖族血脈就是白家人本身，所以沒有弱小的妖族敢會挑戰。

劍宗最後登場自然是萬眾矚目，不二為首的眾人來到現場，這次他們只是四子到來，唯一道人依舊在閉關，風寧代替了他的位置。

王天君開始公佈這次大會的內容道：「這次大會採取破陣形式舉行，我們金熬最擅長的就是陣法一道，雲霧大陣想必大家都聽聞過，它的威名起於妖界入侵，如今多年後改良後完善了不少，這次大陣是我王天君親自佈下，若果在場一位師兄弟可以破陣的話，我王天君無條件接受那位兄弟的請求一次。」

何其自大。

風寧意會一笑，北極小子似乎被氣倒了，他罵了一句自大鬼後被不二瞪了一下，隨即閉嘴不言。

凌楓的狀態風寧是知曉了，但他也幫不了，只能靠自己走過去，希望他早日踏出陰霾，重新上路。

雲霧大陣之神奇在於幻一字，霧阻礙了視線以及一切感知，這是修士賴以生存的基本，一旦被剝奪修士會自然地恐慌，只要心生恐懼此陣的威力就會越大，到時候就越難破陣，最終困在幻境之中不能自拔。

入陣者眾，風寧一行人不著急，幻陣不是殺陣，本身的威脅不大，而且大陣稍加修改過，以王天君的自大早早就加入一項修改，只要心生絕望大陣會自行將大陣中的修士傳送出去，當然這就視作失敗論。

王天君提出進入人數不設限制，所以很多門派都派了不下十人進入其中。

而風寧四子也進入了，大霧會讓他們分開，他們四人各自出發，只有凌楓行屍走肉般進入，沒有過多的考慮。

風寧在大霧間行走著，地面時平坦的，沒有特別，他能保持身前一尺清晰無礙，無為境的修為對破陣幫助不大，幻陣的運行模式沒有規律，入陣者不知不覺就會著道，這才是幻陣的真諦。

行走在霧裡讓他有一種回到過去的感覺，場境漸漸變化，一花一草均在改變，他認得這是哪兒，這裡是無名崖頂。

他看見自己身上的血污，就連當日的手中劍都能感覺真實，若不是他的劍心完滿，真有可能就相信自己回到了那個時候。

這個時候的風寧沒有境界只有氣力，他那個世界的武者修練的只是身體的強度以及丹田中的一口氣，武者的一口氣能做很多事，然而，風寧的最後一口氣快散盡了，他依稀記得最後一劍贏得帶點運氣。

此刻仇家遍地，一一死在他自己的身後，風寧心神回歸到當初，自己依舊會不會有相同的選擇，他沒有猶豫一劍揮斬出去，他望見同樣的敵人的同樣的死去，但這樣風寧才有了真實的感覺，因為他這刻就肯定了自己活在幻覺，而這個幻陣厲害之處在於能喚醒潛藏在意識深層間的記憶，那些身體自行保護自己而封鎖的記憶，風寧憶起了，他最後殺的那個人正正是遊歷江湖第一個認識的好友。

若不是出賣，若不是失去，而世間那有如此多若不，人生就是一個個選擇串連起來的，風寧明白這個道理，所以才拼命的想要將詩嫣帶回來，他成功抓緊機會得到應有的回報，這就是正確的選擇。

幻陣讓他心脈最後的一絲彌補完，心脈真正完美無瑕，風寧接下來的一劍將會砍破這個幻陣。

心脈，人心不古。

這是他完成心脈修行得到的印證，是佛家所說的悟，悟通了自己的心脈大成，如同他石師兄的鐵石心腸也是。

風寧前一世感受良多，這一世相反印證，從而看出人心不古的道理，如今的他在心境遠前同輩，這個清靜境界的幻陣已經困不住他了。

「破。」

王天君嘴角崩裂，心頭如同遭受突襲，這一擊影響了他這個佈陣者，少了殺符的幻陣就只是一頭紙老虎，王天君第一時間就知道是風寧破了自己的幻陣，他抬手抹了乾淨，宣佈幻陣此關結束。

「風師兄名乎其實，王天君受教。」

王天君雖有不甘，但風寧的確憑自己一劍破陣，只是他不知道自己幫了風寧一個大忙，讓心脈完美無瑕，在心境上再無人可以強壓風寧一頭。

初入無為境的風寧結合了元始劍典與真理的相反留下的東西，得到一份不得了的傳承，除了他自己沒有人知道，就算是拒絕之力也不是無敵，他死去的師父翻天之主也不是無敵，但她卻為自己這個傳人付出很多，他內心是非常感動的。

那怕有一個可能可以復活她，那怕機會多小他都會嘗試，這就是他的選擇，他這一世不想再失去自己珍重的東西。

王天君見他遲遲沒有提出要求，故提醒風寧道：「風師兄有任何要求盡管提出，我必然做到。」

風寧只道：「久聞金熬島最厲害的陣法乃上古十絕陣，為兄想見識一番，不知可否？」

王天君眼神改變如同獵鷹，小聲的道：「十絕陣乃殺陣，雖知殺陣一出死傷難免，想要真正感受就要置身其中，師兄你想親歷殺陣也未嘗不可，但死了可就沒法再修行了，還是另想他求吧？」

風寧笑意濃郁，緩聲道：「我當然知道殺陣的可怕，但若是師弟佈置的話為兄還有幾番信心可以不死，所以儘管佈置，或許可以助你一舉踏過無為的門檻，豈不善哉？」

王天君只見風寧言語之中的挑釁之意，他當然不怕佈陣，既然風寧想試試殺陣，他沒有理由不許。

「但願師兄你不會後悔。」

王天君自信的一句。

又幾多 金熬島係咪冇啲咩秘技畀風寧學

今次主要係立威

破埋佢個殺陣

一劍就破陣
破左陣其他人係咪都出返黎

係

仲諗住可以睇下凌楓見到乜

唔好啦 我都心痛

當兵的故事

又要黎搵炸魚

今日有冇文?

408. 天君十絕陣

其餘人等看著風寧同時感到自其身身上有一種自信的氣質流露，這是上位者的自信，不論是金熬天君們其他的九派天驕都對風寧感到興趣。

一個天才太出風頭可不是好事，他們都有一種幸災樂禍的心態，但他們不知道風寧有意為之，早已無為境的風寧根本不怕。

「師兄請。」

王天君邀請風寧，十絕陣是金熬前賢留下的其中一個極其可怕的殺陣之一，可以說是金熬不傳之秘，王天君這一代年輕新秀有幸參透成功，這證明他是天才陣師，同時也讓他成為這一代天君第一人，其餘的人都是他的陪襯，他是金熬年輕一代的主角，心中自然有一份底氣，金熬島修士天生桀驁，對於強者會佩服但絕不屈服。

「話說在前頭，師兄的修為雖然初入無為，但十絕陣的威力就算是無為也不容易抵擋，希望師兄再三考慮。」

「師弟不必再勸了，為兄今天來就是想試試十絕陣的威力，就算身死道消也不會有人報復金熬，師弟大可放心，這是我風寧個人的事。」

「那麼師兄小心了。」

十絕陣的陣眼是王天君，上一代就是公明道人，十絕陣的傳承非常嚴格，當自己被選為陣眼時他就知道這個大陣的真正面前。

何為十絕，九為天極，十乃不祥之數，九為盡亦為終，十乃超越之數，是天道不容許存在的，但它以十絕為名正正是超越天道的意思，金熬先賢集陣道窮極天數創出十絕之陣，進入其中天道封閉，再無元力可用，修士的根本無法動用，這是修士最強的殺劫，無法反抗，只能坐以待斃。

「原來如此。」

風寧走入其中就知道天地元力被封禁了，但自己最強大的力量不是元力，所以無有畏懼繼續前行，王天君可以感應出風寧在其中沒有展現出恐懼感。

這讓他有點不安，為何元力消失也沒有讓陣中人感到恐懼，所以他繼續加強威力。

他強行提升修為讓十絕陣的威力再次提升，身為陣眼只有他可以調用大陣的一切威力，大絕陣隔絕天道後會形成一個密閉空間，最終將陣中一切化為虛無，就連空間本身都可以滅絕。

風寧感受到空間在一點一點消失，時間越長危機越大，這個殺陣的威力需要時間去驗證，風寧想要等等，但他不想等。

他抽出天二劍，天二劍一出十絕陣便能感應到它身上的不凡劍意。

有情無情兩種最強劍道，千萬道驕傲的劍意，最後是初二兩字劍道，劍帝太白遺下的七道最強劍道之二，加上風寧的一劍，十絕陣的陣眼以及主人王天君莫名的心顫，他的手不自然的抖動，不知道哪裡來的恐懼，讓他心頭不安冷汗直流。

「他竟然這麼強？！」

王天君只知道風寧是當代天劍門主，但天劍門只是附屬於劍宗，他一個九派驕子又如何會怕，但如今的他再沒有底氣說出一句話。

他此生也未曾見過如此可怕的劍意，在他心中如今看見風寧就只有無窮的恐懼，一柄鋒利得好像再多防禦也無法阻擋的劍，叫他如何不怕。

「一劍。」

公明道人在外感覺到自己的徒兒在害怕已感奇怪，當他看到十絕陣內的奇異白光時就明白了，十絕陣不可能有元力存在，那麼這些白光是何物？

真理的相反幫助風寧完善了拒絕之力，這是翻天之主也無法達到的終極，不屬於這方天地的極致力量。

風寧得到雛形融合於一劍之中，天二劍刃將它盡數發出，十絕陣頓時受到極大的破壞，王天君轉眼吐血單膝跪下，老六老人天君立即扶著他，眉頭皺得嚇人，他從未看過自家師兄如此無力。

「謝… …師兄賜教。」

王天君慘敗，風寧只是進入其中又揮出一劍就破了金熬最強殺陣，公明道人的臉色黑的可怕，眾天君各自也有不同程度的憤怒，風寧的風頭出得有點大了，不二與凌楓偶有擔心，只有北極小子表現得興奮莫名。

「天劍門不世出的天才劍修，果然了得，老道佩服。」

公明道人面有不善，但他也不至於要親自出手，他丟不下這張老臉，淨蓮聖教先伸出援手救治王天君，普賢仙子多看了一眼風寧，想不到當日的下界小子，如今已經是上界不容忽視的頂尖層次的存在之一。

這個天道還讓不讓人活啊？

「九派大會首重切磋，彼此進步，天劍門主的威風本島主心有所感，不如將機會讓給其他天驕，你看如何？」

這個你字用得十分精妙，公明道人首次用一個平等的角度向風寧請求，這是想他給自己一個面子，風寧當然可以聽出弦外之音，但他這次有意為之所以並不想讓步，不二看著風寧也奇怪他為何這次如此鋒芒畢露，木秀於林風必摧之的道理，風寧絕不會不明白的。

不二正想向風寧打個眼色之際，風寧搶先回道：「敢問島主可知我上界將有大禍？」

「禍從何來？」

「久聞天道難覓，千年以來修行都是緩慢不急之事，但這數十年來天驕輩出，修行境界高深之士更是多得如天上繁星，想問島主這是為何？」

「自然是後人得自先賢的總結有所感悟，所以天驕都不用盲目亂撞，突破境界自然水到渠成，這如何會是禍事？」

「島主想的自然是的，但天道早已有缺，修行本就該越來越難才是，如何會反其道而行，只有一個答案解釋。」

「那就是天道真的被逼急了。」

「小友的說話讓老道十分費解，天道元力與修行本就是相輔相成，如何會惹來大禍？」

「公明島主有沒有聽說過天道有了自己的意識？」

「天道如何會有意識？」

「原來如此，公明島主沒有想到這層，這也難怪。」

風寧如同長輩的口吻讓公明開始有點怒意，淨蓮聖教的普賢適時插嘴道。

「風小友的說話雖大膽但也未必不實，我教老母聖君曾說過聖教不必再拜天道，當中暗合了小友的推算。」

風寧笑意漸濃，心想這個普賢仙子原來也不蠢。

「聖教主的修為已達道境自然不容懷疑，如此，風小友的話也有幾分可信了，老道慚愧。」

今日島上之人連番受辱公明早已一肚子氣，但他不能表露出來，只好順著風寧的話。

「不知島主知道了以後有沒有興趣讓九派就此結盟，大家一起共襄盛舉？」

此刻大家終於知道風寧想要做什麼。

好地地點解想結盟

留待下回分解

下回幾時有

推呀

上上水 預祝各位聖誕快樂先

文未有住 sorly

聖誕前有冇

有

聖誕有冇加更?

就快聖誕喇

409. 重整上界

「九派結盟？」

公明道人想著此話低頭不語，九派自立宗以來各自為政，雖然同為正派同道，但往來不算密切，個別的宗派甚至很少與外界交流，比如居末的三派，平日鮮有弟子出門。

「對，上界乃上古三界最大的碎片，九派也自然是現今最強的修行門派，除了不問世的三宮，九派就是修行路上最好的踏腳石。」

「風小友口氣很大嘛。」

公明道人算是明白風寧的想法了，風寧有統一道門的心，他以前也有這個想法，但久而久之就淡化了這個想法，因為大道三千，修行從來都是個人之事，如果人人都可以修出大道，那造成的問題遠比得益為大。

當年天帝的想法如是，以本命道器天庭建立起三界最強大的修行群體，當中有秩序但不足以限制修行者的道心，仙帝的出現與天帝本身的野心有莫大關係，心魔的產生令他無法壓止對三界統治的擴張，最終分裂出仙帝天庭殞沒三界崩壞。

當年五帝最年輕的赤帝心灰意冷，在拯救了最大的碎片重建上界後從此消失，沒有人再見到過他出現，而翻天之主追尋另外一塊碎片散落的地方，後來的妖界就有了她的傳說。

整合上界讓公明道人想起了天帝這位大能，莫非此子就是天帝轉世之身？

「天道有了意識，老道也聽說過天道有缺的故事，但傳說終歸傳說，未必當真。」

「公明島主此言差矣，小子我自九幽歸來見到了黑帝陛下，得知了當年不少內幕，天帝當年就是被天道所誘，但它最終失敗甚至讓自己從三界天道再次破碎開來，上界天道不及當年三界天道的一半，以至上界修士無人可晉升道境。」

公明道人細心思考著，風寧的分析的確有道理，天道自被遁走最重要的一後開始有缺，不再平衡甚至生出神智，其後一次又一次失算，最終變成上界天道的實力，它雖然可以力壓所有修士，但以前早早得到道境實力的大能不在它的控制之下，因為他們都各自得道，掌握了道的一部分，而天道絕不會傷害自己。

「你想逆… …不！你想翻天？！」

「正是，本宮正是現任的翻天之主。」

宮主法袍披身，身上的拒絕之力源源不絕，加上風寧得到老祖宗真理的相反的饋贈，如今他的根基比起翻天之主還要好。

這使他有了本錢可以做當年師父所行之事。

「原來如此，翻天宮主，難怪你會想整合九派，但你所行之事與當年天帝本質上並無區別，當年他失敗了，如今你又如何會成功？」

「島主可曾想過天帝為何失敗？」

「願聞其詳。」

「當年天帝的確有逆天之舉，但他並非出於本心而是天道讓他有意為之，因為當年天庭的規模已經讓三界天道有所忌憚。」

「而當中最讓三界天道的忌憚的是天帝的『封神』。」

「封神是將天地權柄分割賜予被正名的神祗，這些神祗均在天帝麾下，若不是天道早就在他道心種下心魔，說不定真的讓他成功以天庭代天道。」

「但他終究是失敗了，風宮主之言也只是紙上談兵，若重整九派只是重整出一個新的天庭，那金熬絕不奉陪。」

「島主放心，如今的天道也不比當年，當然也非是無為境修士可對抗，但我們也有能力讓它的意識消失讓它重回秩序，不再自我。」

「島主可否聽普賢一言？」

「仙子請講。」

「天道意識一事事關重大，它有了私心對修士破境並非好事，若日後有精英弟子破境時被它所害，莫名被它得了好處，這除了自己心痛外便是也只有心痛。」

「既然如此，讓天道回歸平靜定然是好事。」

「仙子有理，公明謝過。」

「那麼風宮主想要如何聯盟？」

普賢轉頭望看風寧，等待他的答覆。

「封神不適合現今上界，我們需要的是一個盟主。」

「敢問風宮主誰能當這個盟主？」

「回仙子，小子不才，正想當此大任。」

言語中的自信讓普賢也為之動容，她也是無為境界的修行者，但她感覺到自風寧身上的力量，不單只元力，風寧身上的力量之多之強也非是在場的掌門掌教可比。

他是近年來實力提升最快的修士，若不是巧合，他絕對不是天道想要看見的崛起，天道絕不容許有力量過大過強，破壞了它的平衡。

此時王天君說道。

「風師兄的實力我無話可說，但身為九派盟主需要服眾，敢問師兄如何服眾？」

係咪要show真正實力

要show quali 啦

祝大家平安夜快樂 做好安全措施

新年都黎喇 文呢

新年黎喇

新年無文

樓主上水啦
文啊

sorly sorly 上水報告一下近況

因為剛轉新工 好多嘢要搞無乜時間

更文可能要去到星期日 盡我所能 抱歉抱歉

新年快樂大家

話咁快又星期日

下個星期日都就到了

屎忽都屌穿你 半個月得一篇

410. 前往妖界的準備

「敢問風師兄如何服眾？」

王天君的問題很直接，公明道人也是同樣考慮，他堂堂九派掌教之一不可能就此相信，九派在上界早早就立在頂端，一個次等宗門想要建立一個大聯盟可稱是天方夜譚，風寧的自信不知從哪兒來，但他沒有任何退縮的準備。

「王師弟問得好，而在下當然有服眾的理由。」

「你們看。」

風寧元神顯露，眾人突然看到自風寧身上跳出一個與他完全相同之人，風寧的元神與本尊相通，在外就如同自己多了一雙眼睛，最重要的是他等同風寧本人，擁有相同的境界與戰力，除了法器之外，就連劍道實力都擁有。

「這是！？」

公明道人表示不解，就連他自己也只有元嬰作為保命手段之一，元神之說他甚至說不出話來，這是遠古修士才會知曉。

「這莫非是元神？」

「仙子厲害。」

普賢仙子能認出風寧的元神為何物，這讓風寧有點意外，淨蓮聖教源於無生老母，老母乃最早復活的大能，這代表著她的實力保存得最完整，她的傳承與知識自然也被記錄在紙上。

普賢能過目不忘，是一位智慧通天的仙子，

「元嬰大家都知道，但何為元神？」

王天君繼續追問下去。

「這我可以代風宮主解答。」

普賢仙子的來歷源自西方，佛修的身外法身就類近於元神之法，但元神更為厲害而已。

「我教自西方而來，有身外法身的修行法，正是佛祖參照元神之法而造，身外法身只是一個沒有思想的軀殼，但元神本身就有自己的靈魂存在，元神與本尊共生，無分彼此卻又獨立存在。」

最後一句大家都無法理解完全，但元神的神奇的確讓人眼前一亮。

元神穿著天劍門門主法衣，除了髮色是全白之外與風寧幾近相同了，而他們各自獨立，可以彼此交流同時又共同分享五感，這種獨特的體驗，是所有人都無法想像的事。

「元神之神奇我們已知，但為何風宮主能修得此法？」

「末劫已經開始想必大家已知，上界首當其衝，天道是末劫的執行者它絕不會放過這個機會。」

「從修行到現在我對於元力境界就有懷疑，它從何而來又如何作出劃分？」

「風宮主似乎話中有話？」

「島主說的是，我個人認為這是天道在為恢復自身而佈下的一場騙局。」

「願聞其詳。」

普賢仙子立馬有了興趣，風寧的想法獨到，有別於一般修士，她想聽下去。

「元力源自天道而非道，天地元力讓人可以修行讓人更接近大道，在風某看來只是完善自身之舉，縱觀大能每每到達道境後便無前路，這是為何？」

「這條道境之路本質上就存在一個最大的謬誤。」

「是元力！」

風寧向普賢仙子投向友善的目光，他簡單說明了元力的來由便讓她有了些許眉目。

「元神立身之本在於我修行本身源於拒絕之力，那其實是彼岸天之後的異種偉力，結合混沌最終修得只屬於自己的元神，獨立於元力之外，不受天道所制。」

「道尊與遁去的一大能勢必在那一方世界，天道本來也該伸手到那方世界。」

「彼岸天之後是何世界？」

公明道人終是按捺不住發問。

「那是一個叫作『真理』的世界。」

真理？

「不瞞各位，這是我在生死起源之處得到的消息。」

「原來風宮主有此機緣，難道知道如此之多。」

「仙子過獎，我相信當真正讓末劫完全爆發之時就是天道誘導大小下界之修以及妖界修士入侵上界。」

「那時候它將會收回大量精純的元力反哺，這是它思索多年彌補自己失去的一的佈局。」

「難怪風宮主如此著急於聯盟九大派。」

公明道人算是明白了風寧的用心。

「天道的確是有了私心，而且它已經很著急，我想在確定聯盟了後去一趟妖界。」

Push

又一星期喇

今晚出文

等你好耐喇

大新聞

411. 結伴行

不二對風寧算是真心佩服了，這位看似作風柔弱的師弟處事條理分明，說話鏗鏘有力，擲地有聲，就連自己也被他的話語說動，不由自主的高看他一眼，而且他的實力與背景更無可挑剔，實在是難得。

「九大派理當同氣連枝，但上界中原乃大夏趙氏，天子的說法想必風宮主曉得，他們對於天道近乎盲信，這不能不防。」

公明道人的憂慮有道理，風寧亦有同感，大夏佔據上界中原多年不會沒有原因，自己當年被追殺也有大夏背後推動。

「島主這話不無道理，大夏如今有姬氏回歸，看似處於水深火熱，但仍在天道控制之下，實力不減反增，軒轅古帝之後不容忽視。」

「既然確定了大夏是天道的走狗，那九大派聯盟老夫斷然不再拒絕，風宮主才德兼備，身居盟主之位亦是理所當然，但老夫有一要求。」

「島主但說無妨。」

「盟主在上，其下需設三位副盟主，盟主平常可獨斷與指揮九大派，但涉及戰爭規模之事必須投票決定。」

「此舉合乎情理規矩，自無不可。」

「既然風宮主同意，那麼其餘細節就交由我大弟子處理，普賢仙子智慧卓絕，定可幫助風宮主定下規矩章程。」

「那有勞王師弟與仙子協助，當然九大派代表共同見證此舉，希望早日解決危機，將後果降至最低。」

九大派代表同時點頭踏出一步。

不二也微笑踏步向前一躬身，向著風寧俯首半刻大聲道。

「謹遵盟主之命。」

眾聲同起風寧正式接手盟主之位，天二劍響起劍鳴，風寧雙眼望向虛空，如同神人一般。

此間事了來了位稀客，來者善否風寧不知，至少他沒有一來就迎面出手。

逆仙宮，悟空道人。

「悟空道人，好久不見。」

「風盟主意氣風發，悟空同喜。」

「有事找我還是聚舊？」

「當然不是聚舊，我們也沒有去到這個地步，找你自然有事商量。」

「話說在前頭，風寧，你的拒絕之力為何不同樣了？」

「我有必要回答你嗎？」

「有必要這麼冷淡嗎？」

「得了奇遇。」

「我就知道你真的找到了生死起源！！」

「是找到了。」

空氣片刻冷靜下來。

「不說多句嗎？」

風寧一臉厭惡的望向他表示不想理會。

悟空無奈接道：「你還是如此無情呢，罷了，說正事吧。」

風寧耐心等待他繼續說下去。

「帶我同去。」

「我不明白。」

悟空微笑語重心長的道：「我跟你一同去妖界。」

「憑什麼？為什麼？」

連續兩箭射進心頭，悟空忍辱回應。

「憑我當年與你爭取過翻天宮傳承的情分可以嗎？」

風寧果斷搖頭。

「那憑我認識妖界可以當你的嚮導，這總可以了吧。」

「我不放心。」

「你實力比我強吧？」

「帶你去未嘗不可，但為何你要去妖界？」

「逆仙宮的真正傳承在妖界，這答覆可以嗎？」

多寶老道曾說過自己是仙帝的道標，如今自己前往妖界會不會是仙帝的佈置之一？

風寧也知道大能可以稍稍影響時光長河，寄身其中落下道標回歸，時光長河乃世界運行的證明，與天道可以說是共生關係，但長河無靈只是永恆存在，就連道尊也沒有打探到長河之中有任何靈魂。

「逆仙宮想要幹什麼？」

「就知道你會問這個問題，我只能回答仙帝陛下的後手已經所餘無幾，仙宮中人也再沒有領受到陛下的旨意，所以我才會委身來此求你。」

「多寶老道你認識吧？」

「他被你擊殺了，我知道。」

「他曾說我是仙帝的道標，是他的應身。」

「不可能，拒絕之力與仙帝… …。」

悟空道人細想自己似乎也說得過去，自己也是仙宮出身，得到少部分拒絕之力。

「我不能完全否定你的假設，妖界應該可以解開這個謎團，這不正好讓我帶路嗎？」

「是的，你說服我了。」

「那何時出發，盟主你需要準備多久？」

「盟主不是你該稱呼的，我叫你悟空，你也稱呼我的道號吧。」

「原來你有道號的嗎？」

風寧頓時陷入沉默。

之前咪去過妖界一次囉？

再去妖界做咩

因為妖界涉及風寧晉升道境

新年有文未

唔知重睇左幾多次留名

好似越黎越似魔瞳

不過睇開既高登依類故都係你地寫既最好睇

初三啟市

多謝你同各位繼續支持我嘅朋友們

豬年希望大家都事事順境 心想事成

最緊要身體健康 桃花興旺

開年開年

初三喇

初四都唔見人

真係想繼續睇 推

412. 你的名字

風寧的道號本應由師父賜予，但他前後兩位師父都已經不能為他服務，所以只能請叔父幫個忙。

道號代表著修士本身道的顯現，以號觀人故會有改錯的名字不會有改錯的道號一說，風寧由成長以來都沒有向別人說過道號，久而久之自己也沒有為意。

「以後再告訴你。」

風寧留下一句後就走了，悟空一臉茫然，他很快回過神來接著問。

「那你何時出發？」

「明日再來吧。」

悟空沒有再停留直接施展遁術離開，風寧回到天劍門內，斜月老祖也在此間，他正跟風驚雷兩人下棋品茗，他向兩人打了聲招呼後去了內堂。

詩嫣與叔母以及雨柔三人不知談起了誰，當他來到內堂就聽見哄堂大笑，隨後詩嫣回頭一看風寧在此，她顯然有些手忙腳亂就像做錯了事的小孩般。

叔母笑著向風寧說：「回來了，快來坐吧。」

風寧坐在詩嫣身旁看著雨柔那隆起的腹部心中自是喜樂，這個家又快要添加新成員，他自己萬萬沒有想到。

「弟啊，能替姐取個好名字不？我們在苦惱呢！」

風雨柔招呼也懶了直接就向風寧提問，風寧眉頭一皺，家中不是有叔父在嗎？

他不可能想不出好名字吧？

「你在想爹會幫我吧？你看看這個再說。」

一張寫了兩個名字的白紙明顯有著皺紋，似是被摧殘過多次的樣子。

他靜心細看頓時石化。

「大石，小溪？」

這是什麼玩意？

「大石風雨不倒心志堅，小溪寓意細水長流，無風無浪。」

風驚雷平淡無波的話聲傳來，風寧看見風雨柔的臉色不太好看，隨時有山洪暴發之兆，她顯然不喜這兩個大白菜名字。

風寧想起了另一個主角，風如我。

他人去了哪裡？

斜月在門外喝悶酒，風家好久沒如此有人氣了，風如我總算是來了，他是打點好風家事務後才來的，自風寧離開就是他一個人在負責風家的大小事，天劍門名義上是風驚雷繼續管理著，而加上風寧早前也踏入無為境了，故風驚雷早早就將門派事務交給四少接手，為日後交接做準備。

風如我終於現身，他身上有點酒氣未來得及散去，看來是趕回來的，風雨柔的悉心教育之下他也變得有點懼內，最重要的是她懷內有著風家的未來，大婚也遲遲沒有舉行。

「妖界之行歸來後再辦一次大婚，這次我和雨柔姐一起辦，保證是上界萬年一遇的喜事。」

風寧笑著說只見風雨柔用手抹著眼淚，風寧先後回來都跟自己很親近，她知道風寧的經歷與成長，可能是身孕的關係自己也變得容易掉眼淚了，風如我扶著讓她坐好。

此時門外來了兩個老熟人，是小九與真鳳族如今的強者少君。

「小九(少君)見過主人(掌門)。」

「現在才通知你倆是我犯傻了，真鳳族如今可安好？」

「主人你離開後族人也沒有受到排擠，如今經已步入軌道，不消多少年就會有成長起來的中生代，那時候我就不用這麼忙了。」

「還不是我一個在忙東忙西的？」

兩人眼角電射出精芒，快要大打出手之際風雨柔接著說。

「總之大石小溪之名雖好但我也想看看弟弟的才華，替姐我出謀劃策，不得拒絕。」

風雨柔下了死令他自然不會拒絕，對於風家的未來還有天劍門的走向他自己並非沒有想法，以名字寄託未來雖好，但孩子的未來必是父母長輩該干涉的事，還是在他的心性品行上著手關注該是正道，既然如此，風寧有個好想法。

「當我在下界醒過來的時候，那時候遇上了田大哥一家，嘗試過簡單的生活，日出而作日入而息。」

「生活的簡單與複雜也只是個人選擇，選擇才是一個人生存於世的證明，尤是如此，我想他將來不會為自己的選擇而後悔。」

「但願他的每一次都如初見，不忘本心。」

「初見嗎？」

風雨柔用手輕撫腹部，突然感到一記腳踏由內而外，她笑意盈盈的向看風寧。

「他似乎很喜歡呢。」

sorly 大家

Pish

快啲去妖界

風初見

炸魚幾時有文

同問

真係唔問有文未 真係唔出文

好耐冇入過嚟

點知都係得一篇

又變返月刊

long time no see

413. 再臨妖界(一)

風寧將後手安排好後與少君小九起程前往金鐘山，三人早早來到玉虛宮之中，天尊沒有太多的說話，江成子反而更多的叮囑，對於風寧他內疚比起關心要來的多，所以他送贈了不少寶物讓風寧一行更順利些。

風寧掌握的劍道繁多，劍帝的七字劍道更是讓他獲益良多，當年宮靈說他破境在於一字，無為之境講求的是修士的身心內外通透，與清靜不同的是，踏入自身大道後，無為境的強大在於就算在同境界之中無法全面輾壓對方。

要打開前往妖界的道路唯有靠自家外公的實力，當初妖界一行是劍宗幫忙，但傳送陣已毀再無法借道，始源天尊能借金鐘山本體之力破去上界大陸天道的感應，讓玉虛宮短時間不存在於上界，藉著玉虛宮穿梭虛空的能力，始源可以送他們三人前往妖界，但回歸之路就難說，必須妖界天道許可才能在沒有傳送陣的情況下回來。

始源這次沒有為風寧準備底牌，到了無為萬事皆只能靠自己，過多的準備反而局限了自己踏入道境的可能。

他輕撫白鬢道：「寧兒，妖界天道也曾是太古天道的一部分，實力雖不比全盛時期的上界天道，但無為境在它眼中只是麻煩一點的螻蟻，你可記住？」

「回外公，寧兒不會輕視任何敵人，這外公放心。」

「外公有一件事需要你去做，若有機會登臨道境，先不要急著迎上，能做到嗎？」

「寧兒雖不解但相信外公。」

「妖界早已沒有道境坐鎮其中，箇中原因外公有些眉目，所以不敢讓你冒險。」

這已經是涉及天機故始源沒有再說下去。

「金鐘山已將玉虛宮外周封鎖，我送你三人前去之後通道就會消失。」

「有勞外公。」

「速去速回，外公等著你那杯囍酒。」

妖界大門一開三人同時消失，當他們開始恢復過來時已身處一片茂林的樹海之中，樹間有飛鳥走獸之聲，但實力不高沒有危險。

小九飛上樹頂看看四周，樹海竟寬闊得一眼看不到盡頭，他也不知道此處到底是何處。

直到少君在地圖圈上一筆，小九才有些記憶回來了。

「這個地方我倒有些印象，是最南方一處密地，這裡並不安全，主人我們要快點離開。」

小九回來後一臉逼切的向風寧說道。

「那就邊走邊說吧。」

三人身法展開向著北方而去，小九沿途說著此處究竟是何地方，最重要的事正正有一群甚為兇猛的妖族眾居於此地。

「那就是說剩餘的金翅大鵬鳥都生活在此地，太古吞龍的大妖想不到只餘下這麼少了。」

「主人要知道牠們本來就被龍族所厭，四大妖族也同樣不喜牠們，只因此族奸詐無比又易於反目成仇，是無法交好的種族。」

「此番我等來到妖界必須拜會四大妖族，妖帝陸羽也要見上一面。」

風寧說著就感應到前方來了一群飛鳥，通體流金眼珠成赤紅色，雙翅震動之間還會形成旋風，不用介紹也知道為何方妖物，聯群結隊來者不善。

足足十頭大鳥停在他們的身前百步開外，為首的一頭化成人形，顯然是已入清靜之境。

「來者何人，為何突然出現在我方領地？」

言語間雖然客氣但也無改他眼中的貪婪，他的眼光如何看上獵物的獵人一樣，其餘九頭大鳥眼中多不屑，甚至有種嫌棄頭領過份客氣。

「我三人無意闖入貴族領地，這裡有些靈石就當是過路費，正好讓我等交個朋友。」

風寧客氣之極，他並不傻也知道金翅大鵬鳥的貪婪，但他也嘗試友善對待，希望不需要出手解決。

「朋友？我族從不需要朋友。」

「靈石留下，所以東西都要留下！」

另外的大鵬鳥也開始鼓噪著，小九一身鳳火燃起，十頭大鵬鳥同時目光轉向，鳳凰與大鵬鳥天生就是敵對的種族。

「呵呵，原來是真鳳族的餘孽，那正好抓來獻與主上。」

大伙上！

大鵬鳥們化成十個大火球彼此牽引著，場間的溫度升高不少，風寧自然是不怕的，小九少君更是免疫於火。

「十陽焚天火。」

一大片滔天火浪打落，風寧抬手天二劍出鞘，一劍便削去了火浪，一分為天後大鵬鳥的氣息明顯下降不少，其中三頭變回本體之身，風寧一劍之威就破陣成功。

「你的境界跟主上相若難怪敢踏入我族領地，更重要的是你身上沒有妖氣，你是上界的天才修士？」

為首那頭大鵬鳥收起天火重新審視風寧，他知道自己是不可能贏了，但也不能死得不明不白。

「在下翻天宮風寧。」

「金翅大鵬族鵬於。」

「主上想要見見你。」

突如其來的邀請，這位主上的身份倒是讓風寧有了興趣。

「我等還要趕路，來日定當上門拜會。」

「不必了。」

「妖帝陸羽。」

陸羽親自前來見風寧一面，在他身旁更有一位風寧忘記了的同伴，悟空道人。

「就知道你這小子靠不住，又讓我浪費了不少珍貴的天材地寶。」

悟空怪罪風寧之際陸羽打斷道。

「朕知道你們想做什麼，跟我來一趟吧。」

「我為何要相信你？」

「這是我對獸神的尊敬才出手幫你，不要誤會。」

「獸神？」

「哥蒙。」

風寧心頭一震感嘆原來是他。

突然有文

力之真諦？

好似係

果陣睇完全唔知搞乜

人呢屌你

上一上水

文後補

最近又好忙

414. 再臨妖界(二)

眾人落座在一處密地，為首是妖帝陸羽，他雙目散發出詭異的妖光，令在場的其他人都隱隱感受到源自於他身上的境界威壓。

「獸神傳下神旨要朕全力扶助翻天宮的行動一次，你身上的波動證明了身份，這正好了卻朕的一心事，大道可期。」

妖帝平淡的說出當時被獸神吩咐過的事，自己受過力之真諦的饋贈，如今因果相抵，風寧的行動將會因此因此變得更順利。

「謝過陛下相助，對於妖界天道不知道陛下了解多少？」

風寧沒有婉轉提問，他的時間不多，不再故弄玄虛。

「朕於這天道打交道之久比起你的一生要長很多，它就是一頭不折不扣的野獸，毫無理智，但有一點可取的是，它不喜殺戮。」

「妖界是三界的碎片之一，上界天道必然對它虎視眈眈，為何上界天道遲遲沒有實際行動？」

「你有此問看來也是知道天道有私了，朕也是成長後才了解，故而走了不少冤枉路，你的確很聰明，獸神的眼光比朕強多了。」

「陛下謬讚，既然天道有私是真實的，那麼上界天道極有可能會誘惑妖界天道，令兩塊碎片歸一。」

「的確如此，近年來虛空的封印越發薄弱，不少地方都有魔界生物入侵的跡象，白家之人也重新踏足此方天地，妖界天道也是急了。」

「白家，陛下是指上界的白家？」

「可不只是上界的白家，是太古時代的帝君白澤後代，帝君天性溫和，智慧無雙，為妖族的貢獻數之不盡，最重要的是他與人族結合，這才有了白家一脈。」

「白澤帝君的名號的確在史書記載著，但上界白家的實力算上來也不及九派，他們重返妖界，難道也是為了傳承？」

妖帝站起身子緩緩走下台階，來到密地中央他施展一道妖法，在密地之中出現一片紫光畫成的山河景象。

「這裡是帝君當年的地盤，也是白家退走妖界時的最後根據地，沒有人知道他們為何離開妖界，他們離開之時朕也只是個孩子，當年妖界正值一場四族大戰，沒有人理會他們的去留。」

「帝君完全隕落了？」

妖帝收起山河圖準備回答風寧再一個問題。

「帝君的境界雖高但也不能長生，自然與多位道境大帝一樣選擇寄生長河等待機會，但此後也沒有多少白家人出類拔萃，四大族確立地位後甚至去過帝君的領地。」

「這是趁火打劫？！」

小九按捺不住驚呼出口。

「弱肉強食是任何地方都適用的道理，帝君之後再無白澤，這句話可是流傳已久，四大妖族的壓逼是自然發生，帝君的後手看來是早就準備好退走上界的。」

「難道是上界天道借妖界天道引導四大妖族，最終目標是白澤帝君的後手？」

「不錯，妖界天道無法自己聯繫上界天道，只能靠著四大妖族的幫忙，而白家是帝君與人族結合的結晶品，你猜到了嗎？」

妖帝虛空一畫山河圖再現，這次是大陸外的虛空，這處罡風不斷出現消失，無休無止，本應是個不能打破的可怕絕境。

隨後罡風變弱，甚至若有若無，過後不久就有數道身影閃爍而出，佈下大陣建築起一條足夠闊度的通道來。

從內而外還能看見上界的山河樣貌，這幾位修士都不是風寧認識之人，他們統一穿著純白道袍，眼角泛紫，眉心之上各有一點朱砂色，這是白家族人的標誌。

他們都處於無為境界，如此陣容在上界怕不會是如此低調才對。

白家的城府與耐心讓風寧也為之佩服。

各有所謀而互相算計，白澤帝君顯然是猜想到天道的想法，才會如此佈置，否則在他死後白家早就成了別人的奴隸，族中的修士斷層太大，不被四大族吞噬才怪。

「帝君的傳承固然是吸引，他是整座天下最聰明的幾位之一，除了西方極樂佛祖與曾經的三界之主外，妖族能生存繁衍絕對是因為帝君的智慧。」

「小子得知天道有私在尋求完滿，四大族對帝君傳承自然虎視眈眈，妖界天道必然會借此良機得見上界天道，當然兩大天道之爭就是另一番較量，但兩座大陸回歸於一會造成的影響無法估計，我怕會影響到彼岸天的封印。」

「朕也聽聞過天外有天之說，但並不清楚那是一片什麼樣的世界。」

「現在最關鍵的是四大族的態度，小子請陛下與我等同去，共同制止此事發生。」

「朕本來就有意如此，真鳳族走後只餘下三大妖族，看似是實力減低但並非如此，妖界天道賜下的力量境界他們已牢牢掌握，如朕這般放棄大道重修力之真諦的妖修並不存在，他們都被天道養成廢妖，沒有想明白力量的根源不是外借，是源於自身。」

小九與少君同時低頭沉思，很快便進入頓悟，妖帝有意讓他們提早知道，算是一份見面禮。

「獸神曾與小子我有大恩，力之真諦神妙非常，陛下定必會證道長生，永垂不朽。」

「現在可不是證道的好時機，你的馬屁是拍錯了。」

風寧只得面露尷尬，他的確是不擅長此道。

「等他們頓悟完後我等就出發，南方是鳥族的地盤，那就是四大妖族中的金烏族盤踞，雖說我也出身金烏族，但兩者之別到時候你自然明白。」

「謝過陛下提醒，希望此行順利不用多作殺戮。」

「呵呵，那你可就會大失所望了。」

有文喇

415. 本性餘韻

金翅大鵬族人所餘無幾，在妖帝陸羽麾下的只有數十人有三花境界以上的戰鬥力，清靜境的更只有為首的頭領，妖族一直沒有團結起來對上界是一場幸事，但也令妖界天道輕易控制四大妖族。

「朕很欣賞你的天賦，在你身上有一種劍的氣息讓朕很在意，你能否為朕解惑？」

天二劍自行出鞘，在它劍身之內有著世間萬千劍意，更有劍帝太白留下的七種劍意之二。

「此劍已生出劍靈，日後潛力無窮，朕亦有一劍想要向你討教。」

陸羽沒有等到風寧回覆，他自己掠出數步離開了密地，其手下與風寧也跟著同去，小九與少君仍然處於頓悟之中，暫時沒有人打擾。

「此一劍名『逐日』。」

金烏族天性喜火，善於速度，妖帝化火成劍一劍斬出一道虹光，風寧反應過來的一刻才知道還留在原地的妖帝只是個殘影。

好快！

宮主法衣自行護主，讓他有了一絲喘息機會，他提了口氣手執天二劍，擋下了一次逐日的傷害，風寧感到身邊溫度的改變，讓妖帝的身法看起來更為詭異，這影響了風寧的判斷。

「當心了。」

逐日再臨，這一次力之真諦爆發融入劍招之中，速度本來快得極致的虹光劍氣一下子撕裂了空間形成罡風，風寧身後顯然出自己的法相，一道道劍意在其身邊盤踞，如同一尊劍神站立大地。

「初。」

一股太初開天的衝擊感無中生有，剛好擊中虹光，劍痕被阻礙一刻，妖帝的身影停下，首次神情凝重的看著風寧，同為無為的實力他竟然直接落入下風，陸羽沒有再多失望，收起逐日溫度平伏下來，眼裡對風寧多了一份強者的尊敬。

「這劍意之高朕生平僅見。」

「我也這樣認為。」

妖帝先有不解隨後釋然，因為他知道風寧指的是什麼。

「這劍意就叫作『初』？」

『回陛下，這正是近古劍道第一人劍帝太白的七字劍意。』

「可惜了這位劍帝的劍意，似乎還有餘韻仍未細味出來。」

餘韻？

風寧這才想起自己學習七字劍意的時候理解過於單調。

威力雖然強大，但看不到字與字之間的連繫，找不到彼此的共通之處。

風寧感悟了初二兩字的劍意，但要他說出兩者共通之處就有難度，單憑字眼只有前後順序的關係，初為先二為後，簡單直接，這是劍帝所留下的順序，在風寧看來並無不妥。

「劍道非朕大道根本，或許單以劍道比拼也贏不過你，但修行大道殊途同歸，劍道也是如此，要知道大道修行修的最終是自身。」

「小子受教了。」

風寧最初的時候身上只有拒絕之力與正劍山性脈傳承，而性脈正正是直指修行大道的，風寧自心脈有成後都忽略了這個，性脈可是自己最初遇見的師父陳壽所贈予的機緣。

當年的龍嘯也已經晉升，風寧回想起來發現修行最初靠的是自己的無情劍意，一劍才是自己的大道根本。

兩世為人的他一直努力扮演風寧過個角色，但他對「風寧」這個宿主的性格與行事還是接近空白。

當初宿主面對死亡的一刻的感受是如何呢？

有沒有痛恨天道不公？

有沒有想著故去的雙親？

有沒有想著自己為何沒有修行的天賦？

一時間風寧思考著很多問題，性脈是自行擇主的，它選中了自己的原因是什麼呢，原來重新檢視自身發覺，他自己還有很多問題沒有想過答案。

餘韻，妖帝指的應該是這些吧。

風寧笑了。

「陛下，若果世事可重頭來一遍，你的選擇會改變嗎？」

「若果給朕多一次機會，大抵在大事上與當初選擇一致吧。」

「果然如此。」

「世事不定就算是重來一遍改變決定，最終結果也未必會依據你猜想的進行，可知那天機莫測，不是那麼易窺見軌跡的。」

「長河是道境大帝們的選擇，那麼長河究竟是誰的手筆？」

「或許到你也是大帝的時候才能解答吧，朕也不知道。」

「是小子莽撞了。」

「對未知的存在心存敬畏與好奇是人之本性，這是妖可沒有的本質。」

「他們醒來了。」

小九與少君神情改變，境界來到清靜的巔峰，他們走出密地的同時，風寧自己也在性脈的修行上踏出一步。

他在想一個問題。

風寧，這個名字盛載著意義是什麼？

這可能就是自己的證道契機。

入嚟竟然有兩篇文
好滾動

兩篇

多謝大家 終於又接近開新post

你出多啲文咪接近多啲

一定回報大家

掉個西瓜入黎

係咪有文喇

星期日應該出到

半月刊
唔聲唔聲又兩個禮拜

未出到文 呢排又忙到癲 sorly大家 我人平安

樓主有報到，推

416. 金烏遺族

金烏族傳說應太一之兆而生，太一乃天地第一頭三足金烏，緊隨其後還有帝浚與羲和，如今的族人都是其後代，太一乃太古時代的妖神，掌神器東聖鐘，是天地第一頭有靈之妖，自號東皇。

太一並非當時唯一的妖神，還有帝浚與羲和並立當世。

太古時代三界尚未出現，只有一座聖人道場或是混沌生靈開辟出來的小世界，直至混沌神靈盤古授聖人訓開天後，太一應陽生於東方，一棵受其滋養的参天大樹開辟出獨屬於他的仙境。

樹名扶桑，因此仙境又稱作扶桑仙境。

帝浚天生執掌著部分天道權柄，在盤古開天後他就是東方的天帝，直至無量量劫降臨，天地回歸於無後，聖人道場之中道境之上只有六聖尚存，聖人鴻鈞為六聖保留了一絲機緣，劫後他消散天地，再無痕跡。

餘下的六聖之中只有一位是妖族出身，六聖在新時代開啟後各自佈局為晉升聖人作準備。

三清各自開辟天外天洞府，妖皇媧順應天意，被老君說服以孕育大道創造人族，老君為人教之祖，媧也因此得了人族功德之力。

上古時代人族眾多，聚人族之力於一身出了軒轅古帝，道門雖分散但也有聳立天頂的上古道宗，尊三清為祖師，只有兩位准聖盤踞於西方建立了淨土。

妖族只有在媧皇的扶桑界中生活，休養生息下也出了不少修行天賦卓絕之妖，各領風騷。

如今的金烏族已是息微，若不是妖帝陸羽乃一頭金烏
，妖界早就遺忘了他們。

風寧一行人來到族群領地外不到十里就已經感受到多股境界不一的力量自同一方向而來，為首最強的也只有葬花境界，看來是巡邏領地的衛隊。

與金翅大鵬不同的是，金烏本體也不是單是金色的，而是太陽的焰紅與玄黃，金烏與太陽共生，是至剛的力量象徵。

為首的衛隊長發問：「金鋒小隊拜見陛下。」

其後所有隊員同時半跪，這是妖族對強者的尊敬。

陸羽抬手利用妖力虛扶了所有成員道：「不必多禮。」

「金烏族族長金曦拜見陛下。」

突然出現的金烏族族長看來是被陸羽驚動了，一頭妖帝現身族外不到十里，任誰也會心驚膽跳，族長先後打量了眾人，隨後向陸羽請教。

「敢問陛下有何事需要吩咐我族？」

金曦先禮後兵他不知道來者何意，更對風寧等人隱隱有陣敵意，似乎是對人族不懷好意。

「他們是上界來的使者，代表上界九派而來希望與妖界真誠合作。」

「老夫金曦坐鎮妖界多年以來從沒有聽說過有人族可信，陛下這是不是有誤會？」

「金曦族長息怒，我乃上界天劍門門主風寧，鑑於上界天道有私想要聯合妖界天道造成兩界災難，故此前來希望與妖界三大族合作解決此事。」

「妖界天道乃妖界眾生之母，何來有私？乳臭未乾的小子。」

「金曦族長誤會了。」

風寧清楚簡潔講述了天道與眾生的關係，天道想要回復完整唯一，這才令眾生有了一線生機修道，當他們回歸天道就會成為更好更強大的養份，這說法讓金曦覺得半信半疑。

「單憑你的片面之詞也缺乏有力證據，就算老夫相信也很難說服另外兩個老鬼。」

風寧隨著問道：「另外兩位？」

金曦撫鬚回應：「就是老王八和大蟲子。」

老王八該是太古聖獸玄武的後代，而大蟲子應是青龍的子嗣。

「朕也聽說玄真與青衣與天道的關係密切。」

「兩個老東西自小就是被天道承認，修行速度一日千里，他們對於天道無比信任，與我金烏不同，早早就被天道打壓，乃至今也未回復昔日光景。」

「雖然你這小子的說話沒錯，但金烏族也不是我一個老匹夫說了算，你想要得到承認除了我之外，還要打贏我族最強的戰士。」

風寧回頭看了眼陸羽，陸羽接著說。

「這就是朕提到的不同，金烏族生性桀驁，極其好戰，朕身上不只是單單金烏族的血脈，還有不可說的地方。」

「既然如此那小子只能奉陪到底了。」

「在族中最強戰士的戰鬥力會提升至道境前，也就是說在這裡朕也不是其對手。」

腰間的天二劍劍鳴一聲似乎想要為主人發聲。

風寧笑意盈盈安撫著它輕道一聲。

「儘管來。」

出現了

文呢？

唔好咁過份喎
放假都冇文

兄弟 過份啦

我無假放呢

417. 天下無二

金烏族除了族長金犧外實力平均在葬花境上下，妖族戰士崇拜圖騰，而最強的戰士背上會被紋上代表整個族群的圖騰紋樣，而金烏族自然是三足金烏圖騰。

來勢洶洶的金烏最強戰士實力在清靜境後期，風寧知道在族內加上圖騰的威力，他絕對有無為境的實力，自然不敢輕敵，兩人同時氣息外放，在場內氣息彼此較勁勝負未分。

「金源。」

「風寧。」

兩人自報姓名算是彼此交流過了，金源手執一柄金烏羽槍，槍頭呈烏黑之色，任何光線照入其中皆被吸收沒有反射回來，這柄槍的來歷看來也是不凡。

金源執槍如神人立足天地，族內所有族人都感受到來自於他的威壓，他是族中的最強戰士受到金烏先祖太一的祝福，他的一舉一動都自帶無上威壓，這是上位者給予的警示。

風寧自然不會受太大影響，他本身修練元始劍典，其後又有於生死起源中感受過圓滿的拒絕之力，對於這種只流於表面的威壓根本毫不在意。

「太一千羽。」

金源手中槍影化千，如同雨點灑落，每一個方向都被它所封閉，風寧腰間的天二劍自行出鞘劍光自行散逸而出，萬千劍意同時加身，一劍抵萬劍。

天二劍揮出無數道劍氣擋下了所有光雨，下一秒間金源化成金光來到跟前，槍尖穩穩正要刺中風寧胸口位置，天二劍早有防範，留下了最重的一劍護在他的胸前，這道劍意名為『山海』。

「好。」

金源越戰越勇，他從來沒有想過會有人能與他族內打得難得高下，他的戰意被燃點起來，整片秀髮化成火海，雙目如同金睛，神人降臨之貌。

「想不到這麼快就被逼出底牌。」

金犧輕嘆一聲，想不到族中最強戰士也不能壓下風寧，他估計金源身化太一的時間還要晚一些，風寧的戰力讓他心中對上界的實力又有了新的估算，妖界終究是弱了不只一籌。

「一劍，天下無二。」

天二劍回到風寧手中，性脈運轉，風寧真正通明劍心的全新一劍揮出。

風有強弱，如何入寧，當初宿主被賜下名字之時，他根本就不可能知道自己的命運。

雙親早失，自身如同被風帶動進入一個接一個的因果之中無法得到安寧的一刻，最後轉世的風寧重新走過修行之路，風寧之名早已不同。

心性之寧，他已有所得，他手中劍會代自己斬出安寧之劍。

天下無二的劍意就是風寧的性脈所得，純粹於劍帝的初二兩劍，化成了只獨屬於風寧一人的劍，是按本性而揮出的一劍，沒有任何人的身影混雜其中。

這是風寧的劍意天下，獨一無二。

這道劍意已經如同天地，劍意深遠極廣，金源沒有料到這一劍的份量，沒有用盡全力抵抗，下一秒就被這天下無二撞出戰場，陷入地底百尺之中，一息間身受重創。

金犧只能無奈宣佈結果，風寧的戰力讓他有點抽離不開，金源的實力比起陸羽都要強上不少，但在風寧手中依舊過不了十招，這就反映出兩者的實力差距。

金烏族長年積弱，看來真是強弩之末。

風寧消失於場間救起了金源，金源化去了太一之身，眼中對風寧充滿尊敬。

「多謝手下留情。」

「這是我失算了，本應不會傷到你分毫才對。」

金源對風寧的話不甚了解，風寧沒有再說下去，只是替他治療了後一同會見族長金犧。

「風少俠實力金烏族已然了解，金源會陪同你一去遊說另外兩族，話雖如此，老夫驟眼看來成功的機會不大，希望少俠放寬心想一想後路。」

「族長的提點風寧心裡有數，金源兄這一路就拜託你了。」

「這應該是你照顧我才對。」

兩人不打不相識，金源對於風寧的印象極佳，有種相逢恨晚的感覺。

小九與少君也來了，妖帝暫時留下壓陣，算是還上他自己的因果。

「陛下保重。」

「見到兩個老東西的時候不要過多暴露底牌，他們不是善類又與妖界天道親密，切要見機行事，不要太過冒險。」

「小子知道。」

想繼續正評

真係好高質

多謝巴打先

多謝賞面

另外有重要事情想預告

如果有書友不幸去過支持細佬嘅實體書出版可以到paperize嘅fb私訊佢退款，比返張入數紙佢睇就可以，有成功嘅例子，雖然$100話多唔算多但我都好唔安樂，衷心多謝曾經有支持過細佬嘅好人們，詳細情況會日後交代，感謝大家。

炸魚有無諗過呢個

嘉勞兄你好 無諗過

啱啱去咗睇你個故

謝大佬

我多謝你就真
終於等炸魚出文嘅時候多個地方解悶

sad but true

你仲好意思嘅

文呢？

同志仍需努力

見到正皮又多咗 魚心甚慰

等我就放假了

考完試希望有

仲有連住兩日就考完

頂我星期五先完

聽日後日連續考呢兩科仲要完全冇把握
溫到想死

考得滿意？ 晏啲出文比大家

418. 龍族公主

金源取代了妖帝陸羽的位置陪伴風寧一同出發，一路上妖獸都不敢接近，直到接近進入中部邊界的時候有一位白衣公子打扮的年輕人似是在等候別人，風寧正想繞路的時候，這個人憑空消失。

風寧感受到力量逼近，白衣少年笑意盈盈，沒有半分惡意，但風寧不知道他想幹什麼？

「在下白飄雪。」

「田寧。」

風寧好久沒有用過這個化名，一時間也有感觸，不知道田大叔大嬸過得如何。

「田兄弟今日你我有緣相見，不妨喝一杯？」

「不好意思，在下還要趕路。」

「見兄弟你行走的方向怕是要去那個麻煩的龍族吧？」

「白兄何出此言？」

金源長年在族中修煉對於白飄雪此人並不認識，但姓白的妖族並不常見，甚至應該是不會見到，如今有一位實力不弱自稱白飄雪的妖修出現，這讓多了一份戒心。

小九也按捺不住脾氣展露境界。

「真鳳族？田兄弟你的來歷很有趣呢。」

「先說龍族吧，如今老龍王閉關多時，族中只有兩位候選族長各執權力統治，但誰都知道老龍王只偏心自己的好兒子，另一位龍女候選根本無法再進一步。」

但是。

「但是？」

風寧借話發問，白飄雪抬手一指，手指的方向正是另一個三大族的祖地所在。

「那就是說此事已到達兩族層面，難怪老龍王閉關不出了。」

「田兄真聰明人也。」

「白兄看來也對大族之間的要事了解甚多，不知是何處出身？」

「姓白自然是來自白家。」

這話看似廢話但也透露出了他的身份，絕非一個普通的族人而已，白家真的部署了歸來妖界的準備。

「田兄妖氣淡薄如水看來化形是完美了，這讓白某人甚是羨慕啊。」

「呵呵，我家少主自然是天之驕子。」

小九爭先搶了這個馬屁，白飄雪此時眼光才落在他身上，他的雙眼有著碧綠幽光，小九能清楚看見自己倒影在他一雙妖瞳之上，心神為之一振，風寧適時出手一拍，小九心神重神回歸，想不到自己會輕易落入對方的幻覺之中，幸好風寧及時出手，沒有讓他深陷其中。

「白兄弟修煉瞳術實屬罕見，但請以後不要再開這種玩笑了。」

「田兄弟大量。」

白飄雪沒有想到自己隱蔽施法會被發現，他心中對風寧的戒心提高了點，他的目的依然未明風寧也不想撕破臉面。

「若將來有緣定會上門拜訪白兄弟。」

「不用將來，我陪你們同去龍族祖地吧。」

白飄雪主動帶路讓風寧有些懷疑，但他依然接受了，龍族的祖地入口處是一座極為宏偉的山岳，龍脈天然而成化作一段無比堅固的長城，龍族祖地如同君臨天下般，佔據了中部最好的山水氣運。

龍族天生近水，妖界水運它一族單單佔了三份之一，老龍王掌有一座遠古破碎的水宮，乃是太古時代祖龍一族留下的靈寶。

「龍族禁地，來者報上名來。」

一襲青衫憑空出現，實力在清靜境，風寧身旁的白飄雪先行一步上前說話。

「敖虹，我白飄雪與好友想來祖地拜會老龍王，請代為通傳。」

「見到你白飄雪我渾身不自在，你快走吧，你知不知道自己鬧出了多大的事情！？」

「你說敖梅妹子？我真的沒有娶她的打算啊。」

「當日你不插手就好了，如今也多說無益，快走吧，你的氣息太明顯我不知道公主有沒有感覺到。」

「白兄，龍族對你的印象似乎不太好。」

風寧聽到他們的對話已猜到事情的大概，男女之情本來就說不明道不清，這位龍族公主該不會就是老龍王的那位掌上明珠吧？

「白飄雪！」

遲了。

「田兄，白某人可能連累你了。」

風寧想要問下去之際，頭頂已傳來一陣濃郁的水意，這種程度快接近無為境後期了。

白飄雪眼神一轉抬手向上，掌心處一道紫妖星芒四處散射，水意被光芒照射自行消散，這道紫妖星芒來源非凡，能消道意絕非等閒。

「敖梅妹子，我白某人種下的因果自會領受，請不要傷害無辜。」

「飄雪哥哥，我敖梅一生只會愛一人，你知道嗎？」

「白某人誠蒙錯愛，妹子你這又何苦？」

風寧聽到此番對話大概明白了，白飄雪的實力絕對在無為境，風寧感受到他眼神轉變之後的實力提升，但小九他們無從得知，這就是同境之間才有的了解，清靜修的是自身的小世界，而無為境需要將身體內外大小世界連通，最終天地感通形成法相。

「白兄，可容我道幾句閒話？」

「田兄請。」

「要知道世間除了大道以外就數情之一字顛倒眾生，因果締造也離不開情這道大關，白兄的出現在公主眼中可能是一生所愛，但『了解』才是情的真正本貌。」

敖梅先有疑惑後有不甘。

白飄雪嘴角微揚道：「田兄高見。」

風寧點頭稱是再道：「公主當下可能不解，但可靜下心思之後再想，兩情相悅實屬艱難，唯有經歷與相處才見證彼此，傾慕只在一時，或者你會不斷否定我的說話，但你終究只是不想承認，對吧？」

風寧與白飄雪一樣眼神一變實力境界暗暗鋪開，敖梅驚訝一聲，隨後才有苦笑伴隨，她如何不知道自己的心意，但她就是不甘心，越得不到的東西她總想要爭取到底。

「飄雪哥哥，你的心終究會是我敖梅的囊中物。」

「哈哈，妹子此番灑脫之話甚合我心。」

敖梅心境一下子提升上去，接近完滿之際祖地內一處秘地出現一聲龍吼，老龍王也被驚動，這些年也不見祖地出現異變，為何偏偏是今天？

「這位兄長敖梅就此謝過教誨。」

「這位是我的田兄弟，妹子你也可喊一聲田大哥。」

白飄雪讓風寧有點想念陳默那小子，不知道他找尋莫天邪是否順利。

「田大哥，小妹已知道你此行目的，跟我來吧，我親自引見。」

「有勞妹子。」

突然有文
不過要重睇了

上個水 好想放假

重睇緊

希望大家今日都做應該做嘅事。

準備多啲水，留意交通同路面情況。

祝大家身體健康。

炸魚報個平安

我無事請大家放心 只係無心情出文

大家都要照顧好自己

我冇嘢講

我無嘢講

好野，做得好

Push
可否報平安?

im fine thank you and you?

fine too

419. 突如其來

敖梅打開一道秘門，一行人隨著陣法改變走到一處接一處密地，最終來到一片湖面之上，只見敖梅噗通一聲跳入其中，白飄雪駕輕就熟的緊隨其後，風寧搖了搖頭與小九兩人一同進入，湖中遠比他們想像的要廣闊，而且妖氣濃郁，正是水妖絕佳的修行之地。

風寧運起混沌之力模擬了妖氣變化，在抵達龍宮之前他稍稍提高了外放的妖力，讓自己變得更像一頭大妖化形，白飄雪表示理解，就像妖獸來到別人家的地盤多少都會強硬一點，讓自己看起來更強大不好惹。

敖梅率先介紹風寧：「父皇，這位田大哥想要拜會您老人家。」

風寧上前一步自我介紹：「田寧拜見龍皇陛下。」

老龍皇敖青衣抬眼望了一下就垂下了頭，向敖梅說：「他是何族之妖？」

「在下田寧，此行帶來真鳳族的善意。」

「田寧？沒有聽說過。」

「老龍皇見怪，在下代表真鳳族以及金烏族向您老人家請求聯盟。」

「我龍族此脈世代居妖界，受天道保護得到小部分權柄，你可知道在與誰說話？」

老龍皇妖氣外放，相比起風寧敖青衣的妖氣精純濃厚，甚至有點妖道氣息，這是妖界天道給予的權柄，不同於境界威壓，是近道的優勢。

「老龍皇想必也知道天道無私，但如今天道生有靈智，它已經走向毀滅邊緣，陛下也不會為了它陪葬了整個龍族吧？」

敖青衣氣得頭冒青煙道：「就你一個乳臭未乾的小子也敢在此胡言亂語，四方龍將何在？」

頓時有四位氣息停留在清淨後期的中年龍族上前候命，他們各自實力都不及風寧，但他們四人似乎掌有秘法，氣息竟能同步一致，四人站在一起氣勢疊加隱隱可與風寧一人分庭抗禮。

白飄雪向敖梅打了眼色上前調停，老龍皇實力雖然停留在妖帝級別與無為境後期相近，但離巔峰期甚遠矣，風寧顯然沒有畏懼多少。

風寧伸手按下白飄雪自己踏前一步來到老龍皇跟前道：「此次到來非要引起妖族內鬥，只希望老龍皇能夠放下成見。」

敖青衣連忙站起身子抬手指向風寧敖梅臉色大變，白飄雪也搶身在前準備。

「父皇息怒。」

敖梅想不到老父會如此震怒，她低估了妖界天道對老龍皇的影響力，風寧也絕不想就此與龍族開戰，白飄雪雖然不明白風寧的用意，但也不願意看見朋友受傷。

老龍皇最後警告風寧說：「妖界天道乃妖族之母，你這黃口小兒再說半句不敬休想我手下留情。」

風寧轉身就走且留下一句：「那就請老龍皇不要後悔，在下告辭。」

四方龍將卻站在門外如同柵欄般，牠們似有會意，老龍皇並沒有想風寧安全離開這地方。

敖梅正想要說話之際，老龍皇一手壓制了她的舉動，白飄雪想要幫忙的時候也遲了。

「讓開。」

風寧輕輕說出兩字，天二劍就完成了出鞘與回鞘的動作，四方龍將只見各自護甲上的護心鏡轟然破碎，內心的震撼遠比受的傷要重，風寧的劍已經快得讓他們看不出痕跡，這是何等高超。

四方龍將再沒有動作，風寧帶著小九等人離開了龍族，老龍皇神色疲憊，對敖梅的壓制也做不到，白飄雪先替她檢查了一番，隨後發現老龍皇早已失去蹤影。

小九氣憤不平，但見風寧默不作聲的樣子陰沉得可怕也沒有多說半句。

他從未見過自家主人如此，也怪老龍皇不識時務。

「田兄弟，等等！」

「白兄，還有事找我？」

「老龍皇身上的氣息有點不妥，敖梅妹子私下跟我說了這話，我本來不信，但他在你離開後就草草回到『祖龍祠』，似乎有另外的大動作，所以我就追上來看看。」

「白兄有心了，我們實力都在清淨境以上不會有什麼事的，你還是早回去保護好妹子吧。」

正在此時天上一道金光打落，雲層被割開，一條金橋自雲端伸展而下，金橋上喜鵲成雙，仙氣盛放，在其上走出一神將貌的中年人。

他手持三叉神兵，豎目一瞪金光射向風寧身上，風寧不用動作天二劍已自行出鞘。

「罪孽之子領死。」

風寧對眼前人毫無印象，但身體之中有陣感覺傳遞給自己，這個人並不是初次見面。

小九少君同時化出真身，嚴陣以待，金源沒有先顯出圖騰，但也保持高度戒備。

天二劍同樣出鞘迎敵。

神將身份未明但風寧感受到衪身上傳來一種熟悉的感覺。

雖然今天是小弟我的生日，但我高興不起來。

我都好灰 冇唒動力咁

留待有用之身 不要絕望

有太多野未做 唔會放棄生命

生日快樂
共勉之

雖然好撚嬲
但係都要講句生日快樂

大西北嘅巴打真係要小心 一個都不能少

報平安please

炸魚
報平安呀

我無事 最緊要大家都無事

小心出門 保護自己

大家出門小心 飲多啲水

好累

加油 我地一齊行落去

光復香港 時代革命!!!!

中秋快樂 好人一生平安

報個平安 希望大家一樣

炸魚小心呀

萬事小心

香港加油

大家報個平安

萬事小心 香港加油
光復香港 時代革命

光復香港 時代革命

im fine thank you and you?

一時手殘負皮sorly

做完護琦手
順便睇下你有冇被自殺

各自努力 會定期報平安

炸魚幾時出返文
冇文睇好depress

有準備緊 好快會

光復香港 時代革命!

420. 天道化身

宿主遺下的感覺傳遞到自己身上，風寧知道為何會有一種奇妙的熟悉感了。

「逆仙宮？」

他身上有獨屬於仙帝的氣息，當日翻天之主已除去仙帝後手，意想不到還有遺漏。

「吾乃天帝禦下二郎神將，罪孽之子還不束手就擒？」

風寧心道：「天帝後手？」

仙帝應天帝而生，是故行事佈局兩人都極其相似，天庭崩碎無存之後各方天兵神將避世，如今終於有一尊正神現身，看來天帝著急了。

風寧接道：「神將之名早該隨風而散，依戀過去，死而不僵，終究得道不全。」

神將豎目一道紅芒閃燃，所過之處寸草不生，在風寧看來並不可怕，天二劍身一震萬千劍意迴響四周，形成劍意之牆紅芒無法寸進。

神將下凡，棄車而行，手執兵器三尖兩刃非是凡品，但在天二劍前只能算作勉強。

風寧心道：「妖界天道看來與上古天庭有莫大關係。」

白飄雪急步上前想要幫忙，但他隨即被神將以紅芒警告，龍族不少戰士也來到外圍觀察，敖梅來遲半步，但也無損什麼，因為以風寧的實力要擋住眼前敵人仍有餘力。

小九少君真身降臨，現場溫度上升許多，重生為鳳凰的小九與龍族相呼應，他們皆是妖族最頂尖的血脈，在場的妖族都有種被壓制的感覺，而眼前的豎目神將卻沒有影響，果然眼前的敵人非是妖族所化，但也有一個可能。

天道化身。

風寧疑惑問道：「你口中所說『罪孽之子』乃是何意？」

豎目神將果真回答：「你本不該出現，但既然他們帶你來了，自然就是罪孽之子。」

不該出現之人？

風寧大吃一驚，他穿越異世之事本就沒多少人知道，想不到天帝早早算出自己這位不該出現之人，大能的手段當真不可猜度，天帝掌有光陰大道，他似乎在長河中看到了不少過去與未來。

他代替宿主重生似乎有更深一層的秘密，神將回答過後重新主動攻擊，風寧一下子被他壓制住，使不出全力應付。

小九急忙護主道：「主人當心！」

紅芒掃射之下小九被一下子重創，少君掩護之下風寧勉強祭出劍意驚退紅芒，白飄雪同樣奇怪，本該估上風的風寧為何一下子落入被動。

「抱歉，小九你還好吧？」

風寧自責過後小九也沒有抱怨，只是擔心風寧，少君代替兩人與神將周旋，白飄雪成功來到風寧身邊。

「田兄弟，沒事吧？」

風寧只能回頭一笑再輕輕搖頭，白飄雪明白他有難言之隱故沒有再追問下去。

「不該出現之人嗎？」

只見風寧自言自語的樣子，白飄雪也不好出言安慰，就連趕來的敖梅也沒有插嘴說話。

他早知自己到來這片天地並非偶然，看似是一場巧合的安排，實質涉及到大能之間的角力，天地輪迴乃一循環，太為始，極為終，生生不息乃平衡之道。

長河記載古今，然而它也有一盡頭非是無窮盡，能在其中佔一方寸者非大能不可，長河是道之載體，在其中不受光陰沖刷，故大能都選擇在其中寄生為最後一搏作準備，風寧最初就被認為是仙帝之應身，最後命運使然成為道子，大能角力交鋒的戰場。

宿主的離去與自己的到來必然有一個過程，這不是一個偶然，或者在自己以前的世界也有修士，只是天地元氣缺乏無法修行，腦洞大開的他發現自己最初死去的地方可能並不簡單。

他自己心甘情願的跳下山崖，卻換來了重生。

重生連接到了這方天地，風寧這位宿主似乎是有心人特意安排的身份。

若沒有自己的到來天劍門必然會迎來翻天變化，至少就沒有自己這位門主出現，自己也不會得到提升劍道實力的機會。

大能可以推演，但終究算不到自己是重生之人，但眼前神將所說讓風寧猶豫了。

天帝莫非能算到自己的到來？

天帝的道究竟是什麼？

長河之中獨屬於天帝的道早已在不知不覺間消失，大能間的博弈早在無生老母現世的一刻起宣告開始，天帝留下的後手也漸漸浮現。

翻天之主已經不在，再沒有人可以算到天帝的下一步。

取而代之的是風寧這位弟子，她的犧牲佈局成就了風寧成為道子，道子的身份重要性在於道種，風寧不死就是時代的主角。

「天帝陛下歸來，汝就是見面禮。」

「是嗎？」

天帝光陰大道似乎到達了不可思議之境，長河也為他提供了絕佳的修行場地。

風寧沒有再想下去，還是先解決眼前的麻煩為首要。

天二劍為之一振，千萬道劍意壓迫，神將兵刃
無法動彈，他被眼前的一幕震驚。

風寧提劍道：「一劍。」

新讀留名

歡迎你的加入

嘩竟然有文

已經唔記得之前講咩

文吖

炸魚出文

人無恥便無敵

hello long time no see

最近如何

人無事

祝願安息

炸魚健在???

無事 大家都唔好有事

炸魚 你有冇事呀

安心 有心

投票呀！
快啲去投票呀！

每一票都非常重要 大家記得要去

炸魚係到嗎？

新年快樂 祝大家2020鼠年健健康康

今年繼續努力

炸魚幾時會出番文?

等我梳理一下劇情 快了快了

對唔住大家 因為工作困擾咗細佬好耐 一直潛水 應承大家呢個故會繼續寫 唔會棄

祝大家身體健康

唔棄就得，我等你

加油

頂住呀炸魚

Wait u

魚？

421. 直面天帝

一劍無匹的劍意一下子來到神將跟前，神兵對劍意，神兵三尖兩刃槍稍遜一籌，神將雙手抵擋住「一劍」顯然是比較吃力，風寧之境界本就極高，雖豎目神將乃遠古天庭天將，但實力卻不是顛峰狀態，遠古天庭有天道功德之力加持，普通的天兵天將實力都會上一個台階，但如今天庭墜落天道有缺已經再無功德之力加身，此刻的天將只是普通修士。

豎目天將道：「混沌！？」

一劍去勢極快，所過之處天將的豎目神光無法抵抗，神兵亦然，他自知不敵思退，風寧接勢而起，身法全開，轉眼來到神將跟前，天二劍突破神兵先斬在天將鎧甲，一劍威力就將鎧甲斬裂，天將無計可施之下想要回到天上，風寧如何不知他的想法。

正要跟上之際天上一道神妙的道韻傳下，天將臉上泛起笑意，回頭看向風寧跟之前的驚慌失措不同，看來是來了幫手。

「天帝。」

風寧突然心血來潮，他知道天帝怕是親自出手了，嚴陣以待，雲中深處傳來悠然一笑，一道白袍身型緊接出場，形象似是壯年，英俊不凡，手中也有一柄長劍。

白袍天帝先道：「你就是風寧？」

不錯。

接道：「朕的身份想必你已然猜到，今天朕來只是打聲招呼，並非想要打殺誰。」

最後的語氣極重，風寧收起天二劍入鞘，先行一禮，白袍天帝此刻來臨他看不出來有什麼原因，只知道妖界天道沒有阻撓與干預，這顯然而見的他們之間有了一定的默契。

風寧回道：「陛下乃吾師義兄，名義上寧是晚輩，自然是寧向陛下請安。」

天帝笑意盈盈道：「好，好，好。」

他接著說：「本來妖界是朕早就準備好的重生之地，豎目一直為朕鎖守此地，剛才的試探小寧你莫要放在心上。」

風寧回道：「寧不敢，敢問陛下自長河歸來後可有打算？」

黃毛小子！

豎目神將不滿他的態度又要拔戟上陣之際，天帝大手一揚阻止再道。

「朕回歸比料想的要早了十年，翻天留在長河的氣息消失震驚了朕，她終究為了那個推演而死。」

風寧亦知自家老師已死，再無復活的可能，天帝的後手眾多，仙帝被翻天之主打殺對於他來說是利大於弊，畢竟仙帝應天帝心魔劫而生，天帝的實力在遠古就是最頂尖的那幾位，他能執掌天庭這天道道器也非僥倖，如今雖只是剛回歸但實力也非當下的風寧可比。

「『罪孽之子』這事是她推演出來的，當年朕沒少取笑過她不要將未必發生之事過於重視，但事實證明她在推演方面勝過朕。」

「小寧，你的來歷朕只能猜之八九，翻天她為何會選了你，這也令朕費解。」

「不過，最後是朕贏了，她死我生，這次再沒有任何人可以阻止得了朕。」

風寧一直在聽沒有接話，天帝歸來證明大世已啟，多少寄宿長河的遠古都即將回歸，量劫已至，又不知多少大能能藉此再進一步，成就不滅大道最終超脫。

天帝接道：「朕的佈局可以清楚予你說在大夏。」

大夏？

風寧抱拳道：「寧拭目以待。」

天帝一下子來到風寧身前道：「雖說與翻天有大道之爭，但朕與她的兄妹之情亦非假，所以朕結你一份見面禮。」

在他手中虛空一轉取出一物，風寧眼中顯出驚訝，因為所取之物乃是仙帝的東西。

「仙帝與朕一體同出，他的道朕亦知曉，翻天與仙帝也是大道之爭，而且更勝朕與翻天，只可惜在道上，仙帝是半路出家，所以沒法超越翻天，一步慢步步慢正是此理。」

「是仙帝的氣息。」

「沒錯，甚至逆仙宮也是朕有意讓仙帝發展出的產物，仙帝從來就沒有脫離過朕的控制，只是他以為能與朕分庭抗禮。」

「寧早就有猜到這一方向，陛下能凌駕其餘四帝而立天庭，想必實力通天，仙帝只是陛下的部分的道，自然不可能有勝機。」

「天資聰敏，亦希望你能走到巔峰與朕同行。」

仙帝的氣息虛無空寂，與翻天之主最初的拒絕之力大道形似，風寧浸淫其中絕對能更進一步。

「寧不敢媲美陛下，自當努力為證見自身大道。」

「氣運、實力，努力缺一不可，朕對你很大期望。」

「陛下來妖界怕是不只是為了見寧一面吧？」

「古妖族天庭的遺址聽說過嗎？」

愚人節快樂

嘩係文呀